<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="8521efbff974561784410c0a6d50f116" category="summary">Los siguientes pasos describen cómo eliminar las LUN de origen del host una vez completada la migración FLI.</block>
  <block id="9a2c19262a187bcd4df293aeb52e1f4c" category="doc">Eliminación de las LUN de origen de los hosts</block>
  <block id="2f26d82fcc492ff87e69a65f6fe142ef" category="admonition">Esta tarea utiliza una matriz _HDS AMS2100_ en los ejemplos. Las tareas pueden ser diferentes si se utiliza una matriz diferente o una versión diferente de la GUI de matriz.</block>
  <block id="c6e498e8376efcb4f757c84c3a3e8c6c" category="paragraph">Para quitar las LUN de origen del host, siga los pasos siguientes:</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="15f2ef2f14473a3fed75c7c31afd6115" category="list-text">Inicie sesión en Hitachi Storage Navigator Modular.</block>
  <block id="86478cc867d8e2aa1f61370fd34f1954" category="list-text">Seleccione el host que se migra y seleccione *Editar grupo de hosts*.</block>
  <block id="6eece95105089574d413e5558218d874" category="image-alt">quite las lun de origen del host 1</block>
  <block id="55f9a6545253be753da13bfa19ed39bb" category="list-text">Seleccione *puertos* y seleccione *conjunto forzado* para todos los puertos seleccionados.</block>
  <block id="6346b96a2b0626379f6debc6634e2ac3" category="image-alt">elimine las lun de origen del host 2</block>
  <block id="e4bd4ad1c3c660ca40f9bcf83893ee4c" category="list-text">Seleccione los LUN de host que se migran desde los LUN lógicos asignados. Utilice los nombres de LUN para cada host mencionado en la hoja de cálculo de las LUN de origen. Aquí, seleccione LUN del host de Windows 2012 y seleccione *Quitar*.</block>
  <block id="d80c56eff54b89020c751b58c97ed631" category="image-alt">quite las lun de origen del host 3</block>
  <block id="6e0070e0532e1c48bfd6eca0a07a0120" category="list-text">Repita los pasos para hosts ESX de Linux y VMware.</block>
  <block id="cf9244452f3428aa889164231f97ad87" category="summary">Una vez completada la migración en línea FLI, elimina la relación de importación de LUN.</block>
  <block id="531d6e8475a573cc2be090591d43baef" category="doc">Limpieza de la migración en línea FLI</block>
  <block id="7e2d0a1ec2dafe1d47ce316cb2b2f014" category="paragraph">Una vez lista, es posible quitar de forma segura la relación de importación de LUN, ya que el host ahora accede a la nueva cabina de NetApp para todas las operaciones de I/o del nuevo LUN de ONTAP, y la LUN de origen ya no se está utilizando.</block>
  <block id="48c7c41b72e1d678923ce3571aa65b2d" category="list-title">Paso</block>
  <block id="8903f2ee86e6ea97515b72cd26294e10" category="list-text">Elimine la relación de importación de LUN.</block>
  <block id="23321edbb4f7e3b1befd67b860a1b8cd" category="summary">Debe utilizar la herramienta de matriz de interoperabilidad (IMT) para encontrar información sobre las configuraciones de productos de NetApp que funcionan con productos y componentes de terceros cualificados por NetApp.</block>
  <block id="53dd876eedeaea76ed1102ca50d7640a" category="doc">Comprobación de las configuraciones compatibles para FLI con IMT</block>
  <block id="cc62db77ffdb8047d1bbd7fd4c1187af" category="paragraph">A partir de ONTAP 9.9.1, si su cabina no aparece como compatible con IMT, puede usar la aplicación de migración de LUN DE SAN en el sitio de soporte de NetApp para determinar si su cabina se admite.</block>
  <block id="cfa91e2daad15c0a21a421633f79ec89" category="list-text">Vaya a la herramienta de matriz de interoperabilidad.</block>
  <block id="41a52d397d383cba9d812eb2b4f72df9" category="list-text">Busque el modelo de matriz.</block>
  <block id="ecbd3fc8e53ae81e46a44ebbaef27e25" category="list-text">Seleccione la solución *interoperabilidad back-end de importación de LUN externa (FLI)*.</block>
  <block id="35bbbc8e718a18a4a6c659f82feb49b7" category="list-text">Seleccione *FAS model* y *ONTAP version* para determinar las configuraciones admitidas.</block>
  <block id="9a164cb97c547085a3cb4c26131c9ff6" category="list-text">Para configuraciones de host compatibles con front-end, haga clic en *generar vista de extremo a extremo con host SAN de ONTAP*.</block>
  <block id="4e335933ad262c6d858fc345312ead0e" category="list-text">Para configuraciones compatibles con el conmutador, haga clic en *generar vista de extremo a extremo para SAN-Switch* en la ficha *ONTAP SAN host*.</block>
  <block id="d33f2a600ba4fe43084a26e95e4908c0" category="paragraph">*Información relacionada*</block>
  <block id="10f02f59043b28fac9ff50a9e24e6044" category="inline-link">Interoperabilidad de NetApp</block>
  <block id="8ae1a8b6dc4a3df150f27ca419fb9a6c" category="paragraph"><block ref="8ae1a8b6dc4a3df150f27ca419fb9a6c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="86033efc4416bb3a4b039fe0b75a7246" category="summary">Este ejemplo le da los pasos generales para realizar una transición disruptiva para el proceso de migración en línea FLI.</block>
  <block id="b2da880bb7635a9dcafebf8a42591f94" category="doc">FLI en línea: Realiza una transición sin interrupciones</block>
  <block id="cf4a2b53966e70213ad267a1c1279b4b" category="paragraph">Para obtener información acerca de cómo realizar la reparación de hosts de Windows, Linux y ESXi, consulte las secciones siguientes de esta guía, así como el sistema operativo host y la documentación del kit de conexión a host.</block>
  <block id="9102d2bd767786e8cafc761c37a28e54" category="list-text">En la cabina externa, muestre el grupo de almacenamiento al que se asigna el LUN de origen.</block>
  <block id="fddddd7a97fdb8107f56ba77d9476d32" category="paragraph">Consulte la documentación del proveedor para conocer los comandos correspondientes.</block>
  <block id="9fb4f6256efe0b6b490a08f20929478c" category="list-text">Si las LUN que se están importando son para un host ESXi, revise y siga las instrucciones del tema _ESXi CAW/ATS remediación_.</block>
  <block id="c8d2e983a9014f6573d14c7d2c50ff00" category="list-text">Desasigne la LUN de origen desde los hosts.</block>
  <block id="69130ab4bf9fdc83bd37c5a753c370d5" category="paragraph">El periodo de interrupción comienza aquí.</block>
  <block id="45e5cead6f4c938fd5c9b6926b5c45bc" category="paragraph">La interrupción comienza inmediatamente después del<block ref="ca4cd5ad857498e8ce19ef821c0e3a37" prefix=" " category="inline-code"></block> se ejecuta el comando. Por lo general, el plazo de interrupción se puede medir en minutos. El plazo de interrupción es el tiempo necesario para reorientar el host en el nuevo destino de NetApp y buscar las LUN.</block>
  <block id="a5f565c20b87b887972f662bd1f8437b" category="paragraph">Debe asegurarse de que esta es la única LUN asignada a este igroup, porque al quitar el host (iniciador) del igroup se afectan otras LUN que están asignadas al igroup. Consulte la documentación del proveedor para conocer los comandos correspondientes.</block>
  <block id="17b0701d0156a56f3b06f4e8ca360a2d" category="list-text">Compruebe que ya no estén presentes los iniciadores de host.</block>
  <block id="37e04ee8948ba70cdf6dc961eba49885" category="list-text">En el clúster de ONTAP, active la LUN de destino y compruebe que esté asignada.</block>
  <block id="9cf9f0264b885c9e40725b13ba4cd3ce" category="list-text">Compruebe que la LUN está en línea.</block>
  <block id="add603645f482a847ea6b7acbc0ae35e" category="list-text">Vuelva a analizar los discos en el host, encuentre el LUN en el destino ONTAP y, a continuación, compruebe que el DSM ha reclamado la LUN.</block>
  <block id="7cdc445c58172c8471e7b465bfbb2534" category="paragraph">El plazo para la interrupción termina aquí.</block>
  <block id="62ddf93785f8cb7e456250037b47316e" category="list-text">Compruebe que puede ver todas las rutas esperadas y compruebe los registros de eventos para verificar que no existen errores.</block>
  <block id="89b29bd795314f0b4fc8e93a0a91e106" category="paragraph">En este punto, se completa la parte disruptiva de esta migración, a menos que existan interrupciones en las tareas de corrección del host (identificadas durante las fases de análisis y planificación).</block>
  <block id="f5bfe3ff4b751a995339504356b6a691" category="paragraph">Las LUN están en línea y asignadas, y los hosts ahora montan la nueva LUN alojada en ONTAP. Las lecturas se pasan a través de la cabina ONTAP al LUN de origen, y las escrituras se escriben en la nueva LUN alojada en ONTAP y en la LUN de origen original. La LUN de origen y la LUN de destino permanecerán sincronizadas hasta que se complete la migración y se rompa la relación de la LUN.</block>
  <block id="35b043ebc171de32d54be5dbeae52dd3" category="summary">La fase de ejecución se centra en las tareas de migración de LUN para realizar una migración FLI sin conexión o en línea.</block>
  <block id="964a0546e66ef43fd51704954c30ee65" category="doc">Flujos de trabajo de fase de ejecución</block>
  <block id="0371a2b790b684d89139aa01a9d899dd" category="paragraph">Los registros de eventos del host se revisan para encontrar y corregir cualquier problema y reducir el riesgo. Los hosts se reinician para asegurarse de que no hay problemas subyacentes con los hosts antes de que se produzca una reconfiguración importante.</block>
  <block id="9a2d7036802624ba03c75b07ef21f584" category="paragraph">Cuando las LUN de origen estén visibles en el almacenamiento de destino, se pueden crear y ejecutar tareas de migración. Una vez finalizadas las migraciones (FLI sin conexión) o cuando se establece la relación de los LUN de FLI (FLI en línea), el host se dividen en el almacenamiento de destino. Se asignan nuevos LUN y la reparación de hosts puede comenzar para las controladoras, el software multivía y cualquier otra actualización que se haya identificado en la fase de análisis.</block>
  <block id="c9838de04898435a42a4c0f79df5b474" category="summary">Puede crear una copia Snapshot posterior a la migración para facilitar una reversión si fuera necesario en el futuro.</block>
  <block id="bf178123a273dcbafcda5c352db6bd5e" category="doc">Creación de copias Snapshot posteriores a la migración</block>
  <block id="9591f95b6bfc5019e71eef4292d7e21d" category="list-text">Para crear una copia snapshot posterior a la migración, ejecute el<block ref="968df5d63b639733a9767ed2f337bc30" prefix=" " category="inline-code"></block> comando.</block>
  <block id="e75c7cc6ff41cba5786c866d7f69d05a" category="summary">A continuación figura un ejemplo de una estructura Brocade en la estructura de producción B.</block>
  <block id="0505e7f794974cbeee07456e18a040f2" category="doc">Ejemplo B de estructura Brocade en estructura de producción</block>
  <block id="8697c0c725de1e904a42295b75507814" category="paragraph">A continuación figura un ejemplo de una estructura Brocade en la estructura de producción B</block>
  <block id="0f935f59620d67f39f5a7c3deccdda56" category="list-text">Cree la zona en el tejido de producción B.</block>
  <block id="1fdab799789df4703c0465cc9b2beb1b" category="list-text">Active la zona en el tejido de producción B.</block>
  <block id="53a51b7dcda82a62f1a85a24f43b7788" category="summary">Un trabajo de verificación es opcional, pero se recomienda. Es una comparación entre bloques de las LUN de origen y de destino. La verificación de las tareas tarda casi el mismo tiempo, o incluso un poco más, que el tiempo de migración.</block>
  <block id="ce91b6039e58611f253af932de050269" category="doc">FLI fuera de línea: Verificación de los resultados de la migración</block>
  <block id="47d2204501856353838ee78e45555084" category="list-text">Inicie la tarea de verificación para comparar la LUN de origen y de destino. Supervise el progreso de la verificación.</block>
  <block id="046d51f7e741a0f96a8de41d5947020b" category="list-text">Supervise el estado del trabajo de verificación.</block>
  <block id="69514061677672d46f94e4140574dd55" category="list-text">Confirmar que se han completado los trabajos de verificación.</block>
  <block id="4094df43285495c7722dddff7afa8de1" category="list-text">Detenga el trabajo de verificación una vez completada la verificación.</block>
  <block id="1c855787e352fecbe853364612560c5a" category="list-text">Elimine la relación de importación para eliminar el trabajo de migración.</block>
  <block id="1f7d9093a87f1223652de0690e80f57c" category="list-text">Compruebe que se han eliminado los trabajos de importación.</block>
  <block id="e57e82538b681c873e1cfb334a6f3601" category="list-text">Marque el atributo de LUN externa como<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="d9d9448417571874dd3a7adfce11eee6" category="list-text">Compruebe que las LUN externas están marcadas como<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block> después de la importación.</block>
  <block id="8e7d752a0fa07e965902dd236a3c89b4" category="list-text">Conectar las LUN de destino mediante el comando LUN online.</block>
  <block id="63e1b9537e12694060f7e57218806fa8" category="list-text">Compruebe que las LUN están en línea.</block>
  <block id="b76188f3e00e84a81eb898fcfa30419f" category="paragraph">Los registros de importación se almacenan en el archivo de registro de eventos del clúster.</block>
  <block id="f9e0cb9ba50f068a2ac223e1fb2428e7" category="summary">La solución FLI está diseñada para ofrecer a los clientes de NetApp un valor excepcional con estas ventajas.</block>
  <block id="ebe284b6317268b9506fdcdb41331f0b" category="doc">Ventajas de una solución basada en FLI</block>
  <block id="53d134f02bc4e40dc1a38a13c2b5f025" category="list-text">FLI está integrado en ONTAP y no requiere ninguna licencia adicional.</block>
  <block id="ce3b5246051a674a15f5382caab2cc12" category="list-text">FLI utiliza la tecnología FlexArray, pero no requiere una licencia de FlexArray.</block>
  <block id="a6af658145c481e571f55cb606f4e3e3" category="list-text">FLI no requiere un dispositivo de hardware adicional para la migración de datos.</block>
  <block id="601633186bcdcca37af13ab5aeaa6b02" category="list-text">Las soluciones basadas en FLI admiten una amplia variedad de tipos y configuraciones de migración de plataformas de almacenamiento de terceros.</block>
  <block id="ff8176da561485db908ffcc196a65b8c" category="list-text">FLI alinea automáticamente los LUN y puede migrar un LUN alojado en un agregado de 32 bits a un agregado de 64 bits alojado en una cabina de ONTAP. Esto hace que FLI para 7-Mode para ONTAP sea una opción excelente para realizar la transición de las LUN alojadas en 7-Mode en agregados de 32 bits o que no estén alineadas.</block>
  <block id="f67b39704d7ba7e8c70385ece8fabad0" category="summary">Como parte del proceso de importación de LUN externa sin conexión, debe comprobar sus LUN de origen en el almacenamiento de destino.</block>
  <block id="bdc246f75e0b7cb0910efac99821e4d4" category="doc">Verificación de las LUN de origen en el almacenamiento de destino para FLI sin conexión</block>
  <block id="16432777987df48d84f1d6b78c74fe0c" category="list-text">Compruebe las LUN de origen y la asignación desde el almacenamiento de origen al almacenamiento de destino.</block>
  <block id="caffab80dc21f2445acd19f6551110ea" category="list-text">Inicie sesión en el almacenamiento de ONTAP a través de SSH mediante el usuario administrador.</block>
  <block id="5974308baaa765decb4dca2586d474ab" category="list-text">Cambie el modo a Avanzado:<block ref="0581d0d071ad835f74bf419081ce5d75" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5f91021d271bc951faffb84c865af2e4" category="list-text">Introduzca<block ref="415290769594460e2e485922904f345d" prefix=" " category="inline-code"></block> cuando se le pregunte si desea continuar.</block>
  <block id="ef369b8a18ae9000f3ef049c0af23f31" category="list-text">Detectar la cabina de origen en ONTAP. Se deben esperar unos minutos y volver a intentar detectar la cabina de origen.<block ref="d90ba20b63acab53952d68665c50ec47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="883000da1c165b2e9103461f4f129399" category="paragraph">Cuando se detecta la cabina de almacenamiento por primera vez, es posible que ONTAP no muestre la cabina mediante la detección automática. Use las siguientes instrucciones para restablecer el puerto del switch donde están conectados los puertos iniciadores de ONTAP.</block>
  <block id="576bea06d886b9a2fa68f1f700b329a2" category="list-text">Verifique que la cabina de origen se haya detectado a través de todos los puertos iniciadores.</block>
  <block id="eb203702882ce5219436695b36021041" category="list-text">Enumere las LUN de origen asignadas del almacenamiento de Hitachi. Compruebe las propiedades y rutas del disco.</block>
  <block id="7cd0a1343bd368fb35ed72c387afdaa5" category="paragraph">Debe ver el número esperado de rutas según el cableado (al menos dos rutas para cada controladora de origen). También debe comprobar el registro de eventos después de enmascarar los LUN de cabina.</block>
  <block id="0d5c34a6d2d41eb1d2d8330835270135" category="summary">La fase de planificación del proceso de migración de datos se centra en las tareas necesarias para crear planes de migración detallados y asegurarse de que todo esté listo para la migración en sí. La mayor parte del trabajo migratorio es la planificación realizada durante esta fase.</block>
  <block id="eac3a1a74e25173545de3b7efc1d8b80" category="doc">Planificar flujo de trabajo de fase</block>
  <block id="0264e1e7f4ae9cc5f9ba5ebe373f57f4" category="paragraph">En la fase de planificación, se desarrolla un plan de solución de problemas mediante la información de análisis de deficiencias del host que se recopila en la fase de análisis. Utilizar la información de corrección del host durante la planificación. Tras verificar la conectividad completa, se realiza una migración de pruebas para asegurarse de que todo se configura correctamente antes de iniciar la migración de producción.</block>
  <block id="9795dd3baed0cc837e1b9cf32a4ccc4a" category="paragraph">La siguiente figura muestra el flujo de trabajo del plan.</block>
  <block id="1946a9dc1ec2894c2234c5ba4d6a5c54" category="image-alt">planificar y preparar la fase 1</block>
  <block id="143c0fe5adf5779ad85956e27f8c6976" category="paragraph">Las tareas de la fase de planificación se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="2cb05e4bb7830be982f0922fed86b4cd" category="cell">Componente</block>
  <block id="ef615563c8e8ea902c7fcac3cd2c4246" category="cell">Tareas</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="0ac79129f2a7ba5db5e1f4d755cb3231" category="paragraph">Estructura</block>
  <block id="612160c830618272ed4c07bdf0279fd3" category="list-text">Realice una copia de seguridad de las zonas existentes.</block>
  <block id="be13c48aabcbfa550f5272ec96d5ee4b" category="list-text">Dividir el almacenamiento de origen en zonas en el de destino.</block>
  <block id="dfd8648adfee6cda1db76a90bd87a139" category="paragraph">Almacenamiento de destino</block>
  <block id="f91fe921e2cb5678f810267ad4821614" category="list-text">Conecte los puertos del iniciador a la estructura.</block>
  <block id="8b5e513dbb2d978c90d0638d390ec7a3" category="list-text">Detectar el almacenamiento de origen y probar la LUN. Marque la LUN de origen como externa.</block>
  <block id="0ea64a2d0c2ec6081e63669e255b06b4" category="list-text">Crear LUN de prueba mediante LUN externas.</block>
  <block id="5a228bfc3c958e8197e88901f5109173" category="list-text">Crear un igroup de prueba y asignar una LUN de prueba.</block>
  <block id="66bfd800d23df5177030f5ced90cc5d4" category="list-text">LUN de prueba sin conexión.</block>
  <block id="3f06e7f1198ba8a2316271b777fb4a86" category="list-text">Cree una relación de importación e inicie una migración de prueba.</block>
  <block id="d0cbf31fdfc6212f4d9c6c2947bae517" category="list-text">Elimine la relación de importación y desasigne la LUN de prueba.</block>
  <block id="69490deb4a1399cd7f7cac6a9595dee0" category="list-text">Quite la LUN de prueba.</block>
  <block id="c6a31ba05909ce78983fa0c110cd3243" category="paragraph">Almacenamiento de origen</block>
  <block id="3bdb3eeb4374f515d55cadf9b0eea48b" category="list-text">Crear grupos de hosts para el almacenamiento de destino mediante WWPN de puerto de iniciador.</block>
  <block id="6898bdcc3b373b911a309ad3bd771de2" category="list-text">Crear LUN de prueba (1 GB).</block>
  <block id="cb3d5d2eaf6c7842ca58c3e41c3a5ae0" category="list-text">Asignar (mapa/máscara) LUN de prueba al grupo de hosts de almacenamiento de destino.</block>
  <block id="51f2e41bb63f7f5322285ec16e482fc4" category="summary">Debe crear las zonas requeridas en los switches SAN para conectar el almacenamiento de origen al almacenamiento de destino.</block>
  <block id="2db659b3a2e07ad5c7de559b02fa99f7" category="doc">Configuración de las zonas de conmutación</block>
  <block id="958e4f48302b02f7c537ff8fd451cc1e" category="list-text">Realice una copia de seguridad de las zonasexistentes en cada switch del tejido de producción y migración.</block>
  <block id="6a4f77f6f9a27b89b9301edbb98a259b" category="list-text">Dividir en zonas el almacenamiento de origen y el almacenamiento de destino como se muestra a continuación.</block>
  <block id="4a618c5c2602d5ddfad401068e45ed05" category="image-alt">División en zonas de almacenamiento de origen y de destino</block>
  <block id="22ab174b3f01f885d9278e65099951a5" category="list-text">Cree la zona y añádala a la zoneset de la estructura de producción A.</block>
  <block id="4c14e412c6c919c8b9cc1320ec6e0797" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de la zona de producción, estructura A de producción para Zone_AMS2100_CDOT_Initiator_faba.</block>
  <block id="b94141d4fe2f2d88bcdad136fc07a3b7" category="cell">WWPN</block>
  <block id="4e7836bfd254f423a3ba0d14d99cd248" category="cell">Miembros de la zona</block>
  <block id="bf3c5489c33b59824c4bd80dbd544bb9" category="list-text">Activa la zonaet en la tela A.</block>
  <block id="2e70399d78d82a699896a3d03d23e9ac" category="list-text">Cree la zona y añádala a la zoneset en la estructura de producción B.</block>
  <block id="edaef3673bb57ee478c3f9610dcf56c8" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de la zona de producción, estructura A de producción para Zone_AMS2100_CDOT_Initiator_Fabb.</block>
  <block id="424264e863b1a9b6542d03ccb78dc2eb" category="list-text">Activa la zonaet en la tela de producción B.</block>
  <block id="d27fb9bbea51069b68ab2f5432543521" category="summary">Comprender los conceptos básicos de FLI ayuda a mantener un funcionamiento adecuado y reduce el trabajo de configuración inicial.</block>
  <block id="11ce7ca493874241e6de73f36e76dc33" category="doc">Conceptos de importación de LUN externa</block>
  <block id="a635e4870c056f10cc8a4a774c87a454" category="list-text">*Matriz exterior*</block>
  <block id="1142ed06cc52da94575e331106808cdd" category="paragraph">Una cabina externa es un dispositivo de almacenamiento que no ejecuta ONTAP. Esto también se conoce como cabina de terceros o cabina de origen. En el caso de una transición de 7-Mode a ONTAP, la cabina externa sería una cabina producida por NetApp con ONTAP 7-Mode.</block>
  <block id="a99a6b5b20318a751b15e43d73141d18" category="list-text">*LUN exterior*</block>
  <block id="2fe29a93f3a3eab21182d5a81bc99563" category="paragraph">Una LUN externa es un LUN que contiene datos de usuario alojados en una cabina de terceros que utiliza el formato de disco nativo de esa cabina.</block>
  <block id="55d647a56891fd09add9e72e442e56dc" category="list-text">*FLI relación de LUN*</block>
  <block id="dedb6b3b975741af7cf74bbb7e594172" category="paragraph">Una relación de LUN de FLI es un emparejamiento persistente entre el almacenamiento de origen y de destino con el fin de importar los datos. Los extremos de origen y destino son LUN.</block>
  <block id="ac7c22231860f72fd69473ba39e8faf6" category="list-text">*Importación de LUN*</block>
  <block id="bf135405a6d006313580e0907e9bcefc" category="paragraph">La importación de LUN es un proceso de transferir los datos de una LUN externa desde su formato de terceros a una LUN con formato de NetApp nativa.</block>
  <block id="8802080a4dc2981f17e7c4648f43afe7" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo para realizar una encuesta y planificación del sitio, debe configurar una pestaña que contenga información sobre sus LUN de origen.</block>
  <block id="4037e8193f042717a79bf3fdefd4aae6" category="doc">Ficha LUN de origen de la hoja de cálculo Encuesta del sitio y planificación</block>
  <block id="46fdb96658c0c805a565f783cb6eb4a2" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña LUN de origen.</block>
  <block id="2d1ef22a8170261433e49f3f13fa84f0" category="cell">LUN de origen</block>
  <block id="40336b4a1c70e07af22b9f21262986c6" category="paragraph">LUN enmascarados</block>
  <block id="05ae95ecb2f7d95ca46671f2f897261f" category="paragraph">Nombre del grupo de almacenamiento</block>
  <block id="810d83ecd7beb0a611c20100683a7a29" category="paragraph">ID de LUN del host</block>
  <block id="f2c1a8aa1a5dba14298dc15ab86f89fe" category="paragraph">ID de LUN de cabina</block>
  <block id="0777a79b52ef0fea07a0a84f1a9dbaa1" category="paragraph">Grueso/fino</block>
  <block id="e7d22294bdcb7133967c3548ece982e5" category="paragraph">UID</block>
  <block id="802f2bf667be29e0ca8082ad52482254" category="paragraph">dm-rx200s6-21</block>
  <block id="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" category="paragraph">0</block>
  <block id="34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f" category="paragraph">30</block>
  <block id="0a908b7941c6bfd50ba866821e83cd2b" category="paragraph">Grueso</block>
  <block id="93b3ae8c057d357bb1c18b2d86e2f15d" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf460000001e</block>
  <block id="c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b" category="paragraph">1</block>
  <block id="aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56" category="paragraph">14</block>
  <block id="9e94c459cc067652e6c139ae037e101d" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf460000000e</block>
  <block id="c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c" category="paragraph">2</block>
  <block id="9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3" category="paragraph">15</block>
  <block id="6c0b1505f0e4e77904908c3bd5751da6" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf460000000f</block>
  <block id="859bbe216d0947bdecdaf16ea962c801" category="paragraph">Todas LAS LUN .2a</block>
  <block id="23124a0cebc0542d84709d8e266d5175" category="cell">Prefijo personalizado</block>
  <block id="43188da50098252bd688d8fdc94fa0c9" category="paragraph">Nombre de LUN</block>
  <block id="a2028db730253321b2c891368a4720b5" category="paragraph">Sector inicial</block>
  <block id="3c7344e5b218f090342709f3f664587f" category="paragraph">Desplazamiento de partición</block>
  <block id="5d50df56461172dd7ee4729d48b65d36" category="cell">LUN30</block>
  <block id="acb7ebb11014d0a8e3d38c764ff6f3d4" category="paragraph">368050176</block>
  <block id="07eb13fbccaba4642b97f153c0944d33" category="paragraph">LUN14</block>
  <block id="558325bdc5d5119e93467e7fe7fcea48" category="paragraph">33619968</block>
  <block id="3498819c9e2fcba4d3ad19d511ca5791" category="paragraph">LUN15</block>
  <block id="bce9fade38befeda7e50ae556c80a80a" category="summary">El flujo de trabajo de migración en línea se realiza durante la fase de ejecución del proceso de migración. El diagrama de flujo de trabajo en línea muestra las tareas que se ejecutan en el host, la estructura, el almacenamiento de destino y el almacenamiento de origen.</block>
  <block id="2fb3498de44b62c20b8ce57d8d187b14" category="doc">Flujo de trabajo de migración en línea</block>
  <block id="22c6c33d6054ef7fe383f8db81dd5c8d" category="image-alt">migración en línea 1</block>
  <block id="9f6801036d4e8f2676721826ab34c70e" category="paragraph">Las tareas del flujo de trabajo en línea se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="c2ca16d048ec66e04bca283eab048ec2" category="paragraph">Host</block>
  <block id="31798a9391676be4271bb9ab303fc563" category="list-text">Compruebe que todos los sistemas de archivos están montados y que todas las rutas y aplicaciones LUN están disponibles.</block>
  <block id="16596591fc43c3ec50554eab5f344abb" category="list-text">*Opcional:* Si las LUN que se importan son para ESX, revise y siga las instrucciones del Apéndice A: Corrección de ESX CAW/ATS.</block>
  <block id="c149d95495dfbb74f9dc7ff729a42ec7" category="list-text">Prepare y apague los hosts.</block>
  <block id="f6f9043b09cef25148e36ff434710fc7" category="list-text">Encienda los hosts con las LUN de destino.</block>
  <block id="4dcb8a1f0ffb02c6a6406ffb7f665672" category="list-text">Configure el HBA para que utilice una nueva LUN de arranque SAN (solo arranque SAN).</block>
  <block id="9122ffb191708d707e29ae39997a7198" category="list-text">Desinstale MPIO de terceros.</block>
  <block id="d628b84fc468d86804cc06ba1ca5f9e3" category="list-text">Instalar el software de host de NetApp y configurar el acceso multivía.</block>
  <block id="d13f1707dd4540ab89e46f932307b91e" category="list-text">Comprobar que todas las rutas a la LUN de arranque SAN estén en buen estado (solo arranque SAN).</block>
  <block id="4bc9c19bba8144b4f9a2a55e122ac715" category="list-text">Actualice los archivos del sistema y la configuración para reflejar los nuevos dispositivos.</block>
  <block id="7d9e9ba26600e47839078e9f2193d829" category="list-text">Compruebe que todas las rutas a todas las LUN estén en buen estado.</block>
  <block id="dc65a262582faca85cd89f8164508b0a" category="list-text">Volver a habilitar todos los servicios y reiniciar el host (compruebe que el host vuelve a estar activo, que monta todos los sistemas de archivos, que se inician todos los servicios).</block>
  <block id="edde6aa783bd49b9a936ad7b450b769b" category="list-text">Configure el HBA con la segunda ruta a la nueva LUN de arranque SAN (solo arranque SAN).</block>
  <block id="89cc65834beb6315d71e8bdaa6383b99" category="list-text">DesZone el host desde el almacenamiento de origen.</block>
  <block id="dbae8470bfb3042ecb4aa5dcab43ff77" category="list-text">Crear un host a la zona de almacenamiento de destino.</block>
  <block id="33f9ea2477a1989746032a8b07f426ee" category="list-text">Detección de cabina de origen y nuevos LUN.</block>
  <block id="50516e6e433cc6f7b8b04de730c51db4" category="list-text">Marque las LUN de origen como extranjeras.</block>
  <block id="5ffa0936b36ca05aba5b60f19ec05a42" category="list-text">Crear LUN de destino con LUN externas.</block>
  <block id="0a27a24cc9393c8829a8f73a3a5418f5" category="list-text">Cree iGroups de host y asigne LUN de destino a igroup.</block>
  <block id="8087a3bc15138385a21f12cbc7622543" category="list-text">Desconecte las LUN de destino.</block>
  <block id="29062c8abc951b51a474869aa63890bc" category="list-text">Quite los hosts del enmascaramiento LUN (iGroups) de la cabina de origen.</block>
  <block id="3ec9f32db2a115e19e6b34327d82cd0c" category="list-text">Cree relaciones de importación e inicie trabajos de importación.</block>
  <block id="eb081f2880bc11f4e9fc62913d51081b" category="list-text">Realice el paso de host 4 anterior (reasignar los hosts a nuevas ubicaciones de LUN).</block>
  <block id="817503e6670519bc05ab7d4a1d4778bd" category="list-text">Limite la conectividad a una única ruta (solo arranque SAN).</block>
  <block id="a78fb88d77cf2dc16ee621112b80228d" category="list-text">Asigne el LUN DE arranque SAN al host; no asigne LUN de datos en este momento (solo arranque SAN).</block>
  <block id="78272b6163e5a4b60e6d492152d66126" category="list-text">Cree copias Snapshot periódicas para habilitar la reversión de la LUN de arranque SAN de destino (solo arranque SAN).</block>
  <block id="69c3f43d2201d7905f27fddbec2c0326" category="list-text">Habilite todas las rutas a LA LUN de arranque SAN (solo arranque SAN).</block>
  <block id="39cd355d97dce28f5e026aa23fc28f8f" category="list-text">LUN de destino en línea.</block>
  <block id="9c76089c166eeb57e7926b5ca52a0217" category="list-text">Cree una copia Snapshot para habilitar la reversión de la LUN de destino.</block>
  <block id="fb938c9ef49728e310a77270890d93af" category="list-text">Inicie relaciones de importación (inicie la copia de datos de las LUN de origen a destino).</block>
  <block id="08487c79ba68e0329282340a8eca876d" category="list-text">Crear trabajos de verificación y detener relaciones de importación (opcional).</block>
  <block id="4b85dae6890278fbe66752fc32084f13" category="list-text">Elimine las relaciones de importación.</block>
  <block id="66f58964deb38b50e554671332547aae" category="list-text">Marque el atributo de LUN externo como false.</block>
  <block id="342af600e8c0a79a1330e878e7932b92" category="list-text">Asigne LUN de origen al almacenamiento de destino.</block>
  <block id="249c2e6b878e03b8b12410be4c718a90" category="list-text">Desasigne las LUN de origen al host.</block>
  <block id="6817cc7ece1a2e33a547816c06538d4c" category="list-text">Cree una copia Snapshot para habilitar la reversión de la LUN de destino.</block>
  <block id="41e9311c19ecdfb8da021abc760f8751" category="list-text">Quite las LUN de origen asignadas al almacenamiento de destino.</block>
  <block id="4251cbb4169325c910ea3970e80f708e" category="summary">Antes de realizar cualquier migración, compruebe que el acceso multivía está correctamente configurado y funciona correctamente.</block>
  <block id="4b3a31820f1efe6964508f63bfca25e1" category="doc">Verifique la ruta de LUN del host y la configuración multivía</block>
  <block id="f1d14496ccd3e97f4f2add791ca0ea38" category="paragraph">Todas las rutas disponibles a las LUN deben estar activas. Consulte los temas de verificación multivía del host SAN para obtener ejemplos de cómo verificar la multivía en hosts Windows, Linux y ESXi.</block>
  <block id="a0be2a233ae83ba1c2dbb817ea6ca098" category="summary">A continuación se muestra un ejemplo de migración de prueba utilizando un Hitachi AMS2100 como matriz externa. Según las cabinas involucradas, los sistemas operativos host y otras variables, los pasos pueden ser diferentes.</block>
  <block id="de509c5b6ccb0bac989479f5c7644a80" category="doc">Probar el ejemplo de migración con Hitachi AMS2100</block>
  <block id="15edcb137f739f2ee1eac73679352926" category="paragraph">Puede utilizar el siguiente ejemplo como guía general de los pasos necesarios para realizar migraciones de prueba. NetApp recomienda realizar migraciones de pruebas lo antes posible para encontrar y reducir el tiempo necesario para resolver los problemas derivados de las pruebas. Se debe realizar una migración de pruebas en todas las combinaciones de cabinas de origen y destino antes de continuar con las migraciones de producción.</block>
  <block id="d63089314a1c0aeae54d33824e70c71e" category="paragraph">Para realizar una migración de pruebas, lleve a cabo los siguientes pasos:</block>
  <block id="27ff325c01dd2aee12b7c0acad32afd4" category="list-text">Cree un LUN de prueba de 2 GB en la cabina de origen.</block>
  <block id="7e2a0dace410fa2f8abb742966b5dcb7" category="list-text">Inicie sesión en el sistema AS de Hitachi Storage Navigator Modular.</block>
  <block id="574195042e680b0a7679c90039740470" category="list-text">Seleccione la matriz AMS 2100.</block>
  <block id="db725be4aa636e6f21ed3207a5732ba8" category="list-text">Haga clic en *Mostrar y configurar matriz*.</block>
  <block id="395780304ce9f6e58aedbeec49d544c7" category="list-text">Inicie sesión mediante la raíz.</block>
  <block id="272a9bb5ece823fc43b8a85eff0aec26" category="list-text">Expanda *grupos* y seleccione *unidades lógicas*.</block>
  <block id="de72ef821b68971ad9e7f8251927ae8b" category="list-text">Seleccione *Crear LU* para crear la LUN de prueba.</block>
  <block id="af814c8e78d63d25575d5a76ce2169a1" category="list-text">Cree un LUN de prueba de 2 GB.</block>
  <block id="a72cc47fad7d1846d19b085d2e77e5ba" category="list-text">Haga clic en *Aceptar*.</block>
  <block id="2d9672ac6c70d06a8af316119bf3ea2a" category="list-text">Omita aquí la asignación de LUN y haga clic en *Cerrar*.</block>
  <block id="549123e5d99f5ddbf4e831ebfe3d8513" category="list-text">Comprobar que se ha creado la LUN 0026.</block>
  <block id="a63e3289e0740a20a343922b51daab76" category="list-text">Expanda **grupos**y seleccione *unidades lógicas*.</block>
  <block id="92e25f28d799839ce285b77b9428695d" category="list-text">Seleccione *grupos de hosts* para asignar el LUN de prueba al grupo de hosts CDOT_FLI.</block>
  <block id="10e6a1d7fc4488dca4aca046c7b3e183" category="list-text">Seleccione el grupo de hosts CDOT_FLI creado en el paso anterior y haga clic en *Editar grupo de hosts*.</block>
  <block id="689ebb64224530bae0bf1ff35a07708e" category="list-text">Elija los puertos del grupo de hosts. En este ejemplo seleccionamos 0a, 0e, 1a, 1e. Seleccione la opción Forced Set to All Selected Ports (establecer a todos los puertos seleccionados).</block>
  <block id="184a37712428d62b6ee19930de4054df" category="image-alt">HDS Storage Navigator Edit Host Group</block>
  <block id="55fd3088467dac061c04be20afd4acc0" category="list-text">Haga clic en *unidades lógicas* y agregue la LUN de prueba LUN0026.</block>
  <block id="0a3ed2ce8bbdb3db0db2c6c8d460c9c0" category="list-text">Haga clic en *Aceptar* para asignar la LUN.</block>
  <block id="3de16e94aedfa52f05f7363743d6ba21" category="list-text">Seleccione *Sí, he leído la advertencia anterior y deseo editar el grupo de hosts* y haga clic en *Confirmar*.</block>
  <block id="490f4752212d8b1419e8bdf52f004d56" category="list-text">Compruebe la creación del grupo de hosts y haga clic en *Cerrar*.</block>
  <block id="a2ca9ac2fbb0d63ca72995a1428f30cd" category="list-text">Verifique la LUN de prueba y la asignación desde el almacenamiento de origen al almacenamiento de destino, y ejecute la importación de LUN externa (FLI).</block>
  <block id="8924c263cbae5144eecea1b265da3597" category="list-text">Cambie el modo a Avanzado.<block ref="7b8d2ec6ebb72f09673314a615bda850" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8fbce27b40f39a5596e622332a0f1209" category="list-text">Introduzca y cuando se le pregunte si desea continuar con los comandos avanzados.</block>
  <block id="41341e46c0b8cb0282faa3cc39e78e27" category="list-text">Detectar la cabina de origen en ONTAP. Se deben esperar unos minutos y volver a intentar detectar la cabina de origen<block ref="d90ba20b63acab53952d68665c50ec47" prefix="." category="inline-code"></block></block>
  <block id="5b0ddf4ae01d1daea729b662480b1fea" category="paragraph">Por ejemplo, los puertos de iniciador del clúster DataMig-cmode 0a y 0b de ONTAP están conectados a los puertos Cisco 4/9 y 4/11. Para restablecer el puerto 4/9 en el switch Cisco:</block>
  <block id="8db316a8067debec0c475a383cddee71" category="paragraph">Restablecer un puerto por lo general es suficiente. Compruebe la lista de cabinas y las rutas de LUN después de restablecer un puerto.</block>
  <block id="ebdc343c91a6406e60156bf8f9d7d2f1" category="list-text">Verifique que la cabina de origen se haya detectado a través de todos los puertos iniciadores:<block ref="4f59164a32b267510577890256a53766" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="46442c57a2472026bb9adadc21dc34c0" category="list-text">Enumere la LUN de prueba asignada del almacenamiento de Hitachi y verifique las propiedades y las rutas del disco:<block ref="9269bd098799cce798865de1d7c33672" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="449ad7df52782cb57576455a554e4dbd" category="list-text">Marque la LUN de origen como externa utilizando el número de serie:<block ref="fecc705e1e5e1175ae15a74d654a5337" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="009a7e3ea13720e4920381784a9b49ed" category="list-text">Compruebe que la LUN de origen esté marcada como externa:<block ref="8b7679516c59186a182f137bb2d49a80" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="bc0e0aeaedbb696e693af8b30af84156" category="list-text">Enumere todas las cabinas externas y sus números de serie:<block ref="9e3f6533e112c63a7f53b3a8cd5ea090" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="49a28f3bdede98a676e221ebc5974476" category="paragraph">El comando LUN create detecta el tamaño y la alineación basados en la separación de particiones y crea el LUN en consecuencia con el argumento Foreign Disk.</block>
  <block id="7ec2008fd623ec3e270b56abec09d6bb" category="list-text">Cree un volumen de destino:<block ref="7bab6215391c20c20c36a3c24362b284" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="4932d52c7d50a533a4612faf2017826b" category="list-text">Cree una LUN de prueba mediante una LUN externa:<block ref="c3a62db454bab9e8294ad29e8fbceb33" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="67b9f0cb04fa79d0b2e9900424834a63" category="list-text">Enumere la LUN de prueba y compruebe el tamaño de la LUN con la LUN de origen:<block ref="b8fdaa53ba08988f3b422c1226f85a2a" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="b0a45c392f4e29ccaaee09e28424dde3" category="paragraph">Para la migración sin conexión FLI, la LUN debe estar en línea para asignarla a un igroup y, luego, debe estar sin conexión antes de crear la relación de importación de LUN.</block>
  <block id="3890f016a6a79d1b0d919602955c854e" category="list-text">Cree un igroup de prueba del protocolo FCP sin añadir ningún iniciador:<block ref="2a2b3074544bccc63be71978c35cf58f" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8435459e5e7f0e70e74b83463d9ef1d6" category="list-text">Asigne el LUN de prueba al igroup de prueba:<block ref="474ad22ca47960bc195911ca64c3857e" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="6119a40cd903d4850fcac2732197af99" category="list-text">Desconectar la LUN de prueba:<block ref="ffacc03b777cd88c34fd7515f82c6cff" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="cc178e9bba3cc16c04d7df3a01fef53a" category="list-text">Crear relación de importación con LUN de prueba y LUN externa:<block ref="ecec4494ca0c3de622231f8c77c1daf9" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="69336ecf2fa1d5a11864f1dad5ee9963" category="list-text">Inicie la migración (importar):<block ref="8bb389269b171782a5b22df03bd69a41" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="af3b82f2ef95efb7af17a3b2c5af24b9" category="list-text">Supervise el progreso de la importación:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="66130179f0dc260a93d631e56fccf45c" category="list-text">Compruebe que el trabajo de importación se ha completado correctamente:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="a8972569695393b1b3e2827a6d6bf9ae" category="list-text">Inicie la tarea de verificación para comparar las LUN de origen y de destino. Supervise el progreso de la verificación:<block ref="1f9a4027ee382a981885496413f3dbd4" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8dd10a19a03dac987fef83865f9ddbed" category="list-text">Compruebe que el trabajo de verificación se haya completado sin errores:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5b7be92493124ebd5245ed519a9aec83" category="list-text">Elimine la relación de importación para eliminar el trabajo de migración:<block ref="741b87ec785d14d7a4b2ca0dcf2cae81" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="1150683f2da65725a5871c4f25881ccb" category="list-text">Desasigne el LUN de prueba del igroup de prueba:<block ref="d392bb3e9f44766bf1bd4d1b43d45f70" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="e685279300221f977485f48b3c34e6d1" category="list-text">En línea de la LUN de prueba:<block ref="a7578211fa69a0041e10afe5072b5517" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="448453915912c53d8f4c6adfcf753e38" category="list-text">Marque el atributo de LUN externo como false:<block ref="287c0aa48e17f8dfbc191c2a69e7f581" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="eac4098a0af2abe7bfca1bc18b8f57e4" category="paragraph">No quite el grupo de hosts creado en almacenamiento de origen con puertos iniciadores ONTAP. El mismo grupo de hosts se vuelve a utilizar durante las migraciones de esa cabina de origen.</block>
  <block id="a2004ba1e4ebb9008f77e0928287c175" category="list-text">Quitar la LUN de prueba del almacenamiento origen.</block>
  <block id="86cfbe8bc741ab9b41aff7310d3adc9e" category="list-text">Inicie sesión en Hitachi Storage Navigator Modular como sistema.</block>
  <block id="12d51f0d0be473e79e59c83fa299c84a" category="list-text">Seleccione la matriz AMS 2100 y haga clic en *Mostrar y Configurar matriz*.</block>
  <block id="dd1756f111b1bbeab7f11d4f29b44065" category="list-text">Seleccione *grupos* y, a continuación, seleccione *grupos de host*.</block>
  <block id="423fa3edfa40593a696506ec9b87fb7a" category="list-text">Seleccione _CDOT_FLI iGroup_ y haga clic en *Editar grupo de hosts*.</block>
  <block id="bcc013c3b737d7967f7bd1b74a363b17" category="list-text">En la ventana *Editar grupo de hosts*, seleccione todos los puertos de destino seleccionados para asignar la LUN de prueba y seleccione *forzado a todos los puertos seleccionados*.</block>
  <block id="6faa9428b17f6337269c355ad7611403" category="list-text">Seleccione la ficha *unidades lógicas*.</block>
  <block id="8c3b55fef9c0e25a2fe01d90beac075c" category="list-text">Seleccione el LUN de prueba en la ventana *unidades lógicas asignadas*.</block>
  <block id="4a47689d7570ed61cf2648819fdfbefe" category="list-text">Seleccione *Quitar* para eliminar la asignación de LUN.</block>
  <block id="18d0ad44a1e563aaf9f5871e32535a6c" category="list-text">Haga clic en Aceptar.</block>
  <block id="06cd0fe07d89be63e096ae9b935a9747" category="list-text">No quite el grupo de hosts y continúe eliminando el LUN de prueba.</block>
  <block id="aceda4ab3dcab1a8e47e9f818bfcdd45" category="list-text">Seleccione unidades lógicas.</block>
  <block id="f2b4a7660190bbb51f1dbcae8af5c349" category="list-text">Seleccione la LUN de prueba creada en el paso anterior (LUN0026).</block>
  <block id="af2e9dc0f2bff837706a0372fbf487b9" category="list-text">Haga clic en *Eliminar LUN*.</block>
  <block id="42edba759cc4a38b9615e9735bd7d9f4" category="list-text">Haga clic en *Confirmar* para eliminar el LUN de prueba.</block>
  <block id="eda2c5ecf22611ccb137045fed3f3eb2" category="list-text">Eliminar la LUN de prueba del almacenamiento de destino.</block>
  <block id="c91d9cf858174fa99f7a5cd399ab8e82" category="list-text">Desconectar el LUN de prueba del sistema de almacenamiento de NetApp:<block ref="ffacc03b777cd88c34fd7515f82c6cff" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="ee32bef56e30ab9e874b38d1cd3c3d6c" category="paragraph">Asegúrese de no seleccionar otro LUN de host.</block>
  <block id="7053863eb65e003d35fdb411b5a5f393" category="list-text">Destruir el LUN de prueba en el sistema de almacenamiento de NetApp:<block ref="13b0c3bd4c5992bc4529c49c551c9c18" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="2e552707691d02a580fe916edffec56e" category="list-text">Offline el volumen de prueba del sistema de almacenamiento de NetApp:<block ref="3efbd9415d4ab4d77d29189d6e70f1a1" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="264ec639ceb86d02fcb3398746a827ae" category="list-text">Destruir el volumen de pruebas en el sistema de almacenamiento de NetApp:<block ref="63129dffbf54823f3a82c1ab723cc41c" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="79b081d55e98281705f8677fb6465c45" category="summary">NetApp recomienda probar todas las configuraciones en un entorno de prueba de cliente antes de migrar los datos de producción.</block>
  <block id="f8c08b09572160353cea85f9ae28ae2b" category="doc">Motivos para realizar migraciones de prueba</block>
  <block id="1585e4206a075d373f907f93054449ca" category="paragraph">Debe realizar una serie de migraciones de prueba de distintos tamaños antes de realizar la migración de producción. La realización de migraciones de pruebas antes de las migraciones de producción le permite:</block>
  <block id="fa13673bea0cb5ea356861d193432fdf" category="list-text">Verificar que la configuración estructural y del almacenamiento sea correcta.</block>
  <block id="84cab5537192c936629a0d5b18e695dc" category="list-text">Calcule la duración y el rendimiento de la migración.</block>
  <block id="b40a28cc609ab9c5e1d130e67f6752ea" category="paragraph">Con los resultados de la migración de pruebas, puede calcular cuánto tiempo puede tardar la migración de producción y el rendimiento que puede esperarse. De lo contrario, el número de variables que pueden tener en cuenta el tiempo que necesitarán las migraciones, lo cual dificultará las estimaciones con precisión.</block>
  <block id="3aaf598b1ad74fb245a34429e548468a" category="paragraph">La migración de pruebas debe realizarse como mínimo una semana antes de comenzar las migraciones de datos de producción. Esto le permitirá disponer de tiempo suficiente para resolver posibles problemas, como el acceso, la conectividad del almacenamiento y las licencias.</block>
  <block id="af99c9abf614a82b80d08359e5e0a888" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo para realizar una encuesta y planificación del sitio, debe configurar una pestaña que contenga información sobre los diseños de LUN.</block>
  <block id="f01d3ff99f3ac13d61d7586c2e8dc665" category="doc">Hoja de trabajo para la encuesta y la planificación del sitio Ficha diseños de LUN de NetApp</block>
  <block id="e672da4fadd27ee2f19017ef42dce852" category="paragraph">A continuación figura un ejemplo de cómo configurar la pestaña diseños de LUN de NetApp.</block>
  <block id="f4dc3ce9f4d7c741a2ac13a451458d51" category="cell">Información de LUN de NetApp</block>
  <block id="ef2b61b23e1bf2d08495a3a1255cd612" category="paragraph">Controladora de almacenamiento</block>
  <block id="2ee34178bb8415b7d7234cd27b83aed6" category="paragraph">Agregado</block>
  <block id="5a33fdd3ad048388d676b3cfe62a76b4" category="paragraph">Nombre del volumen</block>
  <block id="191fac23c2b2ea4e948178972521292f" category="paragraph">Tamaño del volumen</block>
  <block id="95072ca072e4d2f6530e44299d188efd" category="paragraph">Garantía de volumen</block>
  <block id="50971f496a3590b9c84a943824e0e760" category="paragraph">Reserva Snap</block>
  <block id="795d018d375de9845a4997b30eca99ec" category="paragraph">S/N</block>
  <block id="2055e1eccb3f5073c9f3a88e48d1b8bf" category="paragraph">Tipo de LUN</block>
  <block id="a4c2838f9e8470b88f44e476a47d44b2" category="paragraph">Descripción de LUN</block>
  <block id="c1feafdc6047736ec551a3372eaede0b" category="paragraph">Tamaño en GB</block>
  <block id="197550a398f21ab68f65c3c4b21d5ea5" category="paragraph">Reserva de LUN</block>
  <block id="22aaadfcc402bfcfa93fb34226cf5435" category="paragraph">Reserva fraccionaria</block>
  <block id="f97c03bf3e9580446d70d479f5aad1e0" category="paragraph">Tamaño automático del volumen</block>
  <block id="af022fe70cd3bd3260b3f6db496447e9" category="paragraph">Eliminación automática de snap</block>
  <block id="4a4136bdaaf4cd0229fb9e3b64dec990" category="paragraph">IGroup</block>
  <block id="77863eecd3628172144d619c2f03fb64" category="paragraph">ID DE LUN</block>
  <block id="c2ece9a18147c056e75e4008644a9526" category="paragraph">Tipo de host</block>
  <block id="16b78e95661c918bc1b982fd64852c02" category="paragraph">Letra de unidad</block>
  <block id="334f3b19fe4476b7bb42e2b23424b1b1" category="summary">Si tiene un clúster de Windows, necesita eliminar las reservas SCSI-3 para el disco de quórum, incluso si todos los hosts agrupados están sin conexión.</block>
  <block id="25006587c6eb133b6454333db22ccf83" category="doc">Eliminación de reservas persistentes de SCSI-3</block>
  <block id="eaf1edb4af8f97f8b0aa752d18d9fc9c" category="paragraph">Si intenta etiquetar el LUN de origen como un disco externo, aparecerá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="fb35e3ce7ff14ee2a388ceef040b9f9b" category="paragraph">Es posible eliminar las reservas SCSI-3 para el disco de quórum en la controladora de NetApp mediante el<block ref="ed4b1ae616e076c8731b2a2b95d5d48f" prefix=" " category="inline-code"></block> comando:</block>
  <block id="63307163e34daa85fc7fb4e76e1dc056" category="paragraph">Aquí hay un fragmento que muestra este error y la corrección para él:</block>
  <block id="3e93c4ba8debcbb0556af1cd7ab1b741" category="summary">Sus LUN deben cumplir con los siguientes requisitos antes de iniciar la migración FLI.</block>
  <block id="e54685159c7474efa74aedc4b8c29106" category="doc">Requisitos y limitaciones de LUN</block>
  <block id="e80e48acabbfbfabe9d26f77e6893f2e" category="list-text">FLI requiere al menos un puerto FC en cada controladora y para que las LUN migren directamente en modo iniciador.</block>
  <block id="1aa4f2a052fd81ec3e8e4d05af38fa3d" category="list-text">La LUN externa debe marcarse como extranjera en la cabina de destino para evitar asignaciones de ONTAP.</block>
  <block id="9aa3188a54765c6430f32b9c1bd813fd" category="list-text">El LUN externo debe estar en una relación de importación antes de iniciar la importación.</block>
  <block id="44aa1f7a817892effc0c87066a63421e" category="list-text">La LUN debe tener el mismo tamaño que la LUN externa y debe tener el mismo tamaño de bloque de discos. Ambos requisitos se toman en cuenta durante los pasos de creación de la LUN.</block>
  <block id="712ab059b692b9bc1b27b9cc4debdd19" category="list-text">La LUN no debe ampliarse ni contraerse.</block>
  <block id="28346dfebd33c0a30bb74655c8205c5e" category="list-text">La LUN debe asignarse al menos a un igroup.</block>
  <block id="1be37e9706ae71ec79642c4a74ddb6e4" category="list-text">La LUN de NetApp debe desconectarse antes de crear una relación. Sin embargo, una vez creada la relación de LUN, es posible volver a ponerla en línea en caso de FLI en línea.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="section-title">Limitaciones</block>
  <block id="9f0253275fe68858c0af6b82677674c0" category="list-text">Todas las migraciones se encuentran en el nivel de LUN.</block>
  <block id="627efaeda3a2eeb48c8581eb26bd2021" category="list-text">FLI solo admite conexiones de Fibre Channel (FC).</block>
  <block id="9abb410f41517924252f8ab199b93f86" category="list-text">FLI no admite conexiones iSCSI directamente. Para que los LUN de iSCSI se migren con FLI, el tipo de LUN debe cambiarse por FC. Una vez finalizada la migración, el tipo de LUN se vuelve a cambiar a iSCSI.</block>
  <block id="045bb7f394081f70ce3add288d7e644b" category="summary">Existen diversas variables que afectan a la rapidez con la que finaliza una migración determinada.</block>
  <block id="505cf96304054bdc1c6da4b5668b14ff" category="doc">Variables que afectan al rendimiento de la migración de importación de LUN externos</block>
  <block id="fd39293f93d0491f286d43a27cdaac04" category="paragraph">Estas variables son las siguientes:</block>
  <block id="3e57586f79515947b480528238ec8e5c" category="list-text">¿Cuántas migraciones simultáneas se ejecutan entre un origen y un destino dado</block>
  <block id="edb5d75a567465059d799e4d6c77b513" category="list-text">Funcionalidades de cabina de origen</block>
  <block id="399af2247fd62e4e9b9f5a62d4fb3caf" category="list-text">Carga de matriz de origen</block>
  <block id="afb83782c946ec77f359d898a09f9265" category="list-text">Funcionalidades de cabina de destino</block>
  <block id="bf0fae36f8059147b7c68ea63bfc081a" category="list-text">Carga de matriz de destino</block>
  <block id="e883d9d4c5e2b39bedda415fc7fbcadc" category="list-text">¿Qué cantidad de I/o se genera en la LUN durante la migración</block>
  <block id="b870d2cb22e176000a29b6b235963311" category="list-text">El tipo, el ancho de banda, y los fan-ins/fan-out en las estructuras front-end</block>
  <block id="58fac9965070c2993e0dc99716fe7471" category="paragraph">Para obtener el mejor rendimiento, use no más de 16 migraciones FLI simultáneas por nodo.</block>
  <block id="97c38c351fb7d370354c3c32a08f8a79" category="paragraph">Dado el número de variables que afectan al rendimiento de la migración, se recomienda realizar una serie de migraciones de prueba. Generalmente, cuanto más grande sea la muestra de prueba, mejor será la caracterización. Por lo tanto, recomendamos realizar una serie de migraciones de prueba de diferentes tamaños con el fin de obtener un muestreo preciso del rendimiento de la capacidad de procesamiento. Los datos de rendimiento de estas pruebas se pueden utilizar para extrapolar los tiempos y las duraciones de las migraciones de producción planificadas.</block>
  <block id="0815db692d92e6b68693c7dc13e0e8e1" category="summary">Durante la migración posterior, se lleva a cabo cualquier corrección del servidor que no se haya realizado antes de la migración.</block>
  <block id="6793732288bb5f2142753d1aacd2e36d" category="doc">Tareas posteriores a la migración en línea de FLI</block>
  <block id="a39f5c618e0d64c8fd6478de7c699877" category="paragraph">Se elimina cualquier software de terceros. El software NetApp está instalado y configurado. Consulte la resolución de hosts para obtener ejemplos de la corrección posterior a la migración de tipos de hosts específicos.</block>
  <block id="e729cdc318bd95286f3bd093cabb1aaf" category="paragraph">Revise los registros en busca de errores, compruebe las rutas y realice cualquier prueba de aplicaciones para comprobar que la migración se ha completado correctamente y correctamente.</block>
  <block id="5de6b93b6bf9ec704eaeabd6643ae0c4" category="summary">FLI Interoperability Matrix (IMT) es muy similar a FlexArray IMT, pero se añadió como una herramienta de interoperabilidad claramente diferente con el fin de ofrecer un mejor soporte a las cabinas de origen certificadas por NetApp que funcionan con FLI.</block>
  <block id="2a37c6b1b4932254bf5792ec6f52e0fc" category="doc">Criterios de compatibilidad e interoperabilidad de FLI</block>
  <block id="a4600dce963004a41457e38f18ab9470" category="paragraph">Antes de importar una LUN externa, es necesario comprobar dos áreas de interoperabilidad:</block>
  <block id="86af0a34f3847c9f63762fbabc885521" category="list-text">Compruebe que FLI sea compatible. Para hacerlo, revise FLI IMT.</block>
  <block id="12af4ba3cc49bf607fd7d0fb334e9167" category="list-text">Compruebe que la configuración completa, una vez completadas las importaciones, sea una configuración compatible. Esto se realiza desde FAS/AFF IMT.</block>
  <block id="273fe665f80abbac555fbaecac2be654" category="paragraph">Además, debe comprobar estos tres criterios con respecto a la versión de ONTAP de destino:</block>
  <block id="719882350dd7f0a0d5ce924d9b280587" category="list-text">El modelo de la plataforma de almacenamiento de origen y la versión del microcódigo.</block>
  <block id="9b62752b414b792b6d99a22085bba7f1" category="list-text">El modelo DE conmutador SAN y la versión de microcódigo.</block>
  <block id="3280ebd308af09d428a66e6892fee625" category="list-text">La controladora de NetApp, el entorno del cliente (switches, HBA, firmware, hardware de servidor, etc.) y los clientes conectados a SAN que montan las LUN tras la migración.</block>
  <block id="82666fc037e2bcc78b49a6ee9e0c7552" category="paragraph">Si no se admite alguno de estos tres componentes, puede que sea necesario corregir algunos de ellos para garantizar que cuentan con todo el éxito y soporte durante y después del proceso de migración.</block>
  <block id="0e307f6ea434bd4d2171f6accce0a9ba" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo de planificación y encuesta de sitios, debe tener una pestaña que contenga la información del proyecto de migración del cuestionario de migración inicial.</block>
  <block id="a9045dbda21a2daa2214c339015b971e" category="doc">Pestaña Cuestionario de la hoja de trabajo de planificación y encuesta de sitio</block>
  <block id="10bb602bb2e1131312be193830955c41" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha Cuestionario.</block>
  <block id="56693cf67971d000c20732a5b7bdbb95" category="cell">Información del proyecto de migración</block>
  <block id="245fe794333c2b0d5c513129b346b93f" category="paragraph">Tipo de proyecto</block>
  <block id="0f9a2a86022225e39b6433376654f29d" category="paragraph">☐ migración de datos</block>
  <block id="0e438e8542600a5a337438e09b4fdd62" category="paragraph">☐ los demás</block>
  <block id="7f619d79963b1a2829552c352e453c28" category="paragraph">Objetivos de migración de datos</block>
  <block id="db07aa95ec6e92553942c3c3a421c707" category="paragraph">&amp;#91;objetivos&amp;#93;</block>
  <block id="9e6812fa0cb16a274ae8a426b9ee15b3" category="paragraph">Dispositivos de origen</block>
  <block id="214a758db5e2eec3993db937270e4f24" category="paragraph">Almacenamiento: [Tipo de almacenamiento]</block>
  <block id="acaaabeb7367ead121ad26f977833b69" category="paragraph">No De dispositivos: [No de cabinas]</block>
  <block id="ddb70a042f590778629e545f69fbb200" category="paragraph">Thin-Provisioning: ☐ Sí ☐ no</block>
  <block id="d26db839a8b505484ea05b45ef376235" category="paragraph">Enumera todos los dispositivos</block>
  <block id="e44b4e495633f39d51f952585186f3eb" category="paragraph">Dispositivos cliente</block>
  <block id="261b5445fd33a0b7465bb1b441121b0d" category="paragraph">Sistema operativo: [Versión del SO]</block>
  <block id="c9e41c953d8e18402f192e6a6dbf388a" category="paragraph">Arranque SAN: ☐ Sí ☐ no</block>
  <block id="65ee9b0d253cfcd7771c49219da0319c" category="paragraph">MPIO: [Versión de MPIO]</block>
  <block id="de09cca27f135e2320f3de663d6465b8" category="paragraph">HBA: [Proveedor de HBA, modelo, firmware]</block>
  <block id="8ad3d0b4eaf844117889e902c8b144c2" category="paragraph">Switches de estructura</block>
  <block id="6e848e0444ce3aae21a37e95d2906af7" category="paragraph">Proveedor:</block>
  <block id="284d5cd0dd92c1b4ee0712a15b60ae49" category="paragraph">Modelo:</block>
  <block id="fc7d4a6023cb109492291b754c6160c6" category="paragraph">Firmware:</block>
  <block id="a9adf5804d2b0752af4016534bf26618" category="paragraph">No De puertos:</block>
  <block id="7bca39f9e67c6eb9ba85056cc1290a47" category="paragraph">Protocolos actuales</block>
  <block id="0d8e82473ffcad1d4bdc0f54e2179551" category="paragraph">☐ FCP</block>
  <block id="0c42613b122ef1dac6eb3c3d0ba7bc50" category="paragraph">☐ iSCSI</block>
  <block id="877d42f95f09aa8782a453c6158d29d3" category="paragraph">Gestor de volúmenes</block>
  <block id="465d60b936c982d7b57674f30ba022d0" category="paragraph">Producto:</block>
  <block id="9d290d3434589e33be3d2cad4f8323ec" category="paragraph">Versión:</block>
  <block id="cab2d68c359922b6642e8fa6641e716b" category="paragraph">Dispositivos de destino (almacenamiento)</block>
  <block id="9cf8d76297ba295aa370dc0ae13838c2" category="paragraph">Almacenamiento: [Almacenamiento]</block>
  <block id="63197fbaa1499e4f7f90e10d07d5cdc8" category="paragraph">No [Número]</block>
  <block id="9d802703117705345fc829605fe4a59d" category="paragraph">Para este servicio, sólo servidores dedicados a almacenamiento de NetApp</block>
  <block id="11e8d9604700f0f7f034155d500e8883" category="paragraph">Cantidad de datos que se deben migrar (en TB)</block>
  <block id="d7e72382817dc41f2a77e0a6afb28c5d" category="paragraph">&amp;#91;cantidad de datos&amp;#93;</block>
  <block id="f3f61a75c49be21f706b27e939278fe2" category="paragraph">Resumen y detalle (cada dispositivo de origen)</block>
  <block id="0af38a14209cc9bc1b292891a3e005da" category="paragraph">Número de LUN</block>
  <block id="eb5fbf222b483c587fea76fe16f56ccc" category="paragraph">&amp;#91;número de LUN&amp;#93;</block>
  <block id="a95ad1971f6f1542026f5f96ef238f12" category="paragraph">Reorganización de datos</block>
  <block id="c5820346575284659d44eba1bb3ca694" category="paragraph">☐ Sí☐ no</block>
  <block id="2dd34797614f890cd525ba39985e1461" category="paragraph">¿Desea el cliente mover volúmenes, directorios, carpetas o archivos a distintas estructuras de datos como parte de la migración?</block>
  <block id="9e5d61b05fc133d62f2ebaa7ba3cfce6" category="paragraph">Expectativas de interrupción del servicio</block>
  <block id="bdfd70dc773fda85c0bc91a9398ed71d" category="paragraph">Ventana de interrupción</block>
  <block id="ec9053f033853a9421af3f855d7416de" category="paragraph">☐ flexible predefinido ☐</block>
  <block id="054dfd9d4745470f56afcacc341de153" category="paragraph">Directivas de ventana de mantenimiento estándar : [Info]</block>
  <block id="d8fffa3019db6e0115458db64ad81d13" category="paragraph">Número y duración de interrupciones que se puedan utilizar. Indique las ventanas de mantenimiento, si las hubiera.</block>
  <block id="b5c2d65e6a621e7830790240aedbf2b1" category="paragraph">Lapso deseado para la finalización</block>
  <block id="345406f7c4e8fe7b7820c9b1da2e3e52" category="paragraph">&amp;#91;plazo deseado para la finalización&amp;#93;&amp;#91;sensibilidades de tiempo&amp;#93;</block>
  <block id="06d7482e001df736fcdb69299d2c2938" category="paragraph">Otra información pertinente</block>
  <block id="63a1e1b7612a2397b4ff57c141a827e7" category="paragraph">&amp;#91;otra información relevante&amp;#93;</block>
  <block id="22b9ca50d26528cdb88e0eafc47518f8" category="paragraph">Nombre y ubicación de la organización del cliente (ciudad y estado)</block>
  <block id="66c7867758c2b3c498c775a41f71905a" category="summary">Este ejemplo le da los pasos generales para realizar una transición disruptiva para el proceso de transición FLI.</block>
  <block id="2e25e3df612551716b573bfc4e48254c" category="doc">Realizar una transición disruptiva de FLI 7-Mode a ONTAP</block>
  <block id="e751e6c6b3387c32a87a8633b44a7256" category="paragraph">Para obtener un tutorial de solución de hosts acerca de hosts Windows, Linux y ESXi, consulte los temas relacionados en esta guía, así como el sistema operativo host y la documentación del kit de conexión a hosts.</block>
  <block id="a4d212c349a12dc67caaf1bdfa5e4d19" category="list-text">En el sistema 7-Mode, muestre el igroup al que se ha asignado la LUN de origen.</block>
  <block id="db44befee07d23bb1b809e30950d2c3c" category="paragraph">La interrupción se inicia inmediatamente después de ejecutar el comando UNMAP. Por lo general, el plazo de interrupción se puede medir en minutos. Es literalmente el tiempo que se necesita para mover el host al nuevo destino de NetApp y buscar LUN.</block>
  <block id="fa405c1c690c46367f1ef1157ddf641c" category="list-text">Si las LUN que se importan son para hosts ESXi, revise y siga las instrucciones del tema _ESXi CAW/ATS remediación_.</block>
  <block id="603c38097d9812f10e39fcf68d323217" category="list-text">Utilice la<block ref="ca4cd5ad857498e8ce19ef821c0e3a37" prefix=" " category="inline-code"></block> Comando para mover la LUN desde sus hosts. (El plazo para la interrupción empieza aquí).</block>
  <block id="81b4eb05f5436ff7d6fa2f03ab1c0cf7" category="list-text">En el clúster de ONTAP, active la LUN de destino y compruebe que esté asignada.</block>
  <block id="e62bb1753cacdbef374c3d6549f43f42" category="list-text">Vuelva a analizar los discos en el host; busque el LUN en el destino ONTAP.</block>
  <block id="54abc54782ef4714657f07e14443d8c1" category="paragraph">Las LUN están en línea y asignadas, y los hosts ahora montan la nueva LUN alojada de ONTAP. Las lecturas se pasan a través de la cabina ONTAP al LUN de origen, y las escrituras se escriben en el nuevo LUN alojado de ONTAP y también en la LUN de origen original. Las LUN de origen y de destino permanecerán sincronizadas hasta que se complete la migración y se rompa la relación de la LUN.</block>
  <block id="16abdd8ae3b60341fa19eb1be8305b9e" category="summary">Este procedimiento muestra la eliminación de la zona de almacenamiento y host de origen de una zona de tela de Brocade.</block>
  <block id="c5f483d1696c8d031a140ac05463cbff" category="doc">Ejemplo de estructura Brocade</block>
  <block id="86a4dc023813209073ffb6165caf17d6" category="paragraph">El nombre de la zona para los ejemplos es _rx21_AMS2100_.</block>
  <block id="b5e2f9562a51f33a384ae7be1415ddac" category="list-text">Elimina la zona de la zoneset de la tela A.</block>
  <block id="43ba6657c4f4e7530405ab5336090456" category="list-text">Elimina la zona de la zonadel tejido B.</block>
  <block id="68fe0d5323090e0130245cbabead23d6" category="list-text">Activa la zonaet en la tela B.</block>
  <block id="3af7c882186e7b6e88a25fffb5dd9818" category="summary">Los hosts de migración se reinician antes de realizar cualquier cambio en su configuración. Antes de continuar con la migración, compruebe que el sistema está en buen estado conocido.</block>
  <block id="33fb4ef8a744c8d6e933e969f9a3fb0a" category="doc">Reiniciar el host para validar el estado del sistema</block>
  <block id="e24fd87f9c084df1281d7d25f583fd7c" category="paragraph">Para verificar que la configuración del servidor sea persistente y prístina en todos los reinicios, complete los siguientes pasos:</block>
  <block id="915fd36cea0113ed597d22509c21831d" category="list-text">Cierre todas sus aplicaciones abiertas.</block>
  <block id="8418b94a2a307b3e96b6474bc55e08b7" category="list-text">Reinicie el host.</block>
  <block id="b433d62b93139571f2c5e75d00980d3f" category="list-text">Revise los registros en busca de errores.</block>
  <block id="6fcf6136fc83f5f370118fdad729cb70" category="summary">Las tareas posteriores a la migración para el flujo de trabajo de FLI de 7-Mode a ONTAP son similares a los demás flujos de trabajo de FLI.</block>
  <block id="e7464f89282dab124d964e0997ebdaca" category="doc">Tareas posteriores a la migración del flujo de trabajo de la transición FLI</block>
  <block id="81b269ef8294e928f2cd88a8dbdf2143" category="list-text">Cuando esté listo, puede eliminar la relación de importación de LUN.</block>
  <block id="fe46af39ef03dd8446cbb8b335198a2e" category="paragraph">La relación de importación de LUN se puede quitar de manera segura porque el host ahora accede a la nueva cabina de NetApp para todas las operaciones de I/o en la nueva LUN de ONTAP, y la LUN de 7-Mode de origen ya no se está utilizando.</block>
  <block id="9e0f7b9c4e32d10eb6d0d1b4be5f7fa3" category="list-text">Todas las reparaciones de los servidores se realizan durante la migración posterior.</block>
  <block id="b208ac80b5fcbb3c77c71f6fbbb17090" category="paragraph">El software de terceros se elimina, se instala y se configura el software de NetApp y, a continuación, se accede al host para que acceda a las LUN de NetApp.</block>
  <block id="58d6f301f492ea338b888197932ef40c" category="summary">La fase de ejecución incluye la preparación de los hosts de migración.</block>
  <block id="ad48e2c5dc81cbc51b593a2e78c80e19" category="doc">Prepare los hosts para la transición</block>
  <block id="f2df862db0c505a4d6c576b178631ce0" category="paragraph">En muchos casos puede ser posible haber realizado la corrección antes de este paso. De lo contrario, es donde debería realizar cualquier reparación del host, como instalar kits de conexión del host o DSM. En la fase de análisis, usted dispondrá de una lista de elementos GAP que deben realizarse en cada host para que ese host tenga una configuración compatible con ONTAP de NetApp. Según el tipo de migración que se realice, ya sea el host se repararía y luego se reiniciaría (FLI de 7-Mode a ONTAP online) o los hosts se reiniciarían, remediarían y luego se apagarían (FLI de 7-Mode a ONTAP sin conexión).</block>
  <block id="82ace49e37ca11b2bc063013ceb3d2d2" category="summary">El flujo de trabajo sin conexión FLI requiere configurar la LUN de origen y las LUN de destino.</block>
  <block id="4ea91fc35c8b19f849cfc83b862459f4" category="doc">Configuración de trabajos de migración</block>
  <block id="1325a03e6641ddcfc5c553ebc3fc8ff3" category="list-text">Para la migración FLI, la LUN de origen debe marcarse como extranjeras. Marque las LUN de origen como externas utilizando el número de serie.</block>
  <block id="70bb1cc8e593f7eb9d8240ff24d61769" category="list-text">Compruebe que la LUN de origen esté marcada como externa.</block>
  <block id="9692868257519ccb615d00a9853dac5d" category="list-text">Crear volúmenes de destino.</block>
  <block id="32c8809b18d339c57d80cacf6ff84fdf" category="list-text">Deshabilite la política de Snapshot predeterminada en cada volumen. Si existen copias Snapshot predeterminadas antes de la migración FLI, el volumen necesita espacio adicional para almacenar los datos modificados.</block>
  <block id="f39acf9ee6c52999fba0318708fad80c" category="list-text">Configurado<block ref="ea29a76cd013411181f6035b382065f2" prefix=" " category="inline-code"></block> para cada volumen a.<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> Y establezca la política de Snapshot en<block ref="334c4a4c42fdb79d7ebc3e73b517e6f8" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="46de8012f25de6b7a2ed7afb30ea8b96" category="list-text">Compruebe la configuración del volumen.</block>
  <block id="1c025b39c8b67a4d1b797bcbf820d495" category="list-text">Elimine las copias Snapshot existentes.</block>
  <block id="0175c3352c72e3f43f9b7637a22aa319" category="paragraph">La migración FLI modifica cada bloque de la LUN de destino. Si hay valores predeterminados u otras copias Snapshot en un volumen antes de la migración FLI, se llenará el volumen. Es necesario cambiar la política y eliminar todas las copias Snapshot existentes antes de que se requiera la migración FLI. La política de Snapshot se puede establecer de nuevo después de la migración.</block>
  <block id="3644a7d72ac18a40683f8e9814dd7ef3" category="paragraph">El comando LUN create detecta el tamaño y la alineación basados en la separación de particiones y crea el LUN en consecuencia con la opción «disco externo». Para consultar una revisión, consulte el artículo de la base de conocimientos de NetApp * ¿Qué es una I/o sin alinear?* también tenga en cuenta que algunas I/o siempre aparecerán escrituras parciales y, por lo tanto, se verán mal alineadas. Ejemplos de esto serían los registros de la base de datos.</block>
  <block id="3c332b8fa3a17ad36b936ebf080e9552" category="inline-link">¿Qué es una I/o no alineada?</block>
  <block id="5e1eaea7a4b47f3e85120d23f6b5f6d3" category="paragraph"><block ref="5e1eaea7a4b47f3e85120d23f6b5f6d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8d8b326fda71c226e861bc77f2a88e39" category="list-text">Crear LUN de destino con una LUN externa.</block>
  <block id="d01636005dfea87040ff24ea1efb74d9" category="list-text">Enumere las LUN de destino y compruebe el tamaño de la LUN con la LUN de origen.</block>
  <block id="efd8ae6f6fa1c8098ff5382ce9468866" category="paragraph">Para la migración sin conexión FLI, la LUN debe asignarse al igroup y desconectarse antes de crear la relación de importación de LUN.</block>
  <block id="9d4c18ab2622dba2bc077f82640619fa" category="list-text">Crear el igroup de host del protocolo FCP y añadir iniciadores. Busque los WWPN de iniciador de la sección de grupos de almacenamiento de la hoja de trabajo de planificación de la encuesta del sitio.</block>
  <block id="32ce0380a8281d8635c5e10f098f4cd7" category="paragraph">Utilice el mismo ID de LUN que el origen. Consulte LA sección LUN de origen de su hoja de trabajo para planificar la encuesta del sitio.</block>
  <block id="f974256d753b5c19c6f13f9606d04f76" category="list-text">Asigne las LUN de destino a igroup.</block>
  <block id="f876948a72c44db95e30fc6c2089a056" category="list-text">Crear una relación de importación con la LUN de destino y la LUN de origen.</block>
  <block id="8431523289b624b6c700307921c31465" category="list-text">Compruebe la creación del trabajo de importación.</block>
  <block id="d6bd93468ec139fb3210b412a692cf3c" category="summary">Los registros de importación se almacenan en el archivo de registro de eventos del clúster. Debe revisar los registros en busca de errores para verificar que la migración se ha realizado correctamente.</block>
  <block id="35c0629618c7002c8c170854c5ac05ed" category="doc">Informe de migración</block>
  <block id="8b95ee4c026e6f2fce7d0e1d1f6a629d" category="paragraph">El informe de migración debería aparecer del siguiente modo:</block>
  <block id="3c91db5167fea30a381768373328161e" category="paragraph">Los pasos de verificación para comparar las LUN de origen y de destino se tratan en la fase de ejecución de la migración. Los pasos para importar y verificar LUN se tratan en la fase de ejecución de la migración, ya que están vinculados al trabajo de importación y la LUN externa.</block>
  <block id="5dd04a70c599dd3aba4af817ed8f940a" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo de planificación y encuesta del sitio, debe tener una ficha que contenga información sobre los scripts CLI de SDS.</block>
  <block id="fcbc52c1e9e3f483b5dd4306a9c74eb7" category="doc">Hoja de trabajo de planificación y encuesta del sitio Ficha secuencias de comandos CLI de SDS</block>
  <block id="2c87f12de6046ab2b53a48c94446ddc6" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña secuencias de comandos de la CLI del SDS.</block>
  <block id="8d1fc7e767a7204d770eb56c7989e03b" category="cell">Controladora 1</block>
  <block id="48ed192757d1bc6d4a36d16a10893f48" category="cell">Controlador 2</block>
  <block id="2c24dd8520ba4ee9f85d15c117094435" category="paragraph">vol size vol0 aggr0 108g</block>
  <block id="54f031636e4e8de367e82438e357f16e" category="paragraph">snap reserve bootcampvol 0</block>
  <block id="8d0b4f95a2fc0bb4aafee8c0e892995e" category="paragraph">reserva snap vol0 20</block>
  <block id="69cdb67b977385d7128ce35f86ed6af8" category="paragraph">snap autodelete bootcamvol on</block>
  <block id="c7bfdaa544c122cccd5797ecd8859b64" category="paragraph">compromiso bootcamvol de snap</block>
  <block id="7299c46e8f1df488d88afb3721775dde" category="paragraph">volumen de activación de bootcampvol de snap</block>
  <block id="0e7ce58d782f7edfbe3198963f0e68cc" category="paragraph">autodelete bootcampvol target_free_space 20</block>
  <block id="de3544704cc06e98c85feda6079b4ffd" category="paragraph">snap autocreated bootcampvol deferd_delete user_created</block>
  <block id="ad1467e693a1edef02e1d8bc2d789b5f" category="paragraph">autodelete vol0 activado</block>
  <block id="fca6b942a9946eae8145c4b0ceefada4" category="paragraph">compromiso de eliminación automática de snap vol0 intente</block>
  <block id="470bc3c913fe0a7e37e4ec5468927fc5" category="paragraph">volumen de activación de snap autodelete vol0</block>
  <block id="9400cd2a1b1996ef34cf5f2ce7aa197d" category="paragraph">autodelete vol0 target_free_space 20</block>
  <block id="c49053bff1ed24ac6b7dcae31adfce83" category="paragraph">autodelete vol0 did_delete user_created</block>
  <block id="b0db704ae4954f302897364d596258a0" category="paragraph">vol. autosize bootcampvol on</block>
  <block id="03bf145298ad7c56efc9bfb977d83743" category="paragraph">vol autosize vol0 on</block>
  <block id="741d544a7e3ce6129652d8e8013ef786" category="paragraph">vol options bootcampvol try_first volume_grow</block>
  <block id="a9f2077fe15dcec0bbc3292da1dca27b" category="paragraph">opciones vol bootcampvol fractional_reserve 100</block>
  <block id="2f64a0b8475583dec37ce272a0dcc98e" category="paragraph">opciones vol. vol0 try_first volume_grow</block>
  <block id="19b438681b0e26a3e7b0340e28965cdb" category="paragraph">opciones vol. vol0 fraccional_reserve 100</block>
  <block id="5ec5fbcceb4ba24f6baba1e611765951" category="paragraph">seguridad qtree /vol/bootcampvol unix</block>
  <block id="b256e9f635830e47a3deb3e68246325d" category="paragraph">seguridad qtree /vol/vol0 ntfs</block>
  <block id="967ff004634741b235418f084353f4f3" category="paragraph">snap sched bootcampvol 0 0 0 0</block>
  <block id="75b5fe82311ea0f0717027a0d13fa502" category="paragraph">snap sched vol0 2 6@8,12,16,20</block>
  <block id="9bf5790a9df15432a60d8504ea14d215" category="paragraph">El mapa de #LUN se ha omitido para /vol/qavol_narayan/testlun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="99748e4a1cd95f6fff503b57e286b5d2" category="paragraph">Mapa de #LUN omitido para /vol/bootcamvol/dm25_boot_lun porque la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="b491e8567c6fd3321551664c1376a634" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm25_data1_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="4fa5e094bfd5d434135669861ae04247" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm25_data2_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="88f67b288cce40ced464d95edca6c03f" category="paragraph">Mapa de #LUN omitido para /vol/bootcamvol/dm26_boot_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="9b5b20a6e61e5a6b361e33af282fe290" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm26_data1_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="ed81810d4252d14bcffb8c703c2a6eb3" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm26_data2_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="47d7290459fef6cbde926c0c4eedb24a" category="paragraph">#LUN mapping omitidos para /vol/bootcampvol/dm27_boot_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="6c5395fbe7637c1c2d92859d967cb804" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm27_data1_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="a73c68c63356315bd4ea581710355d69" category="paragraph">#LUN mapping omitida para /vol/bootcamvol/dm27_data2_lun ya que la LUN no está asignada a un iGroup.</block>
  <block id="d5fe299d7d92cd0254874c8e18bd6667" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo de planificación y encuesta del sitio, debe tener una ficha que contenga información sobre su programa de migración.</block>
  <block id="9ae6059c986f115d805804d9750f95c8" category="doc">Ficha Planificación y encuesta de sitios Planificación de la hoja de trabajo Planificación de migración</block>
  <block id="d658998d22d4a15ffcb56abb26b97f6c" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha Planificación de migración.</block>
  <block id="fe04e35b1feab9596669e8b60e5143b8" category="cell">Programa de migración</block>
  <block id="db5249c8de64163f6987af1bf7d7b50f" category="paragraph">Fecha de migración</block>
  <block id="17bc10091293fdc562a6db69940ee924" category="paragraph">SO</block>
  <block id="e498749f3c42246d50b15c81c101d988" category="paragraph">Cliente más</block>
  <block id="dca32f658f14cf473c85b33f111fb660" category="paragraph">UID DE LUN</block>
  <block id="43435c05e45d87cb6fa23f7523ba2959" category="paragraph">Tamaño de LUN</block>
  <block id="ec53a8c4f07baed5d8825072c89799be" category="paragraph">Estado</block>
  <block id="3d648a1b7064ebcecfe1e6c08a5a1530" category="summary">A los fines de la planificación, se pueden utilizar determinadas suposiciones para estimar el nivel de esfuerzo y la duración de las migraciones de datos.</block>
  <block id="8e94185148e108a39b3101ed4c1bafd9" category="doc">Referencias para calcular las duraciones de las migraciones</block>
  <block id="bc104667bcbfcfc0a37425919ac2dd58" category="paragraph">Para obtener una estimación precisa del rendimiento real, debe llevar a cabo una serie de migraciones de prueba de diferentes tamaños con el fin de obtener unos números de rendimiento precisos para sus entornos concretos.</block>
  <block id="5c4e522aa1b09948e09548f0097ce4ff" category="paragraph">Las siguientes pruebas de rendimiento se aplican estrictamente a fines de planificación y es poco probable que sean especialmente precisas para entornos específicos.</block>
  <block id="befddf42be49f0ca600570cf2bd7d093" category="paragraph">Supuestos: Cinco horas por migración de host basada en un host con 8 LUN con un total de 2 TB de datos. Estos parámetros proporcionan un número de planificación de aproximadamente 400 GB por hora.</block>
  <block id="365518f89953ce6275308d4727cae73a" category="summary">Tiene la opción de verificar que las LUN se han migrado correctamente desde FLI 7-Mode a ONTAP.</block>
  <block id="d2f81b636a69103d1ca4925b272ed2d2" category="doc">Verificación de los resultados de la migración de FLI 7-Mode a ONTAP</block>
  <block id="c0f4e671971b3d7af486117ca521aad5" category="paragraph">Inicie la tarea de verificación para comparar las LUN de origen y de destino. Supervise el progreso de la verificación. Las LUN que se verifican deben estar desconectadas durante la sesión de verificación. La sesión de verificación puede ser potencialmente larga porque es una comparación de bloques por bloques entre LUN de origen y de destino. Debería tardar aproximadamente la misma cantidad de tiempo que la migración. No es necesaria la verificación, pero le animamos a verificar que un subconjunto de las LUN importadas o migradas se sientan cómodos con el proceso de importación.</block>
  <block id="90b54dd0fd35f6452d1b6c6464d9cfe6" category="paragraph">Antes de volver a conectar la LUN, es necesario detener explícitamente la importación de la LUN. De lo contrario, la LUN conectada falla. Este comportamiento cambiará en una próxima versión de ONTAP.</block>
  <block id="ecd3bf53d542cc1fc8055b3c20fff418" category="list-text">Sin conexión las LUN que se van a verificar.</block>
  <block id="a84256d94c5d7dc207681d16b3b74f9c" category="list-text">Iniciar la verificación de la LUN.</block>
  <block id="8a06e7cadf858c88a55293291b1df731" category="list-text">Mostrar el estado de verificación de LUN.</block>
  <block id="372699135a2ba75e0a9de39820284f6a" category="paragraph">Antes de volver a conectar la LUN, es necesario detener explícitamente la importación de la LUN. De lo contrario, la LUN conectada falla. Consulte el siguiente resultado de la CLI.</block>
  <block id="4430041a866393962bf0ca6a22b8c82f" category="list-text">Detener la verificación de la LUN. Este paso debe realizarse manualmente incluso si el estado muestra que la verificación está completa.</block>
  <block id="2cdc70de3fe5b5fb6f8cf38d2c2c45d5" category="list-text">Conexión en línea de la LUN una vez finalizada la verificación.</block>
  <block id="1c1b0e617e80d3e2dbae61aacaedca3e" category="summary">A partir de ONTAP 9.9.1, es posible usar la aplicación de migración de LUN DE SAN para evaluar una cabina de origen externa para FLI. La aplicación de migración de LUN DE SAN puede usarse cuando la cabina externa deseada no se incluye en FLI IMT.</block>
  <block id="af164dd8145e1764ed12737fe49cab35" category="doc">Comprobación de las configuraciones compatibles para FLI con la aplicación de migración LUN de SAN</block>
  <block id="a1a90dff83c0faf191818ad546b59252" category="list-text">Vaya al sitio de soporte de NetApp.</block>
  <block id="fe9b94814e39a3c7f451e4e91676e2a1" category="list-text">En *filtro por categoría*, seleccione *migración*.</block>
  <block id="803493b6d9dbe590ab30e0e80a8e1b97" category="list-text">En *migración de San LUN*, haga clic en *Descargar aplicación*.</block>
  <block id="159d7130f3d54d274afe13039b4ede40" category="list-text">Ejecute la aplicación desde un host Linux FC o iSCSI que tenga acceso de bloque a la cabina de origen.</block>
  <block id="08f64b69a1ef937409895057222834ca" category="paragraph">Si la matriz de origen extranjero puede ser calificada, se muestra una Marca de verificación verde. Si la matriz de origen extranjero no puede ser calificada, se muestra una X roja.</block>
  <block id="430bb9de60ed37ded761bc53823e00d8" category="summary">Estos son los pasos para importar los datos de la LUN de origen a la LUN de destino.</block>
  <block id="8a3d18b4a87fce9fd30e1b06c8c97dd1" category="doc">FLI en línea: Importe los datos</block>
  <block id="671cd4b2e80816faac52efc2dd60f3c0" category="list-text">Inicie la importación de la migración.</block>
  <block id="fcd58d8ff11fa75a65432bee980f3a36" category="list-text">Visualizar el estado de FLI.</block>
  <block id="fdecad17e386bdc5ab1eca5d53907be3" category="summary">La fase de detección del proceso de migración se centra en recopilar la información que se utiliza para la reparación del host y en crear planes de migración en los pasos posteriores. La recopilación de la mayor parte de la información se automatiza mediante una herramienta de recopilación de datos, como OneCollect.</block>
  <block id="338c47dc58565ebf90b38f82b1a78ab1" category="doc">Flujo de trabajo de fase de detección</block>
  <block id="36bf5858463397b1ff924ea03c5822fc" category="paragraph">La siguiente figura muestra el flujo de trabajo de la fase de detección.</block>
  <block id="46bc9d3fb968b4c71e1c07b8dee740c3" category="image-alt">descubrir fase 1</block>
  <block id="9f9080f3b976922f4cfc4db2052e5599" category="paragraph">Las tareas de la fase de detección se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="04320a61909653cc31562fa2760af192" category="list-text">Identificar los WWPN de HBA (utilizados para la creación de zonas).</block>
  <block id="5b9b6c7213c2067325eb7bd3d7ff0615" category="list-text">Identificar la información de la LUN (tamaño, números de serie, distribuciones de particiones y offsets).</block>
  <block id="f810b0ce180c88a8eddccb8372adf0d1" category="list-text">Identifique la configuración MPIO de terceros, el sistema operativo host, los modelos HBA/CNA y el firmware, etc.</block>
  <block id="7d0ddd750a28d47551b20d6a5805295a" category="paragraph">Identificación del host a las zonas de almacenamiento de origen. (Se eliminan tras la migración).</block>
  <block id="72e7294de5e9af8aec62a686317160d0" category="paragraph">Identifique los WWPN para los puertos que se usarán para el uso de iniciador/destino.</block>
  <block id="b7a0741ebdd8953defe4d1137412ce80" category="list-text">Identificar los WWPN (utilizados para la creación de zonas).</block>
  <block id="fcf1d94475a05cdaeb4d16ce4665bc19" category="list-text">Identificar las LUN asignadas al host.</block>
  <block id="4db694fc7cadcfea617ef931365bbac7" category="list-text">Identifique los registros del iniciador para el host.</block>
  <block id="8970c458447db1c2605bb5f15b71b109" category="summary">FLI tiene los mismos requisitos de cableado que FlexArray de NetApp. Los puertos de los iniciadores de almacenamiento de NetApp están conectados a la estructura en la que están conectados los puertos de destino para almacenamiento de origen. Siga las prácticas recomendadas de FlexArray al conectar el almacenamiento de origen al almacenamiento de NetApp.</block>
  <block id="3ce8bd6c1992bd681505fc41c17c030b" category="doc">Requisitos de cableado físico para FLI</block>
  <block id="e23cfe3f5f5db6eba97c79167e9f598f" category="paragraph">Las cabinas de almacenamiento utilizadas durante la migración deben tener una ruta principal desde cada controladora (en uso) presente en ambas estructuras. Esto significa que los nodos de cabina de origen y de destino que se migran deben estar en una zona común en ambas estructuras. No es necesario agregar otras controladoras al clúster de NetApp, solo aquellas que realmente importan/migran LUN. Si bien se podrían utilizar rutas indirectas para la migración, la práctica recomendada es utilizar rutas activas/optimizadas entre las cabinas de origen y de destino. La siguiente figura muestra que tanto el almacenamiento HDS AMS2100 como el almacenamiento ONTAP de NetApp tienen una ruta principal (activa) presente en ambos tejidos.</block>
  <block id="b86568f0ab2436e9a4ea2cfd9d49fcd5" category="paragraph">Esta figura es un ejemplo de cableado de almacenamiento para tejidos dobles.</block>
  <block id="e0bf412f811af5d2ff097a082cf5c13d" category="image-alt">cableado físico 1</block>
  <block id="3798557e78dc0ab485623d8d2387bacb" category="paragraph">Siga estas prácticas recomendadas para el cableado:</block>
  <block id="70894d5c0a41692947485c0d0a19e60a" category="inline-link">Referencias y requisitos de instalación de la virtualización FlexArray</block>
  <block id="d65237d15ed3f23354581867591cc773" category="list-text">Utilice las mejores prácticas de FlexArray de NetApp para el almacenamiento de origen y destino del cableado, tal y como se explica en<block ref="66f8c243fef55cbf3f49d4ec76027b8d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="363d30e9a00e0b43fea3e9ac48cdf525" category="list-text">Para conectarse a la estructura, el almacenamiento ONTAP requiere puertos iniciadores libres. Configure los puertos del iniciador si no existen puertos libres.</block>
  <block id="df3569b3f7ae63d215541676162d0242" category="summary">La automatización del flujo de trabajo se puede usar junto con FLI para automatizar las tareas de migración, migración y transición previas y posteriores, y las comprobaciones del estado. En una migración automatizada, FLI utiliza software de automatización de flujos de trabajo para automatizar partes del proceso de migración. FLI con WFA está disponible en modo en línea o sin conexión.</block>
  <block id="b3fe8593326427f7ee6173c0e19d70ac" category="doc">FLI con automatización del flujo de trabajo (WFA)</block>
  <block id="0881149a52ef8b902c268913db43e15f" category="paragraph">Para poder utilizar WFA conjuntamente con FLI, debe descargar e instalar WFA en un servidor adecuado en su entorno. Después de instalar WFA, puede descargar los flujos de trabajo especificados. Los dos paquetes de automatización FLI disponibles para su descarga son FLI sin conexión y FLI en línea. Los paquetes de automatización siguen las mismas reglas de soporte que los flujos de trabajo en línea FLI sin conexión y FLI. Esto incluye la lista de sistemas operativos de host compatibles con FLI en línea.</block>
  <block id="a84a2a646f902fe5c7c0de553f4ca5ae" category="paragraph">Los paquetes de automatización DE WFA se pueden descargar desde el almacén de automatización de WFA. Para obtener más información acerca de las acciones específicas realizadas y otra información detallada del flujo de trabajo, consulte el archivo de ayuda incrustado en cada paquete.</block>
  <block id="cae9699520a1262eccdcdb2b806e442c" category="inline-link">OnCommand Workflow Automation: Guía del desarrollador de flujos de trabajo</block>
  <block id="1210da8c5df471154d7e52e13fb7ffb2" category="paragraph"><block ref="1210da8c5df471154d7e52e13fb7ffb2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7e213ad16c9a59879f7a880ec25c8ff7" category="summary">El flujo de trabajo en línea FLI se puede usar para las LUN conectadas a hosts que ejecutan uno de los siguientes sistemas operativos.</block>
  <block id="756160f9a9295d0e21e6988cef242402" category="doc">Sistemas operativos de host compatibles para FLI en línea</block>
  <block id="1e0480ea9333345d355b03ac0ed8c596" category="paragraph">El flujo de trabajo en línea FLI puede utilizarse para las LUN conectadas a hosts que ejecutan uno de los siguientes sistemas operativos, a partir de las versiones enumeradas.</block>
  <block id="1e56b897e242c05a6e77f4537273968f" category="list-text">Microsoft (todas las versiones de los servidores que se muestran son compatibles):</block>
  <block id="699bb4733c472f6589e0d75a44cab002" category="list-text">Windows Server 2008 y posterior (incluye clústeres de conmutación al nodo de respaldo de Windows Server)</block>
  <block id="16cebcaaa355d1d005ebb411931e91fa" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2008 y posterior</block>
  <block id="7baf75e8ff99eb049dc1229f036e6323" category="list-text">Windows Server 2012 y posterior (incluye clúster Windows Server 2012)</block>
  <block id="fa2f5a6c59acbca7d864db464d96c18d" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2012 y posterior</block>
  <block id="606e3e56eb022ae65c21a710d0cbdd26" category="list-text">VMware:</block>
  <block id="3599871babc6dc6561e34cba9300055d" category="list-text">Todas las versiones ESXi 5.x y posteriores</block>
  <block id="82c6ab7bfe1f9fbf789b4f7f57b56c24" category="list-text">Linux:</block>
  <block id="fa55a1211374f77dff267c22b6a483bb" category="list-text">Red Hat Enterprise Linux (RHEL) 5.x y posteriores</block>
  <block id="28bbf286cd32c930a00eb1e625c5bff0" category="paragraph">Considere la posibilidad de usar el flujo de trabajo sin conexión FLI para sistemas operativos host que no estén en la lista anterior.</block>
  <block id="f928088b6e4c30670d8787a5fced1d76" category="paragraph">Si el destino de las controladoras de NetApp es una MetroCluster, NO use el flujo de trabajo en línea. Si se produce una conmutación por error de un sitio durante una importación en línea activa, podría producirse un error en las transferencia de escritura en la matriz de origen, lo que provocaría un fallo de verificación y una posible pérdida de datos. Si el destino es MetroCluster, utilice FLI sin conexión, independientemente del sistema operativo del host.</block>
  <block id="2021cbde5bf5dfd18378e28e081ea40f" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe configurar una ficha que contenga la información de contacto del proyecto de migración.</block>
  <block id="9f2428b49944ffbe41d6eaaae6141691" category="doc">Ficha Contactos de la hoja de trabajo de planificación y encuesta del sitio</block>
  <block id="830bf6266222d642dda54d3adac324b5" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha Contactos.</block>
  <block id="23bd44903908dd85f008af4416f452f2" category="cell">Información de contacto del proyecto de migración</block>
  <block id="cfad9f5ea3aed693642b36f141e70160" category="paragraph">Nombre del recurso</block>
  <block id="d6b258792ff06f82933c74eeb8aef591" category="paragraph">Organización</block>
  <block id="ecbcc181807f2e16c1fffabe98b24f39" category="paragraph">Función del proyecto</block>
  <block id="4f3f60f06dd4a2365e91cc32386e2065" category="paragraph">Teléfono de la oficina</block>
  <block id="faab5da77b26184402e64e2ee7a70060" category="paragraph">Teléfono móvil</block>
  <block id="ce8ae9da5b7cd6c3df2929543a9af92d" category="paragraph">Correo electrónico</block>
  <block id="f8ff369927dd6eb656cb8e5c3816d447" category="summary">La fase de análisis se centra en los elementos que deben abordarse antes de planificar la migración. Deben identificarse los detalles de configuración del host que no pertenecen a la matriz de interoperabilidad.</block>
  <block id="b23f084bc4b793cabde88264a77e7e1f" category="doc">Flujo de trabajo de fase de análisis</block>
  <block id="54ae97625c9d120b93acb4c8b0ce7a02" category="paragraph">Para cada host se identifica una configuración de destino (después de la migración) y se realiza un análisis de deficiencias para identificar los componentes específicos que no se admiten. El análisis de host debe revisarse inmediatamente al finalizar. Las actualizaciones necesarias pueden romper la compatibilidad con las aplicaciones que se ejecutan en cada host.</block>
  <block id="1683f823caf2498a246a027f100e38ac" category="paragraph">Normalmente, los cambios del host necesarios no se realizan hasta el evento de migración real. Esto se debe a la necesidad común de programar ventanas de mantenimiento, pero con frecuencia es menos arriesgado realizar cambios con antelación en el host, como parches del sistema y actualizaciones del adaptador de bus de host (HBA). Además, las actualizaciones del sistema se realizan con frecuencia junto con las actualizaciones de aplicaciones que utilizan los mismos eventos de mantenimiento. Normalmente, cualquier cambio realizado en la configuración de I/o multivía (MPIO) antes de la migración afectará también a la compatibilidad del almacenamiento actual. Por ejemplo, la configuración de almacenamiento actual puede no admitir la eliminación de PowerPath de un host y volver a configurarlo para utilizar MPIO nativo y ALUA (nativo) en Linux.</block>
  <block id="31b83c59ce1891325b52168eeb7bfad4" category="paragraph">Aplazar la reconfiguración de MPIO hasta la migración simplifica el proceso de reversión, si es necesario.</block>
  <block id="25b6a21aca28345cb67164a451ab61e8" category="list-text">Realice un análisis de deficiencias en cada host. Identificar las revisiones y correcciones necesarias, las actualizaciones del sistema operativo, los controladores HBA y las actualizaciones de firmware necesarias para que coincidan con la configuración de destino seleccionada en IMT de NetApp. Además, es necesario tener en cuenta los requisitos para instalar otro software de NetApp en este host (SnapDrive®, SnapManager®).</block>
  <block id="47a20386a95323b7da1d16d24f5e28eb" category="list-text">Determinar una configuración de destino (después de la migración) para cada host (configuración del sistema operativo, detalles de MPIO, HBA, versión del kit de utilidades de host).</block>
  <block id="d9b10c2e8b51b8f0209db412d09913ae" category="list-text">Determinar los requisitos adicionales de productos de NetApp (SnapDrive, SnapManager).</block>
  <block id="ef65c159255abade95e057cfcf3aa501" category="summary">Cualquier corrección de servidor pendiente que no se haya realizado anteriormente se realizará durante la migración posterior.</block>
  <block id="2c9d6f9fe74e21cf8104c62c4ad61ceb" category="doc">Las tareas posteriores a la migración sin conexión de FLI</block>
  <block id="cf4e13b9b7146fa58901a5bc51850ed3" category="paragraph">El software de terceros se elimina, se instala y se configura el software de NetApp y, a continuación, se accede al host para que acceda a las LUN de NetApp. Consulte el tema _Host remediación_ para obtener ejemplos de la corrección posterior a la migración para tipos de host específicos.</block>
  <block id="753b4debef9758f946c62b3504aa0e5a" category="summary">A continuación figura un ejemplo de una estructura de Cisco en la estructura de producción B.</block>
  <block id="03056dc3bfcca9e8b9f3ea7cf4739428" category="doc">Ejemplo de estructura Cisco en estructura de producción B.</block>
  <block id="2f449876355c69512df7e569fe9c6a65" category="summary">Se han aplicado algunas mejoras a FLI para gestionar mejor el rendimiento y evitar que se produzca una inanición en la carga de trabajo. Las mejoras de FLI en ONTAP 8.3.1 incluyen un nuevo comando acelerador y la importación de LUN muestran mejoras que muestran el rendimiento y los grupos de políticas de calidad de servicio.</block>
  <block id="8c4a124ca6c953340797ff9481b86241" category="doc">Mejoras del rendimiento en ONTAP 8.3.1</block>
  <block id="8d844627d2b3d4a9f5e6fd64bb23fbdd" category="paragraph">La<block ref="70f4b322661e5959578ec1598009ff22" prefix=" " category="inline-code"></block> el comando se utiliza para limitar la velocidad máxima a la que se puede ejecutar una importación.</block>
  <block id="e0e081b71a49cfb03b7e6586a50b4ec6" category="paragraph">Utilice la<block ref="7123a699d77db6479a1d8ece2c4f1c16" prefix=" " category="inline-code"></block> cambie con<block ref="1ab15ef2c245a4434fcea3cc3149f4f4" prefix=" " category="inline-code"></block> Para mostrar información ampliada de importación de LUN, incluida la información de aceleración y calidad de servicio.</block>
  <block id="1110e5db0b802b9d4685f94410bce548" category="paragraph">Los valores para<block ref="badc3c61340f258a284b94d68f00e4db" prefix=" " category="inline-code"></block> muestra la tasa actual de rendimiento de las operaciones de importación o verificación. Los usuarios deben comprobarlo antes de ajustar el valor de aceleración. Está vacío cuando no se está ejecutando. La<block ref="13b1a36194bc49ac73c5077e1c1f6dd7" prefix=" " category="inline-code"></block> Muestra el grupo QoS si se utilizó la aceleración de importación de la LUN.</block>
  <block id="da0ef72dfd2318a7b3ea7fd19201f389" category="summary">Tiene la opción de reiniciar hosts antes de iniciar este flujo de trabajo para verificar que el host está en estado correcto conocido.</block>
  <block id="76f2c890386ab31204bf3f74245ae16c" category="doc">Reiniciar hosts</block>
  <block id="9423c8dcb51a54db4db7f2071a9575e8" category="paragraph">Esto también sería un buen momento para realizar una copia Snapshot con el fin de facilitar una reversión si fuera necesario más adelante. Para verificar que la configuración del servidor sea persistente y prístina en todos los reinicios, complete los siguientes pasos:</block>
  <block id="0d3718718c4a112824f4482899be98cd" category="list-text">Verifique que el host vea todas sus rutas.</block>
  <block id="fa5cc795f3efc0faea3a45eb87e12e15" category="summary">Para preparar la migración en línea FLI, debe verificar las rutas de LUN de host y de origen, así como otros detalles.</block>
  <block id="31e1add98209878d916efa23aa2559d1" category="doc">FLI en línea: Preparar la ruta de la LUN</block>
  <block id="cff83af772a5c931d87e0ec392c65011" category="list-text">En ONTAP, cambie el nivel de privilegio a.<block ref="37c3450b6618a349e4890dcafff6b505" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="dc7514532bed3a4a24eee1600be36a25" category="list-text">Verifique que la cabina de origen se pueda ver en la controladora de destino.</block>
  <block id="714f5c3f42e6d50fa3a07a75065ed6bc" category="list-text">Mostrar detalles de la LUN de origen.</block>
  <block id="b1afc11741a1365578d6687902a80f9c" category="paragraph">El ajuste de palabras en la siguiente salida no tiene ningún significado.</block>
  <block id="d6632b113eb61cc6169c37b5aaa2af6c" category="list-text">Enumere las LUN asignadas del almacenamiento de origen. Compruebe las propiedades y rutas del disco.</block>
  <block id="c302f97364cfa08aa702820c4dd75d9f" category="list-text">Vea la LUN de origen.</block>
  <block id="6f2f723476c5e8bc76767da78eed7b6f" category="list-text">Marque la LUN de origen como externa.</block>
  <block id="2bc692441e597927901b155531aa7b0b" category="list-text">Los números de serie se usan en los comandos de importación de la LUN FLI. Enumere todas las LUN externas y sus números de serie.</block>
  <block id="e3d5bef4351707870248d295bf853c71" category="list-text">Crear un volumen de destino.</block>
  <block id="02b44137acae3cb866151edc5d8bec0b" category="list-text">Verificar volumen.</block>
  <block id="bbadc91015d706e267bef2746666da6a" category="list-text">Establezca la opción fraction_reserveOption para cada volumen en<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> Y establezca la política de Snapshot en<block ref="334c4a4c42fdb79d7ebc3e73b517e6f8" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0bdb969954d1ebc907fbc30b699c37d9" category="paragraph">La migración FLI modifica cada bloque de las LUN de destino. Si hay valores predeterminados u otras copias Snapshot en un volumen antes de la migración FLI, se llenará el volumen. Es necesario cambiar la política y eliminar todas las copias Snapshot existentes antes de que se requiera la migración FLI. La política de Snapshot se puede establecer de nuevo después de la migración.</block>
  <block id="6be823019bbb6847b1762479cd37d547" category="paragraph">El comando LUN create detecta el tamaño y la alineación basados en la separación de particiones y crea el LUN en consecuencia con la opción «disco externo». Para revisar el estado de alineación incorrecta de I/o, consulte el artículo de la base de conocimientos de NetApp * ¿Qué es un I/o * sin alinear? Tenga en cuenta también que algunas I/o siempre aparecerán con escrituras parciales y, por lo tanto, quedarán mal alineadas. Ejemplos de esto serían los registros de la base de datos.</block>
  <block id="f442cef583acdd786cc01fb43b15d936" category="list-text">Cree la LUN de destino. La<block ref="dec1a2a83183b0f52c5a8f22cd41328b" prefix=" " category="inline-code"></block> El comando detecta el tamaño y la alineación basados en la compensación de particiones y crea la LUN de manera acorde con el argumento Foreign-disk.</block>
  <block id="dd9967c7a136ea2fa96f2a1bc02ea6ad" category="list-text">Verificar la nueva LUN.</block>
  <block id="908c0c1ea3cecf46c6d311f6e01738b0" category="list-text">Cree un igroup de protocolo FCP con iniciadores de host.</block>
  <block id="841969bf5101dcb2453d20bdc7d549f5" category="list-text">Compruebe que el host inicia sesión en todas las rutas al nuevo igroup.</block>
  <block id="3ce2d76e4c6623bac936c8d97cf1ce57" category="list-text">Desconecte la LUN de destino.</block>
  <block id="2e960c5468f29481e7cb679c3cc91596" category="list-text">Asigne la LUN de destino al igroup.</block>
  <block id="3338b7cacb43fdfbf43af2fd97583993" category="list-text">Crear relación de importación entre la nueva LUN y la LUN externa.</block>
  <block id="5adfe538d2e4bb2201ca3cd266686c4c" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo para la encuesta y la planificación del sitio, debe tener una pestaña que contenga información sobre los detalles de su LUN.</block>
  <block id="e74172a70ff5d3d9f3c490416dc3bd83" category="doc">Pestaña Detalles de LUN de la hoja de trabajo Encuesta del sitio y planificación</block>
  <block id="0c9aa58f5194cebe062fd903e101ba7f" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña Detalles de LUN.</block>
  <block id="72db9d9344319d56fe15f5a344ca2954" category="cell">Detalles de LUN</block>
  <block id="f31bbdd1b3e85bccd652680e16935819" category="paragraph">Origen</block>
  <block id="1c07f24dbaeb847f4662960d2691d528" category="paragraph">Nombre de host</block>
  <block id="71e14e1f53e0c10dc815eae1e0682878" category="paragraph">Grupo de almacenamiento</block>
  <block id="64d354dc5879cf570ce7b4ef676e75bd" category="paragraph">Sistema operativo</block>
  <block id="20a939f31d346b170d30a282bb3b142f" category="paragraph">Clustered Data ONTAP</block>
  <block id="05f64430fcbd6d142bf1d1c858c192fa" category="paragraph">Microsoft Windows Server 2012 R2 Datacenter</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="paragraph">No</block>
  <block id="7f4e435c9932b651ff456e49ed6d2d3f" category="paragraph">AMS2100</block>
  <block id="15a51affb5fc53cade38a72eb576e3ca" category="paragraph">dm-rx200s6-22</block>
  <block id="65d4b9260c15c03deff4c5b65450e100" category="paragraph">Red Hat Enterprise Linux Server versión 5.10</block>
  <block id="4ba5b6a831309528d9dc56c4b6c9d2bc" category="paragraph">dm-rx200s6-20</block>
  <block id="34b1f4b0a97ccfd21639c3466e784e96" category="paragraph">ESXi 5.5.0 Build-1331820</block>
  <block id="a0214274e2227e5ffa899e693bdfb268" category="paragraph">Punto de montaje</block>
  <block id="cf10b000010aff763b1dd551c4e6aced" category="paragraph">Número de unidad física</block>
  <block id="60aaf44d4b562252c04db7f98497e9aa" category="paragraph">Puerto</block>
  <block id="6e4b38bfd57741ac1597c440a1c98074" category="paragraph">Autobús</block>
  <block id="c41a31890959544c6523af684561abe5" category="paragraph">Destino</block>
  <block id="d7aa32b0c582222819b91c8e0ccca765" category="paragraph">C:</block>
  <block id="6936222138b498da172a54df08038cd0" category="paragraph">FYSIICLDRIVE0</block>
  <block id="6666cd76f96956469e7be39d750cc7d9" category="paragraph">/</block>
  <block id="59b466fd93164953e56bdd1358dc0044" category="paragraph">sda</block>
  <block id="2106c460eb7e1b65b8e766cdf5139cbb" category="paragraph">BootLUN_Datastore</block>
  <block id="c631d49fdbc217f7ccc84e6586b01307" category="paragraph">naa.60060e801046b96004f2bf4600000014</block>
  <block id="2ba0600127de5002d98d3bb3a6a76ae0" category="paragraph">Almacén de datos_VM</block>
  <block id="dcc3154f8e360ea923816388a11b53d1" category="paragraph">naa.60060e801046b96004f2bf4600000015</block>
  <block id="b26e74ed6e2892c7e2bb95e414d460c6" category="paragraph">LUN</block>
  <block id="f6134b3fc4b756de88586c6461173e37" category="paragraph">PG80 SN</block>
  <block id="46cc49178db361dc6922f40d38a52d0f" category="paragraph">PG83 SN / UID</block>
  <block id="f6db2abd7e306c077c8ef8ae2b904dc8" category="paragraph">Tamaño de LUN (GB)</block>
  <block id="d8dc2e67820de4c8d742ecca8764e864" category="paragraph">Desplazamiento inicial</block>
  <block id="d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0" category="paragraph">40</block>
  <block id="58240c2f24b18a1fb53c73b8b2da60a0" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf4600000010</block>
  <block id="98f13708210194c475687be6106a3b84" category="paragraph">20</block>
  <block id="39f1a729457cc4320372d15f22f9e805" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf4600000014</block>
  <block id="ca12fc22f4ecdfddf950742f13d53518" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf4600000015</block>
  <block id="1d5b772bea21e5e949413e09eedf17de" category="paragraph">Alineado</block>
  <block id="524953590652c1115c5e048af08abf89" category="paragraph">Prefijo personalizado (bloques)</block>
  <block id="5a69808aa871c7a433e223fcfbfd17f7" category="paragraph">Prefijo personalizado (bytes)</block>
  <block id="0f4137ed1502b5045d6083aa258b5c42" category="paragraph">windows</block>
  <block id="e206a54e97690cce50cc872dd70ee896" category="paragraph">linux</block>
  <block id="92963abd36c896b93a36b8e296ff3387" category="paragraph">vmware</block>
  <block id="cd2ea2efb6e484e9f76aa6c911f083cf" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo de planificación y encuesta de sitios, debe tener una ficha que contenga información sobre la configuración de FAS.</block>
  <block id="d816e66cd7b51d120e7ae740a2d2b7d8" category="doc">Ficha Configuración de FAS de la hoja de trabajo Encuesta del sitio y planificación</block>
  <block id="cb27b289fa8961c6a3dcd409d777c342" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña Configuración de FAS.</block>
  <block id="d6ed36bb2b00046e0edf3d24b526b7ad" category="cell">Nombre del clúster</block>
  <block id="b84efa9ec93a064c12da482ba494099b" category="cell">Dirección IP de administración del clúster</block>
  <block id="9e12573417a5e1a70dacdfe728c09eaa" category="cell">Credenciales de gestión de clústeres disponibles</block>
  <block id="02e0c36133d83110f2a47708c5ce68e0" category="cell">Host de System Manager de ONTAP</block>
  <block id="a306b25ca39f0c5e5575dd90b3761d1d" category="cell">*Dirección IP*</block>
  <block id="7dae56175078a018f0721e319b388024" category="cell">*Credenciales disponibles*</block>
  <block id="8670cefa5e241d7f2c36f1d08ded1bcd" category="cell">Puertos de red</block>
  <block id="6c3a6944a808a7c0bbb6788dbec54a9f" category="cell">Nodo</block>
  <block id="fae895126fcd0f82b8f0db8894e4f0d3" category="cell">Nombre de la interfaz</block>
  <block id="182aeb116dd563a6020ec9b2d5b6595e" category="cell">Tipo de puerto</block>
  <block id="0cf18d635363289b9e7befc3b0fc04e2" category="cell">Velocidad del puerto</block>
  <block id="271180c589c683c06cd9b55cc844e8e2" category="cell">Nombre/ID de VLAN</block>
  <block id="f3e44848e63789171c3347e7c081e989" category="cell">IFGRP</block>
  <block id="c50f4a752643297cd09ba0deaf0c0827" category="cell">Nombre de SVM</block>
  <block id="a1fa27779242b4902f7ae3bdd5c6d508" category="cell">Tipo</block>
  <block id="9985b4390c40137573e6da05caf85874" category="cell">Protocolos</block>
  <block id="4ef6db84545e8901a68f8f8bba1e2843" category="cell">Volumen raíz de SVM</block>
  <block id="0b7e67b6cdcf0432b624d53588d520fb" category="cell">SVM</block>
  <block id="bd7a9717d29c5ddcab1bc175eda1e298" category="cell">Volumen</block>
  <block id="6f6cb72d544962fa333e2e34ce64f719" category="cell">Tamaño</block>
  <block id="62a0282d39568be094470486eaf70c4f" category="cell">SAN</block>
  <block id="4d969e8b934c5fca2972aa5ca89cd046" category="cell">*Nombre de LUN*</block>
  <block id="4723f79b4c76db2bb88703ca85a0fa04" category="cell">*Tamaño de LUN*</block>
  <block id="55946dce3b039c612e377062b2a6c9a6" category="cell">Interfaces de red de SVM</block>
  <block id="5319e46e7aff85e8f2c763ae6b0069cc" category="cell">Rol de la interfaz</block>
  <block id="45f4070f03f0721053a889b3aff17dfe" category="cell">Dirección IP/máscara de red</block>
  <block id="905c8ceef55a3828a2d0115025e02146" category="cell">Nodo de inicio/puerto de inicio</block>
  <block id="e2f2186cb6b3e3290c59124e7b35a0c5" category="cell">Grupo de recuperación tras fallos</block>
  <block id="e9cc22da4fb9aa2f267050cd1fb086ab" category="cell">Puertos de destino FCP de SVM</block>
  <block id="4d131d200df65c3832cdd6401d8fdfff" category="cell">Nombre de puerto FCP</block>
  <block id="6fe11fe2c43e2fccb1743ba6f247c73d" category="cell">WWNN</block>
  <block id="bbf654b919d931391a0abf64d103a2b3" category="cell">Nodo de inicio</block>
  <block id="ee4bf62727cdb91796ed0b8880d0f794" category="cell">Puerto de inicio</block>
  <block id="26faba057c84b48262b937a3841fc54a" category="cell">Puertos iniciadores FCP del nodo</block>
  <block id="b42e7e9f43276548d600d26ad21cd252" category="cell">Nombre del nodo</block>
  <block id="22bb75b17c257e3403e89aa51a170ac3" category="cell">WWN</block>
  <block id="ce9f3448f4c39e84f8694df961238e2d" category="cell">Nodo Homer</block>
  <block id="fa8dc6899d89e51526213a2a8ab9aa76" category="summary">La fase de verificación del proceso de migración se centra en la limpieza después de la migración y en confirmar la precisión con la que se ha ejecutado el plan de migración. Los registros del iniciador en el almacenamiento de origen y la zona entre la zona de origen y destino se eliminan.</block>
  <block id="fdb87b07dc517f2422992acdcbaba2ce" category="doc">Verifique el flujo de trabajo de fase</block>
  <block id="c95e22746ae7f51fc92fdffd42f07397" category="paragraph">La siguiente figura muestra el flujo de trabajo de la fase de verificación.</block>
  <block id="95c41a387e815b4edb965c3074645f2e" category="image-alt">verificar fase 1</block>
  <block id="37e5739527f14abd34423792a642951a" category="paragraph">Las tareas de la fase de verificación se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="f988327a3c5a7e8c3d4cfc29a4a8d770" category="paragraph">El cliente realiza pruebas de aplicaciones.</block>
  <block id="b3f821f9020a8f4c34451218062e4928" category="list-text">Elimine las zonas de almacenamiento de host a origen de la zoneset.</block>
  <block id="4e186740c8ed9d9da08a71a1e7972b09" category="list-text">Quitar el almacenamiento de origen a las zonas de destino.</block>
  <block id="b710e65d106e44e23416360abb993186" category="list-text">Haga una copia de seguridad de la nueva zona.</block>
  <block id="4f898f9ff7575048ae18731b51f01e50" category="list-text">Comprobar la alineación de la LUN.</block>
  <block id="308ccca670502104950a1f6d472c9b3e" category="list-text">Recoja registros de importación FLI del registro de eventos.</block>
  <block id="ca4d4e3e481571abfbef114495129d74" category="list-text">Elimine las copias Snapshot creadas manualmente que se utilizan durante el proceso de migración.</block>
  <block id="f6c9dc6f588c3b56a7c547b6a36f656c" category="list-text">Quite la cabina de origen.</block>
  <block id="b5922f7a2dcd5576a7a5d8ca6c389d46" category="list-text">Documentar la configuración final.</block>
  <block id="08a40bafb5e2db7781fe0e4d18424e7c" category="list-text">Quite los grupos iniciadores de almacenamiento del host.</block>
  <block id="320928b8c8e19e9f23a00694a5f75023" category="list-text">Quite los iGroups de almacenamiento de destino.</block>
  <block id="0ac8eac04778079c6ad594b174769481" category="summary">En la fase de limpieza, recopila los registros de migración FLI, elimina la configuración del almacenamiento de origen del almacenamiento de NetApp y quita el grupo de hosts de almacenamiento de NetApp del almacenamiento de origen. Además, elimine las zonas de origen a destino. La verificación es el punto en el que se determina la precisión de la ejecución del plan de migración.</block>
  <block id="20bbdcfc038dff8f2037bcceb8fba684" category="doc">Fase de limpieza y verificación de la migración FLI</block>
  <block id="867b7d1a29ec491bab311a19c0c1a0b8" category="paragraph">Revise los registros en busca de errores, compruebe las rutas y realice cualquier prueba de aplicaciones para comprobar que la migración se ha realizado correctamente y correctamente.</block>
  <block id="bc459bf79d66c5b179790918378f3182" category="summary">Como parte del proceso de importación de LUN externa (FLI), debe verificar que la multivía está configurada y funciona correctamente en los hosts.</block>
  <block id="b12a5b7eee8ff7bd1c62aa880f664e33" category="doc">Verificación multivía para hosts Linux</block>
  <block id="aff363cb3b8ffb0d5a7f74faf9bf2325" category="paragraph">Complete los siguientes pasos para hosts Linux.</block>
  <block id="fc4bfef573d1b61d7320da239869e523" category="list-text">Para verificar que el multivía de DM-MP esté configurado y funcionando correctamente en un host Linux, ejecute los siguientes comandos:<block ref="3d80983fc82ff72fd51e5d1f7e90c56d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="9299ae51d5e390720987a49406f73c6c" category="summary">NetApp recomienda encarecidamente contar con servicios profesionales o servicios profesionales de partners, mantener el alcance y planificar la migración, así como formar al personal de clientes sobre cómo realizar migraciones de datos con Foreign LUN Import (FLI) 7-Mode a ONTAP.</block>
  <block id="f753541c5d892f8a9d6e619e1f12a453" category="doc">Prácticas recomendadas para la migración de la importación de LUN externa</block>
  <block id="abd3135fb8cc34861bf159eb9d6f9e1c" category="list-text">Realice una o más migraciones de prueba al menos una semana antes de su proyecto de migración para verificar la configuración, la conectividad y el rendimiento, detectar cualquier otro problema y validar su metodología.</block>
  <block id="d1c7f10a927287be4073a34e717a5457" category="list-text">Para obtener el máximo rendimiento, no ejecute más de 16 migraciones simultáneamente por nodo.</block>
  <block id="997bde6f8aeb06462396e64a48376619" category="list-text">No es necesaria la verificación, pero le animamos a verificar un subconjunto de las LUN importadas o migradas para validar el proceso de importación.</block>
  <block id="6ebdcce65dc30ad6215f899723a270d0" category="list-text">Utilice el rendimiento observado en las migraciones de pruebas para planificar las duraciones de migración de producción.</block>
  <block id="928e8e4816fd7cf3aebdd8ef9da4d8ac" category="list-text">Para obtener el mejor rendimiento, migre las LUN durante periodos de demanda sin picos.</block>
  <block id="51d9a4ff5ba3cfd9cbe0a057f4ee759b" category="summary">Estos pasos describen cómo importar los datos de una LUN de origen de 7-Mode a una LUN de destino de ONTAP con FLI.</block>
  <block id="60489537f9456d275a656a15f04ab6b6" category="doc">Importar los datos de FLI 7-Mode a ONTAP</block>
  <block id="69d5fb90d879eedbd056bed44c415cef" category="paragraph">Si desea asegurarse de que la LUN de origen siga siendo coherente una vez completada la migración, necesitará:</block>
  <block id="68daec5bbecbb87d7b81d065f0ec6b4a" category="list-text">Después de que el programa de importación indique que está completo, apague el host.</block>
  <block id="52f0a5281586bf31051c6d1ea5e05290" category="list-text">Eliminar la relación de LUN:<block ref="d056dd36042bdde75d325974f5cc440c" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="aaa7adc716c48a8aa682b90c344d1ba8" category="paragraph">Recuerde que una vez que la relación de LUN se ha roto, las LUN perderán rápidamente la sincronización porque solo se han realizado cambios en la nueva LUN. Por lo tanto, aunque pueda ser beneficioso mantener un estado consistente en el caso de que desee restaurar el estado original, es probable que la nueva LUN no se refleje en la LUN de origen.</block>
  <block id="4b1add994933944f0dad2a099242949a" category="paragraph">Una vez detenida la importación, puede destruir la relación de importación a menos que tenga intención de verificar la importación.</block>
  <block id="00c40d087dd4a31be52b8d6fac28f40d" category="summary">El entorno FLI debe ponerse en marcha de una forma compatible para garantizar que las operaciones y el soporte son correctos. A medida que ingeniería califique nuevas configuraciones, la lista de configuraciones admitidas cambiará. Consulte la matriz de interoperabilidad de NetApp para comprobar la compatibilidad con configuraciones específicas.</block>
  <block id="6a1c4226f3aee4e57407c95af86a1f17" category="doc">FLI configuraciones compatibles</block>
  <block id="43e550da834f19c48e56d0033cb00d38" category="paragraph">ONTAP 8.3 y versiones posteriores son el único almacenamiento de destino compatible. No se admiten las migraciones a almacenamiento de terceros.</block>
  <block id="fcb9a33acc71b7a736bb2974d90e8694" category="paragraph">Para acceder a una lista de las cabinas de almacenamiento de origen, los switches y el firmware admitidos, consulte la matriz de interoperabilidad. El programa de migración de datos admitirá las configuraciones de la matriz de interoperabilidad de NetApp.</block>
  <block id="dcc4d70f83a987686da760765ac2bf87" category="paragraph">Una vez finalizada la importación y todas las LUN se han migrado a las controladoras de NetApp, asegúrese de que todas las configuraciones sean compatibles.</block>
  <block id="9ed4a475dd3705157a9fed8811f63ce2" category="inline-link">Herramienta de matriz de interoperabilidad de NetApp</block>
  <block id="687d97208bee730c33801be1d460abf6" category="paragraph"><block ref="687d97208bee730c33801be1d460abf6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b72d0a7e15603e92529db690eb6e6546" category="summary">Es importante verificar que el sistema operativo host, el HBA, el switch y la cabina ONTAP de la cabina de origen y la configuración final se enumeran todos como compatibles con la matriz de interoperabilidad.</block>
  <block id="81a3eb7ec0ef18fea182a1e6ec0ee426" category="doc">Habilitación para LUN no compatibles</block>
  <block id="c1ebcdb183b1743929cb921388200c85" category="paragraph">En las siguientes secciones, se proporciona información para estos casos de uso:</block>
  <block id="2216ac365c3bdd99255956b013dc3086" category="list-text">Importar los LUN de iSCSI como LUN de FC</block>
  <block id="8349303e4fef0ed2c9e1a14542704659" category="list-text">Mover LUN migrados a plataformas AFF</block>
  <block id="dfe7b37a42a22434a5cd3777ed775602" category="summary">Debe realizar una o varias migraciones de prueba para verificar que las matrices, los switches y los hosts están correctamente configurados y también para obtener varias muestras que se pueden extrapolar para determinar la duración y los niveles de esfuerzo de las migraciones.</block>
  <block id="29b36bd1e7c4f736d341e2632051fa93" category="doc">Pruebas de migración</block>
  <block id="85dcd53bfc5f07c4a98d73313b4f570e" category="summary">La migración FLI requiere que el almacenamiento de NetApp acceda a las LUN de almacenamiento de origen. Esto se logra mediante la división en zonas de los puertos de destino del almacenamiento de origen con los puertos iniciadores del almacenamiento de destino.</block>
  <block id="2d7aac8e15b885459bdb591f875227ce" category="doc">División en zonas de puertos de destino e iniciador</block>
  <block id="0563060901338899c028f626f4134563" category="paragraph">Las zonas de almacenamiento de origen a host existentes no se modifican y se desactivan tras la migración. Las zonas de almacenamiento del host al destino se crean para permitir el acceso del host a las LUN migradas del almacenamiento de destino.</block>
  <block id="0d746ac95713ef6642cc8474a8d4baf1" category="paragraph">Una situación de migración estándar con FLI requiere cuatro zonas distintas:</block>
  <block id="90b71c66184e127a11eaca1e2a141dac" category="list-text">Zona 1: Almacenamiento de origen a almacenamiento de destino (estructura De producción A)</block>
  <block id="b6030be1f62325e351d4008a1193eaac" category="list-text">Zona 2: Almacenamiento de origen al almacenamiento de destino (estructura de producción B)</block>
  <block id="c1f55c7f19961f8ad3c3d0746aa3869e" category="list-text">Zona 3: Host a almacenamiento de destino (estructura De producción A)</block>
  <block id="38efe369f6e22dbb3571834642ba9fd1" category="list-text">Zona 4: Host a almacenamiento de destino (estructura de producción B)</block>
  <block id="2523d9153706772df49042f8b87bd471" category="paragraph">Siga las siguientes prácticas recomendadas de la división en zonas:</block>
  <block id="7036856ae6a95de9965acbb4e798ff83" category="list-text">No mezcle los puertos de destino de almacenamiento de origen y los puertos de destino de almacenamiento de destino en la misma zona.</block>
  <block id="83e7878713ac249fdaf1405ee579f682" category="list-text">No mezcle los puertos de iniciador de almacenamiento de destino con los puertos de host en la misma zona.</block>
  <block id="cd9a88973af1109a8a9828173f659fbe" category="list-text">No mezcle los puertos de destino de almacenamiento y los puertos de iniciador en la misma zona.</block>
  <block id="a60871b937694e238a7fb4df8dd845dc" category="list-text">Zona con al menos dos puertos de cada controladora para redundancia.</block>
  <block id="82bd7f7b91a82be864fdc288e4d2942a" category="list-text">NetApp recomienda la división en zonas de iniciador único y destino único.</block>
  <block id="f2aa598dc9b960de0d61fb97a0f29e59" category="paragraph">Después de dividir en zonas los puertos de destino de almacenamiento de origen con los puertos de iniciador de almacenamiento de destino, el almacenamiento de origen será visible en el almacenamiento de destino mediante el comando Storage array show.cuando se detecta por primera vez la cabina de almacenamiento, es posible que las controladoras de NetApp no muestren la cabina automáticamente. Corrija esto mediante el restablecimiento del puerto del switch donde se conectan los puertos iniciadores ONTAP.</block>
  <block id="5e0c9df591e5df923a8325573e7ca5f7" category="summary">A continuación figura un ejemplo de una estructura Brocade en la estructura de producción A.</block>
  <block id="d535235692fb253ef3bba1707bd4b8f7" category="doc">Ejemplo de la estructura Brocade en la estructura de producción</block>
  <block id="649af838f80334608d3f85b2c8bcf6c6" category="list-text">Cree la zona en la estructura de producción A.</block>
  <block id="18f3717603a0469912a341c387795b1b" category="list-text">Active la zona en el tejido de producción A.</block>
  <block id="bbe386f48597d37f98c1fa83d2290817" category="summary">Deberá ejecutar el comando AutoSupport para documentar el entorno del cliente.</block>
  <block id="612c6ba81aba3ac58aded1a4788f669e" category="doc">Documentar el entorno que se acaba de migrar</block>
  <block id="4b01ccfdb3280d21ab30c98722404e14" category="paragraph">Deberá emitir el<block ref="6645e0ebb53d4b6e68be7936af3a8039" prefix=" " category="inline-code"></block> para documentar el entorno del cliente.</block>
  <block id="eab8fbcbd63b2bcc58a738edcf07ee89" category="paragraph">Para documentar el entorno del cliente, lleve a cabo los siguientes pasos:</block>
  <block id="4ad1ced7e20a50ce9a61f18de8cc52c9" category="list-text">Emita un<block ref="6645e0ebb53d4b6e68be7936af3a8039" prefix=" " category="inline-code"></block> para documentar la configuración final.</block>
  <block id="0170954f27b1bc746248a2082fc577ca" category="list-text">Documentar por completo el entorno que acaba de migrar.</block>
  <block id="9f4d12c5edf6cc2529e6ad9c95d20d18" category="summary">Antes de realizar cualquier migración, compruebe que el acceso multivía está correctamente configurado y funciona correctamente. Todas las rutas disponibles a las LUN deben estar activas.</block>
  <block id="f4ebdd2db6081517f5add79e163450fa" category="doc">Verificación de la ruta de LUN del host y de la configuración multivía</block>
  <block id="ed7cbae072fb6b5459833b1aaf0b2b9c" category="summary">Foreign LUN Import (FLI) es una función integrada en ONTAP que permite a los usuarios importar datos de LUN de cabina externas a LUN de NetApp de una forma sencilla y eficiente.</block>
  <block id="bd6d110624152bef80bfb3a40415afcb" category="doc">Información general sobre importación de LUN externa</block>
  <block id="b0f36dbc8cbf7c56840f51534500c27b" category="inline-link">Referencia rápida de herramientas de migración de datos</block>
  <block id="baca4f7d8c0223a33622dbfb8e5e38de" category="paragraph">Todas las migraciones FLI se efectúan a nivel de LUN. FLI es una herramienta que se basa estrictamente en bloques; las migraciones basadas en archivos, registros, NFS y CIFS no son compatibles. Para consultar otras metodologías de migración para los protocolos de nivel de archivo, como NFS y CIFS/SMB, revise la<block ref="e415da1b4972963be10dbe349c4850a6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e545390b6a02c90809e3ba41d6cd0d49" category="paragraph">FLI aprovecha la tecnología FlexArray® de NetApp para descubrir las LUN externas de cabinas RAID y extraer datos de ellas. FlexArray permite que una controladora ONTAP de NetApp actúe como iniciador frente a una o varias cabinas de terceros. FlexArray puede montar las LUN de dichas cabinas como almacenamiento de entorno administrativo y, a continuación, presentar el espacio de dichas LUN como almacenamiento unificado de NetApp (lo que permite el acceso a los protocolos FCP, FCoE, iSCSI, NFS y CIFS/SMB) a los hosts de su entorno SAN o NAS.</block>
  <block id="19f6373fc1d63d6ca70966941c8c6838" category="paragraph">FLI no requiere una licencia de FlexArray. FLI aprovecha la tecnología de FlexArray para copiar la LUN externa en una cabina de ONTAP de NetApp y, después, permite que los hosts y aplicaciones que consumen esa LUN señalen la cabina de NetApp que ahora aloja la LUN en cuestión. Aunque ONTAP ya no requiere una migración dirigida a los servicios profesionales, NetApp recomienda encarecidamente que participen en el ámbito de la planificación, la formación y el dimensionamiento para todas las migraciones, excepto para las más sencillas.</block>
  <block id="603139ad94ee4b366078d1718edd6cc8" category="paragraph">FLI se desarrolló para migrar LUN DE SAN a ONTAP. FLI admite una serie de requisitos de migración, incluidos, entre otros, los siguientes:</block>
  <block id="8f9080da05de4c15ecad29c5259754e0" category="list-text">Migrar datos entre cabinas de almacenamiento heterogéneas de EMC, Hitachi, HP y otros proveedores a NetApp según lo admita la configuración de FlexArray.</block>
  <block id="63fcf874938b3f8a8d09eea8f4e717fd" category="list-text">Simplificar y acelerar las migraciones de datos en bloques durante la reubicación, la consolidación y las sustituciones de cabinas del centro de datos.</block>
  <block id="99abf425200601a606145e997abba074" category="list-text">Consolidar la migración y la realineación de LUN en un único flujo de trabajo.</block>
  <block id="587d7ded98be7df0f5f867261e578e9e" category="paragraph">Además, el procedimiento de transición de 7-Mode a ONTAP puede convertir agregados de 32 bits a agregados de 64 bits, solucionar problemas de alineación y migrar LUN como una única operación.</block>
  <block id="4c905b9a5d9837a1d1309ec0bbc65581" category="paragraph">FLI permite que el almacenamiento de NetApp detecte las LUN que es necesario importar para la migración de datos. Los LUN externos se muestran como discos en el sistema de almacenamiento de NetApp y no tienen asignada la propiedad automáticamente para que los datos de usuario no se sobrescriben por error. Los discos que contienen LUN de cabina externos deben marcarse como externos. Las reglas para configurar LUN de cabina externas deben respetarse estrictamente para poder usar FLI para el almacenamiento de NetApp. Consulte el tema, <block ref="0c1805ddb0e0c88224858f6489806cc7" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e0a83b8c461db09706d982eeea30d1df" category="paragraph">FLI requiere al menos un puerto FC físico en cada controladora y para que las LUN migren directamente en modo iniciador. Se prefieren dos puertos, uno para cada estructura, pero se puede utilizar un solo puerto. Estos puertos se utilizan para conectarse a la cabina de origen y deben dividirse en zonas y enmascarados para poder ver y montar los LUN de origen. Si necesita cambiar un puerto de destino a iniciador, consulte<block ref="66f8c243fef55cbf3f49d4ec76027b8d" category="inline-link-rx"></block> Para revisar el proceso de convertir un puerto FC de destino a iniciador.</block>
  <block id="eab5ce4cf7af1499d92d1389fefa2f66" category="paragraph">Las migraciones FLI pueden realizarse sin conexión, lo que interrumpe las operaciones durante la importación o en línea, lo que normalmente no es disruptivo.</block>
  <block id="b0b8376daf73a10ceae233832249516f" category="paragraph">En esta figura, se muestra una migración de datos sin conexión FLI, donde el host se desconecta para la migración. La cabina de NetApp copia los datos directamente desde la cabina de terceros.</block>
  <block id="3b1a98b47b97af6d96e1b57d86c0ef45" category="image-alt">Información general sobre la migración de datos FLI</block>
  <block id="4ab82376627d3c92c29ab3d0e5562860" category="paragraph">Esta figura muestra la migración de datos en línea FLI. El host está conectado a la controladora de NetApp donde ahora se aloja el nuevo LUN. La operación de host puede reanudarse y continuar durante la importación.</block>
  <block id="d14e2b5319e65fca6ba432616eac77a8" category="summary">La fase de detección recopila la información del entorno del cliente necesaria para planificar y ejecutar correctamente la migración.</block>
  <block id="0cfaebcf4a89b4193b480502a8ca8d20" category="doc">Detección de procedimientos de recopilación de datos de fase</block>
  <block id="55876228853abf632dec9346a4f372ec" category="inline-link">documentación</block>
  <block id="c9b0b0cdb99c109d54409d115823f6ca" category="paragraph">Utilice Active IQ OneCollect en la fase de recogida de datos. Para obtener todos los detalles, consulte Active IQ OneCollect<block ref="2f8e9d10eb7fb637d135022d03c2adab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9959b7832841b74a075ba035a3d2d4f5" category="summary">La fase de ejecución en línea FLI incluye la preparación de hosts de migración para que puedan encontrarse en una configuración compatible.</block>
  <block id="b23f141a2493517a43f026db60403405" category="doc">Preparar los hosts para la migración en línea FLI</block>
  <block id="608137ad1506580d67490886c0ab3b18" category="paragraph">En muchos casos, puede ser posible haber realizado esta corrección antes de este paso. De lo contrario, es donde debería realizar cualquier reparación del host, como instalar kits de conexión del host o DSM. En la fase de análisis, dispondrá de una lista de elementos GAP que deben realizarse en cada host para que ese host tenga una configuración compatible con ONTAP. Según el tipo de migración que se realice, ya sea el host se repararía y luego se reiniciaría, o simplemente se remediaría.</block>
  <block id="86fa04f5a596e6f9f13f9033ee5fc85e" category="summary">Una situación de migración estándar con FLI requiere cuatro zonas distintas. Debe incluir puertos específicos en cada zona.</block>
  <block id="1c277dacf0a919a6930125acd1208bce" category="doc">Requisitos de la división en zonas de FLI</block>
  <block id="29f1f61f2d914a97b194e33d1c2ff993" category="paragraph">La zona 1 debe contener todos los iniciadores de almacenamiento de destino en todos los nodos y todos los puertos de destino de almacenamiento de origen de la estructura A. Entre los miembros de la zona se incluyen:</block>
  <block id="9bf4b910f4f253458069b57912f24a35" category="list-text">ONTAP -- Nodo1 -- 0a</block>
  <block id="387ba8367f6e416fe34b8a3f5d78d3f2" category="list-text">ONTAP -- Nodo2 -- 0a</block>
  <block id="437c2b32b9333d481369ae78dc508fd2" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl0 -- 0a</block>
  <block id="49003bd132a25334a9d2dc05e9f48f26" category="list-text">AMS2100 -- CTRL1 -- 1a</block>
  <block id="3937e6e9efcf848b295750285a00e138" category="paragraph">La zona 2 debe contener todos los puertos de iniciadores de almacenamiento de destino en todos los nodos y todos los puertos de destino de almacenamiento de origen de la estructura B. Entre los miembros de la zona 2 se incluyen:</block>
  <block id="8ea7121941ea9db447e0d701b9d59c1d" category="list-text">ONTAP -- Nodo1 -- 0b</block>
  <block id="0be431a5667b7c4af27ab67f3361e73d" category="list-text">ONTAP -- Nodo2 -- 0b</block>
  <block id="502f0eac5a9e2c1e5a66769cab6af3f6" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl0 -- 0e</block>
  <block id="cef6a8e1dda9e8d924f8c52b0fef0904" category="list-text">AMS2100 -- CTRL1 -- 1e</block>
  <block id="b2e53b193a576511a7908fa15e95510d" category="paragraph">La zona 3 debe contener el puerto 1 del adaptador de bus de host (HBA) y los puertos de la controladora de destino en la estructura de producción A. Entre los miembros de la zona 3 se incluyen:</block>
  <block id="34df502205cb3b64b1dd503847376e3f" category="list-text">ONTAP -- lif1</block>
  <block id="49dafa1618818febd6eaed5310784ebc" category="list-text">ONTAP -- lif3</block>
  <block id="9e07ac2530b2c6662f227b5cc640d14d" category="list-text">Host -- HBA0</block>
  <block id="76425fc1ef5dd7aefe87c845548575c1" category="paragraph">La zona 4 debe contener el puerto HBA 2 y los puertos de la controladora de destino en la estructura de producción B. Entre los miembros de la zona 4 se incluyen:</block>
  <block id="4e1ed3227dfcee53d459b792bd2b20f2" category="list-text">ONTAP -- lif2</block>
  <block id="eb7f37cab69cb683edf87546f5deda9a" category="list-text">ONTAP -- lif4</block>
  <block id="afea8a996a083d63c7d2d2dd0966b15f" category="list-text">Host -- HBA1</block>
  <block id="4b5cb83d8cd3443786bcae757daddd3c" category="summary">Algunos de los desafíos que plantea la migración de datos son el tiempo de inactividad prolongado, el riesgo potencial, la escasez de recursos y la falta de experiencia.</block>
  <block id="aa5697a54463f92c391659bc3be3a016" category="doc">Retos de migración de datos</block>
  <block id="7054980f6214b91459bce8f20151d2a1" category="paragraph">Los requisitos de disponibilidad de datos son cada vez más elevados y los tiempos de inactividad son más inaceptables, dado que las operaciones empresariales llevan a cabo el proceso de migración de datos. Factores de riesgo como el impacto en el rendimiento de los sistemas de producción, los posibles daños en los datos y la pérdida son motivo de preocupación en los procesos de migración de datos.</block>
  <block id="da561bf84fa67d613a7bc697632e7936" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe tener una ficha que contenga información sobre los grupos de almacenamiento.</block>
  <block id="a2aabbf550b46ec2c7ba272d1cc49cfe" category="doc">Ficha grupos de almacenamiento de la hoja de trabajo Encuesta del sitio y planificación</block>
  <block id="d11cedfe393a70a8914339a7ddcf0db4" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña Storage Groups.</block>
  <block id="e16f703e68085397177a15356b6f6195" category="cell">Grupos de almacenamiento</block>
  <block id="12007e1d59f4d09c87dbe2c438256244" category="paragraph">Destino</block>
  <block id="9507dd645d6ad56791c558168f66d3c5" category="paragraph">Comandos de iGroup</block>
  <block id="7251b713b49e2e6be954fafc0fe27b6b" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c521:00:00:24:ff:30:14:c4</block>
  <block id="290b88d0742b98941ed7618fe459bec1" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> windows<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> mig<block ref="786b7c1a9dcdb0d2eb8a3d226cca21cf" prefix=" " category="inline-code"></block> dm-rx200s6-21<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:14:c4.21:00:00:24:ff:30:14:c5</block>
  <block id="d91d2501ebbdd78591417a13ccc46dcb" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:8521:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="c452f9aeebe9eb1d5fe45b104b9196d3" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> linux<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> mig<block ref="786b7c1a9dcdb0d2eb8a3d226cca21cf" prefix=" " category="inline-code"></block> dm-rx200s6-22<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:04:85,21:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="a1f5a153bb25ffa89fc874e242492ae8" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:ea21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="ca4cbb35f003ffb63d5fef7c9ccb68ba" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> vmware<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> mig <block ref="b65a4559124433be5c5fb8157d252940" prefix="-" category="inline-code"></block> dm-rx200s6-20<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:03:ea,21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="c614218c0adf7263666120fbe714869d" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe tener una ficha que contenga información sobre el estado del agregado.</block>
  <block id="acf867d4e1dc8af3eb922419a5b3fe21" category="doc">Ficha Estado agregado de la hoja de cálculo Encuesta de planta y planificación</block>
  <block id="bceb4f070020d638ef1535978542228d" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la pestaña Estado del agregado.</block>
  <block id="911f94bc298fc88538ecc2c44b5d778d" category="cell">Información agregada de NetApp</block>
  <block id="9bbf373797bf7cf7ba62c80023682e25" category="paragraph">Controladora</block>
  <block id="3cb06647e5ace30337f57aed8c87b0e1" category="paragraph">Tamaño total (GB)</block>
  <block id="72f0b61e3b8040d7c9957ca326dc981d" category="paragraph">Capacidad utilizada (GB)</block>
  <block id="70ed673b65daa8d0437b28e534f4ec4e" category="paragraph">Disponible (GB)</block>
  <block id="0d4f11be31f944fbc267afc1f7a2f666" category="paragraph">Anterior a crear</block>
  <block id="3001e4ae08bf9a79c89dd57343beab35" category="summary">FLI en línea no es compatible con las pruebas Atómicas y Set (ATS)/SCSI Compare and Write (CAW) de VMware. Esto es importante si utiliza VMFS5 y su cabina de origen admite CAW. Para solucionar el host, debe seguir el proceso descrito en esta sección.</block>
  <block id="4647cab828c01608536e096c16a296f6" category="doc">Corrección CAW/ATS de ESXi</block>
  <block id="e8ecd4d0b2a51d73e1b5ecd19ca6985b" category="paragraph">Las relaciones de LUN en línea FLI no admiten comandos ATS/CAW y el sistema de archivos VMFS5 fallará el montaje en el host ESXi 5.x. Esto es el resultado de que VMware mantenga un bit ATS en el encabezado VMFS5, que aplica CAW/ATS y no permitirá que el cabezal funcione en un host o array sin ATS. El bit ATS se lleva en el encabezado VMFS, que es parte de la primera LUN listada en el _partitions spenned_. Esta es la única LUN, si hay varias extensiones enumeradas, es necesario remediarse.</block>
  <block id="62e58027176c815788550db4eae6864e" category="paragraph">Si el LUN se comparte entre más de un host, actualizarlo en uno de los hosts es suficiente. Los demás hosts se actualizan automáticamente después de un escaneo reescaneo. Se producirá un error al deshabilitar ATS/CAW si se está ejecutando alguna I/o activa de VM o ESXi de cualquiera de los hosts compartidos en la LUN. Recomendamos apagar los equipos virtuales y otros equipos host que comparten la LUN mientras se realizan los cambios ATS/CAW necesarios. Esta acción se puede realizar al inicio de partes disruptivas del repunto/transición del host enumerado en la sección _interrumpe la transición_ del flujo de trabajo FLI apropiado.</block>
  <block id="af500a5659130b953b1aaa544c6a0927" category="paragraph">Si el LUN lo comparte más de un host, todos los hosts deberán estar desconectados mientras el bit ATS esté habilitado o deshabilitado. Después de habilitar o deshabilitar ATS, deberá actualizar las LUN. Después de completar cualquier reasignación, puede devolver los hosts a y verificar que pueda acceder a las LUN.</block>
  <block id="d4c0da0e413010dec4d7c586a702cb9a" category="paragraph">Si ejecuta una versión anterior de VMFS o actualiza desde una versión anterior, no debería tener que realizar ninguna corrección. Si necesita activar o desactivar ATS/CAW, puede utilizar los comandos que se indican a continuación. Sin embargo, tampoco funcionará si la máquina virtual está activa y hay cualquier I/o que se ejecute en el almacén de datos de VMFS5. Le recomendamos que apague el equipo host, realice los cambios necesarios en ATS/CAW y realice el resto de las partes disruptivas del repoint/transposición del host enumeradas en la sección de interrupción de la transición_ del flujo de trabajo FLI adecuado.</block>
  <block id="b9125bb0d0a2719952566e797bbc87d8" category="paragraph">Puede comprobar el estado de ATS/CAW ejecutando el siguiente comando:</block>
  <block id="1e82f5734f8c489d66bfd28dadbe2e7b" category="paragraph">Si el modo hubiera enumerado la palabra _public only_, no sería necesaria ninguna corrección. En el caso anterior, _Public ATS-only_ significa que el ATS está habilitado y necesita ser desactivado hasta que la importación se complete, momento en el cual puede ser rehabilitado.</block>
  <block id="786f914160b8e10857d5043def09e1f5" category="paragraph">Para desactivar ATS/CAW en una LUN, use el siguiente comando:</block>
  <block id="bcd5c5dc804423a93948f3bfaaf2b8d0" category="paragraph">Para volver a activar ATS/CAW, una vez completada la migración, utilice:</block>
  <block id="0d1ab32d2e734165cc6fa60ad4e92f19" category="summary">Este es el segundo de los cuatro ejemplos de flujos de trabajo FLI, que abarcan la migración en línea FLI.</block>
  <block id="d0d7a8d464c5eb9f10cf2c7f522fdff3" category="doc">Flujo de trabajo en línea FLI</block>
  <block id="7a6d059da8a56b5bb032ab555e452fb8" category="paragraph">Este es el segundo de los cuatro ejemplos de flujos de trabajo FLI, que abarcan la migración en línea FLI. La matriz de origen de este ejemplo es un EMC VNX5500.</block>
  <block id="b107b92b08e1507c6d61c65a86b28086" category="paragraph">el flujo de trabajo en línea tiene las siguientes tareas:</block>
  <block id="207c99dbe101d7af2533d861e39077d9" category="list-text">Preparar la ruta de LUN</block>
  <block id="de95ff0b767f79557fe9a9b692d65ab1" category="list-text">Realización de una transición disruptiva</block>
  <block id="3892b30160c9653f481e358d32fbc22f" category="list-text">Importe los datos de las LUN de origen</block>
  <block id="ad8b1deda6773a7334e6ada18297afc4" category="list-text">Verificación de los resultados de la migración</block>
  <block id="e467310a29ce4a08b3fb35835aa67bea" category="paragraph">Si el destino de las controladoras de NetApp es una MetroCluster, NO use el flujo de trabajo en línea. Si se produce una conmutación por error de un sitio durante una importación en línea activa, podría producirse un error en las transferencia de escritura en la matriz de origen, lo que provocaría un fallo de verificación y una posible pérdida de datos. Si el destino es MetroCluster, use el proceso FLI sin conexión.</block>
  <block id="1e9a8e71031d88390d2ab79f264cd54d" category="summary">Los siguientes pasos muestran cómo quitar la configuración de la cabina de destino de la cabina de origen una vez completada la migración FLI.</block>
  <block id="de451726fc2979608badc0c9c1b24b8c" category="doc">Eliminación de la configuración de la cabina de destino</block>
  <block id="d9c43eb41a966c4cd2f474b639c1448e" category="list-text">Seleccione *matriz AMS 2100* y haga clic en *Mostrar* y *Configurar matriz*.</block>
  <block id="9ca93b79ed4c53368139920e666bfb9b" category="list-text">Expanda grupos y seleccione *grupos de hosts*.</block>
  <block id="7a09bce6ca5ac1274dc9d0706d56d250" category="list-text">Seleccione *CDOT_FLI* host group y haga clic en *Delete Host Group*.</block>
  <block id="3f66bfc9699b3a9f210f8ace9839c3ec" category="image-alt">quitar la configuración de la matriz de destino de la matriz de origen 1</block>
  <block id="37ae0e3bb3bfe5e18a101b7fabd0ddf8" category="list-text">Confirme la eliminación del grupo de hosts.</block>
  <block id="9ed256c05bdd47ac51dac0478f5b5ee8" category="image-alt">quitar la configuración de la matriz de destino de la matriz de origen 2</block>
  <block id="d7da563f3152abd7a93b06abdd4d95c6" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe configurar una ficha que contenga información del host del proyecto de migración.</block>
  <block id="36231dd03efc078aabef212947a5b33e" category="doc">Ficha hosts de hoja de cálculo de planificación y encuesta de sitio</block>
  <block id="396cb26dedacf281d09182445c92324a" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha hosts.</block>
  <block id="8124579383e90243e4b06323d2b37f8d" category="cell">Hosts</block>
  <block id="bc8586f2230ff2687e94e61c5bcb4855" category="paragraph">*Corriente*</block>
  <block id="c5f59086da2596c74d6daf4ba11dfaef" category="paragraph">*Recomendado por NetApp*</block>
  <block id="48cf24486d9a8e65a142b25682f19949" category="paragraph">Controlador</block>
  <block id="a940a548ba41bc988f99d51fd02f21de" category="paragraph">Firmware</block>
  <block id="eec263180861f9129fda7c5ad07c938b" category="paragraph">HUK</block>
  <block id="7e6c7f4878b6fa562299bd45be030c4d" category="paragraph">MPIO</block>
  <block id="0413ef3305e44f2d6ba091a328985666" category="paragraph">SnapDrive</block>
  <block id="c7e230d1422228fff3ce57e1b13d1d0c" category="paragraph">SnapManager</block>
  <block id="0f413e47bf69d6dd85e783e2bfc60184" category="paragraph">Revisiones</block>
  <block id="5944df1e5ed1e52e4fe16947c1409df9" category="summary">Este procedimiento muestra cómo quitar el almacenamiento de origen y la zona de host de una estructura de Cisco zoneset.</block>
  <block id="00638c4d1a05535ef1e35dda5d0df3aa" category="doc">Ejemplo de estructura Cisco</block>
  <block id="e61c2744635e0ead09ed814faf13c8bc" category="summary">En esta sección se proporciona un ejemplo del flujo de trabajo FLI de 7-Mode para la transición a ONTAP. El flujo de trabajo de transición se puede ejecutar como un flujo de trabajo en línea o sin conexión.</block>
  <block id="5622dcadbb8a7ee925f9431d7f32bf92" category="doc">Flujo de trabajo de transición de FLI de 7-Mode a ONTAP</block>
  <block id="a033f4d0615f80cc9a96ca353f5716c3" category="paragraph">Se recomienda la transición FLI cuando la LUN de origen esté alojada en un agregado de 32 bits o cuando la LUN no esté alineada. La transición de FLI de 7-Mode a ONTAP puede combinar la transición de la LUN de 7-Mode a ONTAP junto con la corrección de la alineación de las LUN y la transición de la LUN de un agregado de 32 bits a 64 bits. Otros métodos para realizar la transición de la LUN, incluida 7-Mode Transition Tool (7MTT), pueden requerir el reparación de la alineación de LUN o la conversión de un agregado de 32 bits a 64 bits antes de la transición a ONTAP.</block>
  <block id="ce17710d1a5ef97860c3ed605057e8ad" category="paragraph">El flujo de trabajo de transición de FLI de 7-Mode a ONTAP puede ser un flujo de trabajo en línea o sin conexión. Estos flujos de trabajo son funcionalmente idénticos a los dos flujos de trabajo de migración en línea y sin conexión FLI correspondientes, excepto que la cabina de origen es una cabina de almacenamiento 7-Mode de NetApp. Ambos flujos de trabajo comparten las mismas reglas y procedimientos que sus equivalentes de migración. Esto incluye la lista de soporte operativo del host de flujo de trabajo en línea FLI.</block>
  <block id="96e5e27ccd9119890b490f0a6581514b" category="paragraph">El ejemplo proporcionado debería realizar un tutorial exhaustivo del proceso FLI 7-Mode a ONTAP. El flujo de transición de FLI de 7-Mode a ONTAP incluye las siguientes tareas:</block>
  <block id="03b433884d8ecdd978e2277adf7713ba" category="list-text">Preparación de las cabinas de origen y destino</block>
  <block id="ca63dcfd0f9848e972e7ac63e9bf3494" category="list-text">Importar los datos</block>
  <block id="8129cc4d9aa314cede44f0db47578d65" category="list-text">Tareas posteriores a la migración de FLI</block>
  <block id="00c90fb59f1e33aa67f42b7b9099b00f" category="summary">Es importante verificar que el sistema operativo host, el HBA, el switch y la cabina de ONTAP a la que, en última instancia, se admite la transición.</block>
  <block id="2843856fe1aedc468540254858bf6c10" category="doc">Configuraciones compatibles de 7-Mode a ONTAP FLI</block>
  <block id="b5b71cee20299cfbb2af31994283f0bf" category="paragraph">Si usa el flujo de trabajo FLI de 7-Mode para la transición a ONTAP, no necesita verificar el origen (controladora 7-Mode) en FlexArray IMT. No se enumerará pero se ofrece soporte expresamente para este flujo de trabajo de transición. Aún debe verificar que todos los hosts estén en una configuración compatible.</block>
  <block id="ae26af74c65eb30e105c96f274d4516a" category="paragraph">No existen requisitos específicos de la plataforma FLI. Además, no hay versiones mínimas de Data ONTAP en 7-Mode, aunque la versión debe ser compatible con el protocolo Fibre Channel (FCP).</block>
  <block id="6cdd3c73f6b04848b0836f249b29d749" category="paragraph">El tamaño máximo del LUN que FLI puede importar es de 6 TB. Esta es una limitación basada en el tamaño máximo actual de unidades compatibles actualmente con ONTAP. Si se intenta montar una LUN externa más grande, la LUN se marcará como rota y no se podrá escribir una etiqueta en ella.</block>
  <block id="54011b62f41dfb303a3eed8e66adacf5" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe tener una ficha que contenga información sobre los dispositivos de almacenamiento de destino.</block>
  <block id="cd1e0a3493fa61cb2dd0db1374b4f62b" category="doc">Hoja de trabajo Encuesta de sitios y planificación Ficha dispositivos de almacenamiento de destino</block>
  <block id="5c6ab1284b6b7a5a7102854a969c99be" category="cell">Sistemas de almacenamiento</block>
  <block id="5b8c99dad1893a85076709b2d3c2d2d0" category="paragraph">Dirección IP</block>
  <block id="592841d56fa2f5fffbdfe26b71543b0b" category="paragraph">Modo de matriz</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="paragraph">ONTAP</block>
  <block id="5999e4ab912c7c1d8aa6fd2225491ef2" category="paragraph">vserver</block>
  <block id="bd9f125b279a19f0d5b7f09c7d793d35" category="paragraph">Tipo de puerto</block>
  <block id="ac97493a7a4344a27e4727eb70ab63e3" category="paragraph">Data Mig-CDOT</block>
  <block id="fbe81839497361b2bc3142e1922a671e" category="paragraph">10.x.x.x.</block>
  <block id="8ed24dd5fb292ecefe76fe92a5fc3988" category="paragraph">FAS8080</block>
  <block id="8f1f86a971ce00988b00293498eafbfb" category="paragraph">8.3.1</block>
  <block id="1b523fdae68699bfe92c5f6bfc8a0a7d" category="paragraph">mig</block>
  <block id="4dfeba53942501e41d9280492b2e66ed" category="paragraph">Data Mig-01</block>
  <block id="4bd7c2ff07dcc66801a9368957d4bff8" category="paragraph">Iniciador</block>
  <block id="bc3c828cce582fafd1e35e77b8c84327" category="paragraph">Nombre de puerto</block>
  <block id="12ba1b5b56273e90b8bda667b93c30c8" category="paragraph">Nombre de LIF</block>
  <block id="48ea07c17b81374f4e31405454d61cf0" category="paragraph">Nombre de la estructura</block>
  <block id="b682dc481b1877dbaaec615eaed0b7d8" category="paragraph">Tipo de destino</block>
  <block id="0fa2fc5954ab40ecfe658625c4adbea5" category="paragraph">0c</block>
  <block id="fbe94f0f103eba4bb688fa96980242e9" category="paragraph">miglia1</block>
  <block id="dd82ff336ed7619dec6938808fc08d7c" category="paragraph">20:01:00:a0:98:2f:xx:xx</block>
  <block id="0ea88051ccace8518cd7faf783839e20" category="paragraph">Prod. A</block>
  <block id="23a326d0b546a12f3fd23a278dfba0ed" category="paragraph">0d</block>
  <block id="93b778c76e14ee7e5bc3bfab95fbb0b4" category="paragraph">miglifo2</block>
  <block id="b6d39500f5651e5bab0adc006de3ba76" category="paragraph">Prod B</block>
  <block id="e99bb33727d338314912e86fbdec87af" category="paragraph">0a</block>
  <block id="274b68192b056e268f128ff63bfcd4a4" category="paragraph">n.a.</block>
  <block id="61c84893442e8d448753228d506c5ea1" category="paragraph">50:0a:09:81:00:xx:xx</block>
  <block id="347017fd1e37a22faf91875981bc4fb3" category="paragraph">0b</block>
  <block id="e3be5aecfb0260579fe80049e1c8a50c" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha dispositivos de almacenamiento de destino.</block>
  <block id="80cf7b1e2f3a6eb700df545f53fc35ce" category="summary">Estos pasos describen cómo importar los datos de la LUN de origen a la LUN de destino.</block>
  <block id="90f958290599dbd7bf414b64e5451345" category="doc">FLI sin conexión: Importe los datos</block>
  <block id="a065c5e22748be69f76070b1617df200" category="list-text">Supervise el progreso de la importación. Puede comparar el progreso que ve aquí con las estimaciones de rendimiento de la migración que ha desarrollado tras realizar las migraciones de prueba.</block>
  <block id="6fb459e749d9fd185556292952260212" category="list-text">Compruebe que el trabajo de importación se ha completado correctamente.</block>
  <block id="5ee8c627194be9305eb2f195346bf13e" category="summary">Para preparar la migración FLI de 7-Mode a ONTAP, verifique las rutas de las LUN del host y de origen, así como otros detalles.</block>
  <block id="7892998f6cd1a85180c0b47cb02c2b6c" category="doc">Preparación de cabinas de origen y de destino para la migración</block>
  <block id="62915faa86ce0270957550462ab778f3" category="list-text">En ONTAP, cambie a.<block ref="37c3450b6618a349e4890dcafff6b505" prefix=" " category="inline-code"></block> nivel de privilegio.</block>
  <block id="6957ef5bef3e2b05030e2f318c20f70e" category="list-text">Ver detalles sobre todos los errores de almacenamiento mostrados. Es posible que algunos errores requieran una acción antes de continuar. Sin embargo, los errores mostrados en el siguiente ejemplo, «'este dispositivo es una LUN de ONTAP(R)'». se puede ignorar con seguridad.</block>
  <block id="b8e20808df451129caa39264a050e4ae" category="paragraph">El mensaje de error "este dispositivo es una LUN de ONTAP\(R\)". La causa es que FLI se basa en la tecnología de FlexArray que no admite la virtualización de los objetivos de ONTAP o ONTAP. Sin embargo, FLI puede importar las LUN; sin embargo, FlexArray no admite la virtualización de estas LUN.</block>
  <block id="e5810d56320059c0373293d0da4050c0" category="list-text">Enumere las LUN asignadas del almacenamiento de 7-Mode. Compruebe las propiedades y rutas del disco.</block>
  <block id="c4d603e30723f5c0bb46df3db3fd8bc6" category="list-text">Cree la LUN de destino. La<block ref="dec1a2a83183b0f52c5a8f22cd41328b" prefix=" " category="inline-code"></block> El comando detecta el tamaño y la alineación basados en la compensación de particiones y crea la LUN de manera acorde con el argumento Foreign-disk</block>
  <block id="97c500043e97619a7cdae1db7eb50436" category="list-text">Cree la LUN de destino.</block>
  <block id="785fe114b1b46895afc9982f8587b494" category="list-text">Asigne el LUN de prueba al igroup de prueba.</block>
  <block id="07bf6de22d85337808d6babd2bfc8074" category="list-text">Desconectar la LUN de prueba.</block>
  <block id="2bc364a426afaf286122a406602b2f3f" category="doc">FLI online: Verificación de los resultados de la migración</block>
  <block id="592acd1bddde2107e08b7fab9870ec8f" category="paragraph">Inicie la tarea de verificación para comparar las LUN de origen y de destino. Supervise el progreso de la verificación. Las LUN que se verifican deben estar desconectadas durante la sesión de verificación. La sesión de verificación puede ser potencialmente larga porque es una comparación bloque por bloque entre LUN de origen y de destino. Aunque no es necesaria la verificación, es recomendable verificar un subconjunto de las LUN importadas o migradas para estar cómodos con el proceso de importación. Estas verificaciones se agregarían a las realizadas durante las migraciones piloto/de pruebas.</block>
  <block id="4e7b785e4493cbe0b79242ce203ac879" category="paragraph">Este proceso es disruptivo.</block>
  <block id="e1fac940622e70910db7d52852f57a10" category="list-text">Sin conexión las LUN que se van a verificar. &lt;The disruption window begins here&gt;</block>
  <block id="2817949546193391fe4e33ff2547300a" category="list-text">Conexión en línea de la LUN una vez finalizada la verificación. &lt;The disruption window ends here&gt;</block>
  <block id="8c0b0439d6366451bf78824af79d5085" category="summary">La fase de planificación FLI se centra en las tareas necesarias para crear planes de migración detallados y preparar el entorno del cliente para la migración en sí. Durante esta fase se llevan a cabo una o más migraciones de prueba para verificar la instalación y la configuración de la importación de LUN externas.</block>
  <block id="1710e939bc78370d1721b65cfede5318" category="doc">Planificar y preparar los procedimientos de fase</block>
  <block id="4f7f184473b2f286bdfb0f5c8ccc0ba7" category="paragraph">A continuación se muestran las tareas que se deben realizar durante la fase de planificación:</block>
  <block id="93be49ca71ad60de6e62a8a80d6ffe26" category="list-text">Cree un mapa de LUN de origen y destino introduciendo la información de asignación de almacenamiento para cada cabina de almacenamiento en la sección Detalles de LUN de su hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio.</block>
  <block id="b3888438e095e5e09a171355cea8bc36" category="list-text">Conecte el almacenamiento de origen a la estructura en función de la información de planificación.</block>
  <block id="9a90fd64b87ec5e09f9317f2ce0ecbeb" category="list-text">Configure las zonas del switch.</block>
  <block id="b7f781b04092f1cfe1f95b7cbcefb36d" category="list-text">Realice una o varias migraciones de prueba para comprobar la instalación y configuración.</block>
  <block id="9c91be7c4284b0caf7411de855e051a0" category="summary">Los siguientes pasos describen cómo quitar las LUN de origen del almacenamiento ONTAP una vez completada la migración.</block>
  <block id="8dfef620bd63a19de922d6fd5b7e1a14" category="doc">Eliminar las LUN de origen del almacenamiento de ONTAP</block>
  <block id="9c2f631c3b248015706fac8c951d9c2e" category="list-text">Seleccione el grupo de host ONTAP creado durante la fase del plan y seleccione *Editar grupo de hosts*.</block>
  <block id="7dc0f85f089ebdfce9f7c48b0fa94ae9" category="image-alt">Grupos de hosts</block>
  <block id="d1d7ad384c51ea55bb59ff5d43a8d68d" category="image-alt">Editar grupos de hosts</block>
  <block id="65dff2da7c6b1d550ddea5c786a3c66b" category="list-text">Seleccione los LUN de host que se migran desde los LUN lógicos asignados. Utilice los nombres de LUN para cada host mencionado en la hoja de cálculo de las LUN de origen. Aquí, seleccione LUNs of Windows 2012, RHEL 5.10 y ESXi 5.5 hosts y, a continuación, seleccione *Remove*.</block>
  <block id="018e6717cb26bb683acaeb00a2666e18" category="image-alt">elimine las lun de origen del almacenamiento ONTAP 3</block>
  <block id="ea55df179f5c8f2dc6d72bdcb7fe2e57" category="summary">Puede usar este contenido para ayudarle a migrar datos de una cabina externa a ONTAP o para realizar la transición de LUN de cabinas 7-Mode de NetApp a ONTAP.</block>
  <block id="f2b84afd0523a6df7547c404aa3647d8" category="doc">Audiencia de destino</block>
  <block id="401497503074d7ec7406c3ce5a48dbc8" category="paragraph">Debería estar familiarizado con los conceptos y procesos comunes DE SAN, incluidos la división en zonas, el enmascaramiento de LUN, los sistemas operativos host cuyos LUN se deben migrar, ONTAP y la cabina de origen de terceros.</block>
  <block id="6e25df31da1e71534f8796a6f959ba6c" category="summary">El análisis de GAP es un informe del entorno actual y recomendado por NetApp del cliente. Presenta todas las actualizaciones recomendadas para el entorno del cliente que deberán realizarse después de la migración.</block>
  <block id="ec322643bc7f184bacaaffdb6d7f8792" category="doc">Informe de análisis de brechas</block>
  <block id="7167080c13bc68f5d5ca3606a811cf8f" category="paragraph">El análisis de GAP es un informe del entorno actual y recomendado por NetApp del cliente. Presenta todas las actualizaciones recomendadas para el entorno del cliente que tendrán que realizarse después de la migración.</block>
  <block id="18b01b4a7bc63c856f7bfc605d4c1db3" category="paragraph">La configuración de destino (después de la migración) incluye detalles de cada host (configuración del sistema operativo, MPIO, detalles del HBA, versión del kit de utilidades de host, etc.). También hay disponible información sobre otros productos requeridos por NetApp, como SnapDrive y SnapManager.</block>
  <block id="9d394fd64d52277e34b6478f3116be34" category="paragraph">Normalmente, los cambios necesarios no se realizan hasta el evento de migración real, debido a la necesidad habitual de programar ventanas de mantenimiento. Normalmente, cualquier cambio realizado en la configuración MPIO antes de la migración afectará también al soporte del almacenamiento actual.</block>
  <block id="3980e7fb5116c733aeb5a4fc02fad438" category="paragraph">La sección «Completed NetApp recommended» en la sección hosts de su hoja de trabajo para la encuesta y planificación del sitio servirá como informe de análisis de deficiencias. El análisis de deficiencias se debe completar en cada host incluido en el proyecto de migración. El informe de análisis de deficiencias completado debe revisarse con el cliente.</block>
  <block id="9c778c3c375b04ff9f5870bdd4a07e73" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de informe de análisis de brechas.</block>
  <block id="313a854fd8839de2bdf22552f3bc8fb2" category="image-alt">crear el informe de análisis de separaciones 1</block>
  <block id="812fbde33504c45051c067a08f4f1901" category="summary">Para configurar el almacenamiento de ONTAP para la migración FLI, debe llevar el almacenamiento de origen a la estructura en función de la información de planificación y las prácticas recomendadas.</block>
  <block id="84a737f44c8713a3904d04f2744e05c1" category="doc">Mejores prácticas de cableado para la migración FLI</block>
  <block id="2fe64cf0bee4b9242f1610457f3a8f7b" category="paragraph">Al configurar el almacenamiento de ONTAP para la migración FLI, se recomiendan las siguientes prácticas recomendadas para el cableado.</block>
  <block id="a3657ccc6f7b25ff55686936a35a931e" category="list-text">Utilice estructuras dobles para redundancia.</block>
  <block id="efa0799fdc3f808c7096ea68ee54281c" category="list-text">Use al menos dos iniciadores y dos puertos de destino en cada almacenamiento de destino para la migración FLI.</block>
  <block id="0430522243e9082d45951a9bcc240e1b" category="list-text">No dividir los puertos de iniciador de almacenamiento de destino en zonas con el host. Los puertos de iniciador de ONTAP se utilizan para dividir la zona con los puertos de destino del almacenamiento de origen.</block>
  <block id="7b34bb3d8f1a19645dd2d939a4b96eae" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cableado para almacenamiento de origen y destino en una estructura de producción.</block>
  <block id="60bcf16ad809a3a8205871e9029cb7af" category="image-alt">Cableado para almacenamiento de origen y destino en producción</block>
  <block id="2cdf4003854e7aedca8de892db64c782" category="summary">Deberá crear el host para las zonas de destino. Existen dos tipos de estructura de producción: La estructura a y la estructura B.</block>
  <block id="00ceb323c704978651e7e58e2e3c9ee6" category="doc">Creación del host en zonas de destino</block>
  <block id="5dbb553181e7911244cbe864bb53c2e5" category="paragraph">El siguiente es una ilustración de la división en zonas del almacenamiento de host y de destino.</block>
  <block id="4be14a7602ab757768f9066178cb8faa" category="image-alt">División en zonas de almacenamiento de host y destino</block>
  <block id="c10e581c4f3d33179e4d54ee0982b27a" category="paragraph">Zonas de producción disponibles en la estructura de producción A.</block>
  <block id="b3ff996fe5c77610359114835baf9b38" category="cell">Zona</block>
  <block id="c793c19bb5bccfc269f55a3c853a6f5c" category="paragraph">Zona: Rx21_flicDOT</block>
  <block id="9857d87217651a79bca3f70dce27e991" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c5</block>
  <block id="26afebbfe7902de665165fa247e0d47c" category="paragraph">20:01:00:a0:98:94:d1</block>
  <block id="5e7fe8a328e2a06a98543b699fb4f6cd" category="paragraph">20:03:00:a0:98:94:d1</block>
  <block id="6f5012d656c7ae39a61e70ba9951cfa0" category="paragraph">RX21 HBA 0</block>
  <block id="f35088c4e9b060b01285108f48b5a32b" category="paragraph">FlicDOT liff 1</block>
  <block id="4b0677b90f2d7baa5d3afa59f54f9339" category="paragraph">FlicDOT liff 3</block>
  <block id="d9d3a203c33297eed5e70ca8cecc2e60" category="paragraph">Zona: rx22_flicDOT</block>
  <block id="9394f5c61ee99f7c10dece2b6249bc80" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:85</block>
  <block id="85ad3824751b2f3cdba435f24d480b72" category="paragraph">RX22 HBA 0</block>
  <block id="abf258e3167edd3f7e98f134e6ab49fc" category="paragraph">Zona: rx20_flicDOT</block>
  <block id="99289314a3e16e392355e34f3f5170c6" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:ea</block>
  <block id="1df1704f85020c04d53fdd623dbe70eb" category="paragraph">HBA RX20 0</block>
  <block id="34e9f9ee99d135b877df38239cf0a036" category="paragraph">Zonas de producción disponibles en la estructura de producción B.</block>
  <block id="605f9481cf9b821b6aa0328833583070" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c4</block>
  <block id="9de0d6396f3a3492cdaa0c4c7892e973" category="paragraph">20:02:00:a0:98:94:d1</block>
  <block id="99bada45f26b783ef98e61febd708cf8" category="paragraph">20:04:00:a0:98:94:d1</block>
  <block id="e973b23fd3b1ded842b706716311319e" category="paragraph">RX21 HBA 1</block>
  <block id="b672c2cc8450d4d11bdb3eeca43ba0cf" category="paragraph">FlicDOT liff 2</block>
  <block id="3bf95c9f2cf086fccf286218bb84ecbd" category="paragraph">FlicDOT liff 4</block>
  <block id="6b7b89f3f8e4e9f42a9de77973fd4d99" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="80bed77a3100d8fbce7bb07c5776e7c7" category="paragraph">RX22 HBA 1</block>
  <block id="1b49478544d9c3663a265ca8d01095e8" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="1c4f91db3f29afa9c9ce704f1f48d84a" category="paragraph">HBA RX20 1</block>
  <block id="8770610db40a53a03c108175b271b913" category="summary">A continuación figura un ejemplo de una estructura de Cisco en la estructura de producción A.</block>
  <block id="a8fed5a2ca2d65761448f6ed9aa9205f" category="doc">Ejemplo de la estructura de Cisco en la estructura de producción</block>
  <block id="ec59a082cedf4b26b971396986bb5fed" category="summary">Consulte la documentación de la cabina de origen para añadir una entrada de host para los puertos del iniciador (enmascaramiento de LUN, igroup en NetApp parlance). Esta información puede recuperarse de la sección grupos de almacenamiento de su hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio.</block>
  <block id="5ee8ee2a99ffe423b13a541e47bc95ab" category="doc">Cómo configurar cabinas de origen</block>
  <block id="c632a2963796cd48a9b8a626c8123e1c" category="summary">Durante la migración previa a la importación de LUN externas, valide y verifique los hosts y las rutas de la LUN de origen. Cuando el host se reinicia, se apaga como preparación para la migración.</block>
  <block id="e0392900ac00a70004ae9fcb4493a9f8" category="doc">FLI fuera de línea: Preparación para la transición</block>
  <block id="a95f1872da1f9f11940ae232dedf1d12" category="paragraph">Una vez finalizada la migración y la solución, los hosts se pueden conectar al nuevo almacenamiento de destino y los usuarios finales pueden verificar las aplicaciones.</block>
  <block id="d0ae902543b17dc39935b9f9ff10caf9" category="summary">AFF no es compatible con FlexArray en todas las versiones del software ONTAP. En esas versiones, debe preparar la importación de LUN externos (FLI) a una pareja de alta disponibilidad (ha) que no sea AFF en el mismo clúster con AFF.</block>
  <block id="4d2c8e2d52b2d1e27a2032516bde2b24" category="doc">Uso de la importación de LUN externos para importar LUN a AFF</block>
  <block id="678b11ba8ef0148b72870cd8ab43c178" category="paragraph">A partir de ONTAP 9.1, AFF admite FLI. Puede usar FKU para importar LUN de otras cabinas directamente a los clústeres de ONTAP.</block>
  <block id="1d1decf73b3514198e759fb813b2f31e" category="paragraph">A partir de ONTAP 8.3.2, AFF puede admitir FLI con una solicitud de variación de procesos (PVR) aprobada. Póngase en contacto con el equipo de su cuenta de NetApp para recibir la aprobación del PVR. En el caso de la aprobación, el remitente, generalmente ingeniero de sistemas de NetApp, recibirá una carta de aprobación con instrucciones para habilitar la funcionalidad FLI.</block>
  <block id="03120ec505b2fc02252feb3c2947d24a" category="paragraph">Para las versiones de software de ONTAP anteriores a la versión 8.3.2, AFF no admite actualmente FlexArray debido a algunas optimizaciones de escritura que se han realizado. Tendrá que preparar las importaciones FLI a una pareja de ha que no sea AFF en el mismo clúster con AFF. Una vez completada la migración, podrá utilizar operaciones NO disruptivas (NDO) como el movimiento de volúmenes o LUN para mover las LUN migradas a AFF. Si su clúster de AFF no tiene nodos que no sean AFF, hable con su equipo de cuentas sobre la posibilidad de solicitar mecanismos de migración para facilitar esto.</block>
  <block id="7bfb20a5608131c667ff17d3d2437e06" category="summary">Al elegir una opción de migración de datos, los puntos a tener en cuenta son el uso de un dispositivo de transferencia de datos o una migración basada en aplicaciones.</block>
  <block id="f850d5f072b99065b8b14f209d28b6f2" category="doc">Opciones de migración de datos</block>
  <block id="2d8d3a311af001eea82b4a3e0dd98983" category="paragraph">Aunque FLI puede ser la mejor opción para la mayoría de las migraciones, se pueden realizar otras opciones sin interrupciones y, por lo tanto, es posible que sea preferible realizar una migración con FLI. Debe considerar sus opciones y elegir la herramienta adecuada para cada migración. Todas estas herramientas pueden utilizarse para partes de sus migraciones las que sean más adecuadas.</block>
  <block id="e39a0d96f37ea57f939fc2ae5fb8be1e" category="list-text">Uso de un dispositivo de transferencia de datos (DTA)</block>
  <block id="c006b7eb74ed38d8c69ba790215c384f" category="paragraph">Un DTA es un dispositivo con Marca NetApp que está conectado a la estructura DE SAN, tiene licencia para datos por TB migrados y admite tanto migraciones en línea COMO sin conexión.</block>
  <block id="610a1a28b24096c631488b707572b519" category="list-text">Migraciones basadas en aplicaciones o en el sistema operativo host</block>
  <block id="9162f92284cb6b109036b74027ef9601" category="paragraph">Hay varios sistemas operativos host o opciones de migración de datos basada en aplicaciones, entre las que se incluyen:</block>
  <block id="086f57c37727d9bc487647a8d43a1be4" category="list-text">VMware Storage vMotion</block>
  <block id="b4abe4db6e39565bdc600774360fa710" category="list-text">Soluciones basadas en LVM</block>
  <block id="59cf240a8ee41bc6f1f96607d821c6f7" category="list-text">Utilidades como DD (Linux) y Robocopy (Windows)</block>
  <block id="4af7c0342e04d5cb5d82c864c44468ed" category="paragraph">Independientemente de los procedimientos y las herramientas elegidos, puede y debe utilizar la metodología de migración de datos para abarcar, planificar y documentar las opciones y tareas de migración.</block>
  <block id="c5d3e2252c6e6bd9e8d96c4cab706dea" category="summary">La fase de análisis se centra en los elementos que deben abordarse antes de continuar con las actividades de migración. La información de configuración del host debe compararse con las configuraciones compatibles documentadas en la matriz de interoperabilidad (IMT) de NetApp.</block>
  <block id="8ba89e51b3d890505e472db571ec3a7c" category="doc">Análisis de las mejores prácticas de IMT de fase</block>
  <block id="8a2a301e8347a58fa5fcec72e3e86763" category="paragraph">IMT es una utilidad web que permite buscar información sobre las configuraciones de productos de NetApp que funcionan con productos y componentes de terceros cualificados por NetApp. IMT contiene configuraciones de NetApp compatibles y certificadas. Las configuraciones compatibles son aquellas cualificadas por NetApp. Las configuraciones certificadas son aquellas cualificadas por una empresa independiente para trabajar con componentes de NetApp.</block>
  <block id="d69a23b8d6fe4971d7f2af3d695c5d42" category="section-title">Mejores prácticas para IMT</block>
  <block id="c2876a5bfe1c981f3e417ec46a12c137" category="list-text">Introduzca las recomendaciones de IMT de NetApp para las actualizaciones y el software necesarios en la sección Switches y hosts de la hoja de trabajo de planificación.</block>
  <block id="a40164db08647aaaa21bf2393356342a" category="list-text">Para empezar, introduzca en IMT información estática, como ONTAP OS, el protocolo y el modo CF. A continuación, utilice la encuesta de sitios como guía de filtros para introducir información sobre el sistema operativo host, el administrador de volúmenes y el HBA.</block>
  <block id="fc00cf78392da95d5c61c5338119d7cb" category="list-text">No sea tan específico como para que no se devuelvan resultados; es mejor ver varios resultados devueltos y elegir la mejor opción.</block>
  <block id="6c33f5ffdac3f6628740f0a07c7efe16" category="list-text">En ocasiones, los HBA del host se informan en el número de pieza del OEM y deben hacerse referencias cruzadas antes de introducirse en la IMT.</block>
  <block id="72478fd6b5d450d3dac62d2334efecf6" category="list-text">Compruebe cada host con el IMT para compatibilidad.</block>
  <block id="f5462af8558e5af6c13d019a04719a8a" category="summary">FLI admite cuatro tipos principales de flujos de trabajo de migración: En línea, sin conexión, transición y automatizados. La elección del flujo de trabajo que se debe utilizar depende de la configuración y de otros factores.</block>
  <block id="3474ed6ca7314741c6cb3f8b13513427" category="doc">Tipos de migración compatibles con importación de LUN externa</block>
  <block id="b768b2ec7c2e8900de4a9fffb717a780" category="list-text">En una migración en línea, FLI desde cabinas de terceros permite que el sistema cliente permanezca en línea durante la migración (requiere un sistema operativo host Windows, Linux o ESXi).</block>
  <block id="bb127db0e6dffe1777a9bc3bbf1ecc82" category="list-text">En una migración sin conexión, FLI desde cabinas de terceros desconecta el sistema cliente y copia los datos en la nueva LUN antes de volver a ponerla en línea.</block>
  <block id="b33a9293c8c067048b0e027cc7820941" category="list-text">En una migración de transición, FLI realiza una transición de ONTAP que opera en 7-Mode a ONTAP. Este es funcionalmente el mismo proceso, excepto que la cabina de origen es ONTAP. El flujo de trabajo de transición está disponible tanto en línea como sin conexión.</block>
  <block id="44023aa16885f326f40c8d26a3d792dc" category="list-text">En una migración automatizada, FLI utiliza el software de automatización del flujo de trabajo (WFA) para automatizar partes del proceso de migración. FLI con WFA está disponible en modo en línea o sin conexión.</block>
  <block id="ed84643b976a61e35dab90c06a1328ad" category="paragraph">Desde el punto de vista de la arquitectura, las tres migraciones y el flujo de trabajo de transición son bastante similares. Las cuatro confían en la tecnología FlexArray de NetApp para permitir que su controladora ONTAP actúe como iniciador frente a una cabina de origen y utilice esa posición para copiar LUN en bloque desde la fuente a una LUN de la cabina ONTAP de destino.</block>
  <block id="4d01f8ae44780dd783a9a1352d13eb15" category="paragraph">Las diferencias entre los flujos de trabajo deben estar relacionados cuando se producen recortes, la duración del plazo de interrupción, el uso de la automatización o si la cabina de origen es una cabina de NetApp que ejecuta ONTAP 7-Mode o una cabina de terceros.</block>
  <block id="c325740b88bc7824de214f4d6e733701" category="summary">El programa de migración de datos crea soluciones de migración de datos que facilitan a los clientes la migración a un almacenamiento NetApp y la migración de LUN de NetApp 7-Mode a ONTAP. Foreign LUN Import (FLI) forma parte de la cartera de migración de datos.</block>
  <block id="d7371dc776676e3a6d70db24fcc2e188" category="doc">Información general del programa de migración de datos</block>
  <block id="e839b6988533f4d5776ce1903e47ded0" category="paragraph">El programa mejora la productividad al ofrecer las herramientas, los productos y el material complementario de servicio necesarios para una correcta migración de datos. Este programa, que proporciona las habilidades y los conocimientos necesarios para llevar a cabo las migraciones de datos, pretende acelerar la adopción de las tecnologías de NetApp.</block>
  <block id="56974059d9ee790239eb1cc88f741d04" category="summary">Como parte del proceso FLI sin conexión, debe presentar las LUN de origen al almacenamiento de ONTAP.</block>
  <block id="ff23a41cd33e051678a0d0995e9c8dae" category="doc">Presentación de las LUN de origen al almacenamiento de ONTAP durante FLI</block>
  <block id="0f9adcd13bdf5b9f6f1d3db9db15f56f" category="list-text">Inicie sesión en la matriz de origen.</block>
  <block id="a277df2255d894e78843388d4e90d2e1" category="list-text">Añada los iniciadores de NetApp al grupo de hosts que se ha creado en la fase de planificación.</block>
  <block id="4222b76d4a25bcc92a87948edbca2f97" category="list-text">Seleccione los LUN de host que se deben migrar desde LUN lógicos disponibles. Utilice los nombres de LUN para cada host mencionado en la sección LUN de origen de su hoja de trabajo para la encuesta del sitio y la planificación.</block>
  <block id="5fa18b883fe64a43fd9c938e377a5347" category="summary">Tras haber completado todas las migraciones, transiciones y verificaciones, puede desdividir las cabinas de origen y destino.</block>
  <block id="5106f178a263fac201d176277c0f4abc" category="doc">Desdividir en zonas las matrices de origen y destino</block>
  <block id="4bb52e37f09fec839d0dc6ba1defa384" category="paragraph">Para desvincular las cabinas de origen y destino, quite la zona de almacenamiento de origen a destino de ambas estructuras.</block>
  <block id="74863323244304aff10b35c32c31abb4" category="list-text">Activa las zonasetas en la tela A.</block>
  <block id="e9497856652d0046bf57cfde9533357c" category="list-text">Activa las zonasetas en la tela B.</block>
  <block id="e8d9224f46ea9ddfc29b86f017fd618a" category="summary">Antes de la migración, hay que verificar que el acceso multivía está correctamente configurado y funciona correctamente. Todas las rutas disponibles a las LUN deben estar activas.</block>
  <block id="2f76739cb66361248c2666f532a46fe3" category="summary">Los siguientes pasos muestran cómo quitar la cabina de origen de la cabina de destino una vez completada la migración FLI.</block>
  <block id="f02a202284a71f0c60334d44842c2ae9" category="doc">Se quita la cabina de origen de ONTAP</block>
  <block id="5beb511c52c08ddc7aa3d7f8e19052f0" category="list-text">Mostrar todas las matrices de fuentes visibles.</block>
  <block id="6b3a439221d85d6d1956cbac8d709274" category="list-text">Quite la cabina de almacenamiento de origen.</block>
  <block id="dbe84cd10fc78ddffac6c2603bb5e334" category="summary">Durante las fases de análisis y planificación de la metodología de migración, deberá documentar la configuración, las configuraciones de destino, los vacíos y los planes de corrección existentes mediante una hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio.</block>
  <block id="52d8ff059d88cc5b65a5a53537d4c524" category="doc">Hoja de trabajo de planificación y encuesta de emplazamiento de ejemplo</block>
  <block id="7bafc2e73cbb5786f7652b776e4d06e8" category="paragraph">Esta sección proporciona ejemplos de tipos de información que debe contener la hoja de cálculo Encuesta del sitio y Planificación. Se recomienda utilizar las siguientes pestañas:</block>
  <block id="bbaff12800505b22a853e8b7f4eb6a22" category="list-text">Contacto</block>
  <block id="179d692ef9707bcf6d92ff37fd394ec8" category="list-text">Cuestionario</block>
  <block id="0052efad5d260a806d52bfcfe640936f" category="list-text">Interruptores</block>
  <block id="2dcb257462b6fc9a2001084d2fd657d6" category="list-text">Dispositivos de almacenamiento (origen)</block>
  <block id="78537d40eeebddc438670db9e1670be8" category="list-text">Dispositivos de almacenamiento (destino)</block>
  <block id="fe70ec6ed4c5c9ca26262de5f6dea17f" category="list-text">Información de HBA y zona</block>
  <block id="829f9e559b35482ba2f26a2870a0349e" category="list-text">Diseños de LUN de NetApp</block>
  <block id="f22322f0d88fb0493fcb4b36d5e1c583" category="list-text">Estado del agregado</block>
  <block id="82911d14232afbf61871f222ca6c2a53" category="list-text">Config. FAS</block>
  <block id="6a1242268d67eaeac1c352b218f7960e" category="list-text">Scripts de CLI de SDS</block>
  <block id="c1744442ef55c9ff65cf3426c67c5eca" category="summary">Las herramientas de servicio proporcionan un método estandarizado para realizar funciones útiles como tareas de recopilación de datos remota, configuración y gestión del almacenamiento.</block>
  <block id="bfb6025fc2746984a9993cd7237a49f9" category="doc">Herramientas recomendadas para la migración de datos</block>
  <block id="b7cd36c5d52a8d12d57f9cc6a6df8d2b" category="paragraph">Se utilizan las siguientes herramientas de servicio para recopilar y analizar datos:</block>
  <block id="d5b1d34a64bc8430c8f7bb0eae4c9b1a" category="list-text">*OneCollect*</block>
  <block id="810cb9f438afdb044ce76221234163ae" category="paragraph">Active IQ OneCollect de NetApp, disponible con una interfaz de usuario web o CLI, le ayuda a recopilar datos del almacenamiento, hosts, estructuras y switches tanto en entornos SAN como NAS. Los datos recopilados se utilizan para la solución de problemas, la validación de soluciones, la migración de datos y las evaluaciones de actualizaciones. El contenido de diagnóstico relacionado con el entorno se puede enviar a NetApp para su análisis posterior o analizar en las instalaciones.</block>
  <block id="29f3ee77e5c443665a3fc71eafe7b37e" category="list-text">*Servicio de migración de datos Solaris Relabeler* de NetApp</block>
  <block id="406217eeb24435efe18388dd15ea5a4c" category="paragraph">Solaris Relabeler es una utilidad de línea de comandos que permite actualizar la etiqueta ASCII en discos de tabla de contenido de volumen (VTOC) después de la migración.</block>
  <block id="13ebdf331e696ec36ce21332b70ff56a" category="paragraph">Durante las rutinas iniciales de inicialización del disco VTOC, el comando de formato Solaris realiza una consulta SCSI contra el disco y escribe información específica del proveedor (fabricante, producto y revisión) en la etiqueta del disco. Todas las consultas adicionales se dirigen a la etiqueta del disco y no al dispositivo real. La migración a nivel de bloque copia esta etiqueta de disco en el nuevo disco y los datos antiguos de consulta de SCSI permanecen visibles en las herramientas y los registros del sistema. El relabeler actualiza los discos después de la migración con nuevos datos de consulta.</block>
  <block id="3a63df31c7c07052260a745267ccc673" category="paragraph">Estas herramientas y utilidades también son útiles en los proyectos de migración FLI:</block>
  <block id="9169b858c9b6edfe9b59c84b47b04338" category="list-text">*Matriz de interoperabilidad*</block>
  <block id="f2d4045460d1a1983c44cb974e219db3" category="paragraph">La herramienta de matriz de interoperabilidad (IMT) es una utilidad basada en web de NetApp que se utiliza para comprobar la interoperabilidad de componentes de software de NetApp, FlexArray y de terceros.</block>
  <block id="a6a077b904bacb12d48c41c5c73204a8" category="list-text">*Administrador del sistema ONTAP*</block>
  <block id="a9d0aa8b103e4adf8ae15e7f25516585" category="paragraph">System Manager de ONTAP ofrece administración del almacenamiento remota de sistemas FAS de NetApp mediante una interfaz gráfica.</block>
  <block id="63f145a157a4de507f52e0defe916b43" category="list-text">*OnCommand Workflow Automation*</block>
  <block id="314466fdc9350ebf7ec10c814395d315" category="paragraph">WFA es una solución de software que le permite crear flujos de trabajo de almacenamiento y automatizar tareas de gestión del almacenamiento como el aprovisionamiento, la migración, el decomisionado y el almacenamiento clonado.</block>
  <block id="41906f366d54c43ed11596a26fede0c4" category="inline-link">Herramientas de NetApp</block>
  <block id="ecd381cf83e11898e675dbdba4cb2661" category="paragraph"><block ref="ecd381cf83e11898e675dbdba4cb2661" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d1ed20623d06a5575b5bebe97eb3c03a" category="inline-link">Herramientas de NetApp: Planificador de centros de datos</block>
  <block id="82330aa0d5032553b20acd353259792c" category="paragraph"><block ref="82330aa0d5032553b20acd353259792c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4313112e38e2034aae406f4730087905" category="inline-link">Documentación de NetApp: System Manager de OnCommand (versiones actuales)</block>
  <block id="0fb89981f1f59ac6c2fc1a6cad5da0e0" category="paragraph"><block ref="0fb89981f1f59ac6c2fc1a6cad5da0e0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62580aa51e9dd22e6410288365e0cfae" category="inline-link">Documentación de NetApp: OnCommand Workflow Automation (versiones actuales)</block>
  <block id="385f2125f2c2eed2ad18d00d78cfc7d4" category="paragraph"><block ref="385f2125f2c2eed2ad18d00d78cfc7d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="82beca5dd3e21da8b12776479d520195" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo Encuesta y planificación del sitio, debe configurar una ficha que contenga información del conmutador de migración.</block>
  <block id="9924c373f5e060d3e81782c12188defd" category="doc">Pestaña Switches de hoja de trabajo de planificación y encuesta de sitio</block>
  <block id="e309370bdd52477ef0d27ea92e98564d" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha Switches.</block>
  <block id="222a267cc5778206b253be35ee3ddab5" category="paragraph">Corriente</block>
  <block id="2fc6fbf9fba075ae2c24a4af4477f7f0" category="paragraph">NetApp recomendado</block>
  <block id="ec9ceefe0c19f4c029008c23e3c947b7" category="paragraph">Proveedor</block>
  <block id="a559b87068921eec05086ce5485e9784" category="paragraph">Modelo</block>
  <block id="b4cafd0ce791b930f1587ef7c7e3367b" category="paragraph">VSAN/dominio</block>
  <block id="97f43739abccd9753ce69e154a443f9b" category="paragraph">C9506-1-A.</block>
  <block id="7b1d1185b835814de783483f686e9825" category="paragraph">Cisco</block>
  <block id="babcff88f8be8c4795bd6f0f8cccca61" category="paragraph">9506</block>
  <block id="d3d9446802a44259755d38e6d163e820" category="paragraph">10</block>
  <block id="8532afb409ba7a990336bdee27558254" category="paragraph">3.3(5a)</block>
  <block id="ed8da47fbc7988ca0a06eddd16d8037e" category="paragraph">Antes de reiniciar su host, también sería bueno que tomara una copia Snapshot para facilitar la reversión si fuera necesario más adelante. Para verificar que la configuración del servidor sea persistente y prístina en todos los reinicios, complete los siguientes pasos:</block>
  <block id="0494482584ffb3a3845ebc27d94cf2c6" category="summary">El flujo de trabajo de migración sin conexión se realiza durante la fase de ejecución del proceso de migración. El diagrama de flujo de trabajo sin conexión muestra las tareas que se ejecutan en el host, la estructura, el almacenamiento de destino y el almacenamiento de origen.</block>
  <block id="6696f8ecf38c4df0054e0dc95a616d3d" category="doc">Flujo de trabajo de migración sin conexión</block>
  <block id="9295fcebcba793fecd195c670dd2da3b" category="image-alt">migración fuera de línea 1</block>
  <block id="3aa626aa3e52fc795314efbdb381efd0" category="paragraph">Las tareas del flujo de trabajo sin conexión se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="df0069e14eb07d2a819349dd58bd76d3" category="list-text">Reinicie el host y compruebe que todos los sistemas de archivos estén montados, que todas las rutas de LUN estén disponibles y que los servicios se inicien.</block>
  <block id="39da6748c115a968eefbc1de1e2b9541" category="list-text">Prepare y apague el host.</block>
  <block id="7ffed12e17b32e17f8a38483f2198be6" category="list-text">Cuando se complete la migración, encienda el host.</block>
  <block id="c72e6804056053c287f81890c0afc323" category="list-text">Cree iGroups de host y asigne LUN de destino a igroup.migration Snapshot copy.</block>
  <block id="92d04913d95e567db0eade77a2f62268" category="list-text">LUN de destino sin conexión.</block>
  <block id="ebb66c8c0fcbb645571f0570953e6511" category="list-text">Crear trabajos de verificación (opcional).</block>
  <block id="4939d1526ca79dca71526ac7f1e673a7" category="list-text">Cree una copia Snapshot® para permitir la reversión de la LUN de destino.</block>
  <block id="ca4cc554a8366b8748dda87d750afb7d" category="list-text">Verifique que todos los puertos de host estén conectados.</block>
  <block id="cf402b2796a184dcb647b18c5de9cb99" category="list-text">Asignar LUN de datos al host.</block>
  <block id="098bf1f091c0f909ac0d0455e4f33c73" category="list-text">Cree una copia Snapshot final.</block>
  <block id="3c11a433910732d1d7e44f06f2ecf9d3" category="summary">En función del tipo de migración, la corrección de host puede tener lugar en línea en la migración (importación de LUN externas en línea y 7-Mode a ONTAP) o podría producirse una vez completada la migración (importación de LUN externa sin conexión).</block>
  <block id="d349791b0d71ed5b5f5c14e0ca2c1683" category="doc">Corrección de hosts</block>
  <block id="3da1cf3d2ea2651c6b3ddded5d539f0c" category="paragraph">Utilice el para pasos de corrección para diferentes sistemas operativos de host. Consulte el análisis de sus deficiencias, reúna durante las fases de planificación y análisis, y la documentación adecuada de NetApp y del proveedor para conocer los pasos específicos de su migración.</block>
  <block id="ab2575ccf7898f219a5ebaa9ee2f0f59" category="paragraph">FLI utiliza los mismos procedimientos de corrección que se utilizarían con 7MTT. Por lo tanto, tiene sentido aprovechar el mismo documento de corrección en lugar de documentar esos procedimientos varias veces en lugares diferentes.</block>
  <block id="b03c8fb128c3a9f9ba53163b9e459c95" category="paragraph">Para la corrección CAW, utilice el proceso de reparación CAW/ATS de ESXi.</block>
  <block id="18378bd55b78e6b6cce77b6e42011717" category="inline-link">Transición y corrección de hosts de SAN</block>
  <block id="b10b437ec347d2a05cc10850bd886129" category="paragraph"><block ref="b10b437ec347d2a05cc10850bd886129" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ee39d65a1817160f3851b1ca24746c37" category="doc">Verificación multivía para hosts Windows</block>
  <block id="88342d3bc522d34c0d7d4b696af5ecbe" category="summary">Las funciones FLI permiten migrar los datos desde almacenamiento SAN de terceros a sistemas ONTAP. Las funciones de migración FLI admiten una amplia variedad de procesos y sistemas.</block>
  <block id="4a3f341a06b2f81b12a06ac327ed46ae" category="doc">Funciones de importación de LUN externa</block>
  <block id="295debfc2712e7f9df807131dc4e4332" category="list-text">Soporte para migraciones en línea y sin conexión.</block>
  <block id="806b5a0cfabbcce4b9c185870dcdd879" category="list-text">Independencia del sistema operativo: La migración de datos a nivel de bloque no depende de los administradores de volúmenes ni de las utilidades del sistema operativo.</block>
  <block id="4a22b7c1adb1bceeb5ae5998e9d63ea5" category="list-text">Independencia de la estructura de Fibre Channel: FLI es totalmente compatible con las estructuras FC de Brocade y Cisco.</block>
  <block id="0935f8777ca963eb7423694b02e249c4" category="list-text">Compatible con la mayoría de cabinas de almacenamiento Fibre Channel. Consulte la matriz de interoperabilidad para obtener una lista de cabinas compatibles.</block>
  <block id="cab8969abddd17bed082bfec1d0ac04b" category="list-text">Soporte para multivía nativa y balanceo de carga.</block>
  <block id="834b11b5984bac06416d6e8768628ce1" category="list-text">Gestión basada en CLI.</block>
  <block id="cb3628a430baab7a93ffd421b659b087" category="summary">Como parte de la hoja de trabajo de planificación y encuesta de sitios, debe tener una ficha que contenga información sobre los dispositivos de almacenamiento de origen de la migración.</block>
  <block id="66d379978b8364c9b7e4cace88b5bf8f" category="doc">Hoja de trabajo Encuesta de sitios y planificación Ficha dispositivos de almacenamiento de origen</block>
  <block id="e11ebb23473888246705e815adf2fb83" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha dispositivos de almacenamiento de origen.</block>
  <block id="55fe6d37857f38fc5f2d32415d6be244" category="paragraph">Nombre de cabina</block>
  <block id="30bc81580630f6d911cfee5d6263cf74" category="paragraph">Modelo de matriz</block>
  <block id="2ed6bfa07172eba7ba146d891930dd89" category="paragraph">Microcódigo FW/ONTAP</block>
  <block id="c76e5f5afd86d0ca4d39ff7bb3fd722d" category="paragraph">Hitachi</block>
  <block id="39742290629deaa24fb4da25f39e3f3c" category="paragraph">AMS 2100</block>
  <block id="8619d3dcc4c85973cf93d7a20cba74e8" category="paragraph">0893/B-X.</block>
  <block id="09743c6a43ce1cb7cde1627cfbb65d1c" category="paragraph">Controller/Node</block>
  <block id="ed2a0557a5215eaf11b83a42b8df0448" category="paragraph">Controller0</block>
  <block id="15b9f4876fc8489ef5516bc1b9985dcc" category="paragraph">50060E80xxxxxxxx</block>
  <block id="a31602925d8b996c2869e769b407a9bc" category="paragraph">Estructura de producción A</block>
  <block id="e50c0cb9a8def39e67ea2d350ab19773" category="paragraph">0e</block>
  <block id="1081e3cb1cbc255f00400d2727adf660" category="paragraph">Estructura de producción B</block>
  <block id="6a1ab89ed912a96429c83ff1ba0f48d0" category="paragraph">Control1</block>
  <block id="efaa153b0f682ae5170a3184fa0df28c" category="paragraph">1a</block>
  <block id="c5f590d18e1ea128362eeafb7192cc21" category="paragraph">1e</block>
  <block id="aaac0f62190964901b0fea7afcc7fdbd" category="summary">El Servicio de migración de datos para entornos SAN heterogéneos es una solución de migración de datos completa con la tecnología FLI. El servicio de migración de datos SAN proporciona software y servicios que reducen el error y aumentan la productividad y promueven la entrega constante de migraciones de datos para servicios profesionales de NetApp y de los partners.</block>
  <block id="b7840b3a91b661e5d4610af4a93335ad" category="doc">Servicio de migración de datos para entornos SAN heterogéneos</block>
  <block id="3bbc7678c52bd0801017ddfa4f16d674" category="summary">Los servicios profesionales de NetApp y sus partners utilizan una metodología sometida a pruebas para orientar las migraciones DE SAN en las principales fases.</block>
  <block id="3174d5c84d2e904799612ab35441237b" category="doc">Servicios profesionales para soluciones de migración SAN</block>
  <block id="309370af78f0a18542f150a9e1094f53" category="paragraph">La tecnología FLI de NetApp, junto con el software de migración de datos de terceros, han creado competencias en la migración de datos que permiten a los servicios profesionales ejecutar proyectos de migración de datos SAN con éxito en todo el mundo. Al utilizar los servicios profesionales de NetApp y de los partners, los clientes liberan recursos internos, minimizan el tiempo de inactividad y reducen el riesgo.</block>
  <block id="e5dfd6a0c376fd042680bac52d8b5ea3" category="paragraph">Con ONTAP, la migración ejecutada por los servicios profesionales ya no es obligatoria. Sin embargo, NetApp aún recomienda encarecidamente realizar una prestación de servicios profesionales o profesionales de partners para abarcar y planificar la migración, así como formar al personal del cliente sobre cómo realizar migraciones de datos con FLI.</block>
  <block id="ae7ab55b954ce2a8356bf4bd743966ef" category="summary">Esta sección proporciona un ejemplo del flujo de trabajo sin conexión FLI, uno de los cuatro flujos de trabajo FLI.</block>
  <block id="bc27398f19f6acf48269b6f7ee4f086c" category="doc">Flujo de trabajo sin conexión FLI</block>
  <block id="0ca2698feff5a5fc2d35a0504189c848" category="paragraph">Este flujo de trabajo utiliza una matriz HDS AMS2100 como matriz de origen. El flujo de trabajo sin conexión tiene las siguientes tareas:</block>
  <block id="d1f93c9975320718dcc00c5f80427297" category="list-text">Preparación para la transición</block>
  <block id="ba8f47747c3717527073a5c3d8eacb92" category="list-text">Verificación de los resultados de la migración (opcional)</block>
  <block id="b120b560a2fc94a9e5e45c4bda99e3ff" category="summary">Es fundamental que la configuración de enmascaramiento de LUN sea correcta para el funcionamiento correcto. Todos los puertos de iniciador (en ambos nodos) del almacenamiento ONTAP deben residir en el mismo igroup.</block>
  <block id="dce719a9aac895b223304c1967dcde5c" category="doc">Configuración del iGroup</block>
  <block id="383c1da8f04fd86a0902b7f31225d32c" category="paragraph">La migración FLI requiere que el almacenamiento de NetApp acceda a las LUN de almacenamiento de origen. Para permitir el acceso aparte de la división en zonas, es necesario crear iGroups en el almacenamiento de origen con el nombre de puerto WWPN de los puertos iniciadores del almacenamiento de destino.</block>
  <block id="9e1efd8e3cc0da27fe19ca79fe307b28" category="admonition">Los ejemplos de esta sección utilizan una matriz AMS de Hitachi Data Systems (HDS) y, por lo tanto, los comandos de matriz externa variarán en función de la matriz de terceros desde la que se esté migrando.</block>
  <block id="6c375c86cc2d8da87fe6c53b02d86f3a" category="paragraph">Habilite siempre el acceso asimétrico de Unidad lógica (ALUA) en grupos de iniciadores para cabinas de NetApp.</block>
  <block id="ecafb7bbe8ac6138b3bcaa4dbb87cdf4" category="paragraph">Los iGroups se usan con diferentes nombres, según el proveedor y el producto. Por ejemplo:</block>
  <block id="68277581787c51534c39da3272275a4c" category="list-text">Hitachi Data Systems (HDS) utiliza "'grupo de host'".</block>
  <block id="217090161a01082dfc5d14e0fb182f04" category="list-text">E-Series de NetApp utiliza «entrada de host».</block>
  <block id="a240b24dd20a7186ef47310e58829086" category="list-text">EMC utiliza «'registro del iniciador» o «grupo de almacenamiento».</block>
  <block id="62cc656c82973e8ebe8c1a1926a6d435" category="list-text">NetApp utiliza «'igroup».</block>
  <block id="425d84ebe29c9da22fd1d2621c3dc21e" category="paragraph">Independientemente de la nomenclatura, el propósito de un iGroup es identificar iniciadores por WWPN que compartan las mismas asignaciones de LUN.</block>
  <block id="2e97596bf006ab4a63eb1ab1532e9166" category="inline-link">Implementación de virtualización FlexArray para almacenamiento de terceros</block>
  <block id="6c98897f95672b5dde701dffbd4b05a0" category="paragraph">Para definir grupos iniciadores, revise la documentación de la cabina para ver cómo configurar el enmascaramiento de LUN (iGroups/grupos de hosts/grupos de almacenamiento, etc.). También puede revisar<block ref="737823659babb212ffbc8948b616644f" category="inline-link-rx"></block> para requisitos de configuración del almacenamiento de terceros.</block>
  <block id="7b7dd1ebbfa00e3f7abbb8856a056b68" category="summary">El proceso de migración de datos consta de fases que proporcionan una metodología probada. Puede utilizar la metodología de migración de datos para definir el ámbito, planificar y documentar las opciones y tareas de migración.</block>
  <block id="38346e2f91e39b3fc13cc551fd4078a3" category="doc">Metodología de migración de datos</block>
  <block id="d1dcea3e0a85c462dc11103e6886176f" category="list-text">Fase de detección</block>
  <block id="51023a36eaba7a9dd7996d766e07e915" category="paragraph">Se recopila la información sobre hosts, almacenamiento y entramados en el entorno.</block>
  <block id="ec018b890a64a03de77740782e573260" category="list-text">Fase de análisis</block>
  <block id="d7a41e203b08492752f4eef6bf0bb17d" category="paragraph">Se examinan los datos recopilados y se determina el enfoque de migración adecuado para cada host o cabina de almacenamiento.</block>
  <block id="b37cddc7ce7610ad2a8a0431f068fc7c" category="list-text">Fase de planificación</block>
  <block id="9ae842fc5e8004ac52ce415f80e0fda5" category="paragraph">Se crean y prueban planes de migración, se aprovisiona el almacenamiento de destino y se configuran las herramientas de migración.</block>
  <block id="1b6dec684aa1f6e66018baa0a87b5a75" category="list-text">Fase de ejecución</block>
  <block id="950811ad7d76389f44bfbc3ce4ed97db" category="paragraph">Migrar los datos y realizar reparaciones de host.</block>
  <block id="4a906f3b5858522ee75dd08c0279ffaa" category="list-text">Fase de verificación</block>
  <block id="14af639fbf9d5e97f36e602336dd8493" category="paragraph">Valide la nueva configuración del sistema y proporcione documentación.</block>
  <block id="b84408b5a0a0c7cc2f546b003567651a" category="summary">Como parte de su hoja de trabajo de planificación y encuesta de instalaciones, debe configurar una ficha que contenga información sobre su HBA y la zona.</block>
  <block id="e73883227bd8b82a32f523f166de0ff8" category="doc">Hoja de trabajo para la encuesta y planificación de las instalaciones, ficha HBA e Información de zona</block>
  <block id="b40869fd3c3553f482c858fa5ac4d4f6" category="paragraph">A continuación se muestra un ejemplo de cómo configurar la ficha HBA e Información de zona.</block>
  <block id="09eaea7cdd5eb7f40566ce88dd148114" category="cell">Detalles de la estructura</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="paragraph">Descripción</block>
  <block id="ed26b50bfdb1bad24bf0f76a3843a1b3" category="paragraph">HBA0</block>
  <block id="2edc3dd62d95f42450ddbf1e08da6de1" category="paragraph">21:00:00:24:ff:xx:xx</block>
  <block id="297f3049aa909c9901940e5720c5bca1" category="paragraph">HBA1</block>
  <block id="b81dbdcd51802845e275c5bd54d84e17" category="paragraph">Número de puerto</block>
  <block id="7062fcace8121fbf5348403fec9b3488" category="paragraph">Miembros de la zona de pre-migración</block>
  <block id="e1712e7a9b166a65ebaf4f58e3bec384" category="paragraph">Pertenencia a la zona de posmigración</block>
  <block id="1ee30c99361970780c683ad9bcc54178" category="paragraph">fc2/3</block>
  <block id="5f3087cbd50e3ef143e7c737a425867a" category="paragraph">Rx21_AMS2100</block>
  <block id="ec194d0acc244f4d9246902066321e8e" category="paragraph">Rx21_flicDOT</block>
  <block id="86a23697ca540b3445846c38e1c69c58" category="doc">Verificación multivía para hosts ESXi</block>
  <block id="ccae24600a5eb1fe0c21af103f3ddd5c" category="paragraph">Complete los siguientes pasos para hosts ESXi.</block>
  <block id="af0dea2ff9e1176fecfc21e3f9959904" category="list-text">Determine ESXi y máquina virtual con VMware vSphere Client.</block>
  <block id="103e554c972c4e96ee868818d7c433c5" category="image-alt">Almacenes de datos de almacenamiento de vSphere</block>
  <block id="9da6e0e19777c0ebe4053540e1e32e5c" category="list-text">Determine los LUN DE SAN que se deben migrar mediante vSphere Client.</block>
  <block id="4c5794f4bad936901feaec744c3276a6" category="image-alt">Dispositivos de almacenamiento vSphere</block>
  <block id="42424b4c0d9464fd16dd6015713977eb" category="list-text">Determine los volúmenes de VMFS y RDM (vfat) que se migrarán:<block ref="de63296f1612cf4cc9395c866e7b0990" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="19c1d3faac0375666b3e82fb8346aeac" category="paragraph">En caso de VMFS con extend \(Spanned VMFS\), se deberían migrar todas las LUN que forman parte del span. Para ver todas las extensión en la interfaz gráfica de usuario, vaya a Configuration \&gt; hardware \&gt; Storage y haga clic en datastore para seleccionar el enlace Properties.</block>
  <block id="b586eeb8706c79d74e50c50a444e4630" category="paragraph">Después de la migración, al mismo tiempo que se vuelven a añadir al almacenamiento, verá que hay varias entradas de LUN con la misma etiqueta VMFS. En este escenario, debe pedir al cliente que seleccione sólo la entrada marcada como cabeza.</block>
  <block id="29653f427528dd7c73cde811da4919a5" category="list-text">Determine la LUN y el tamaño que se va a migrar:<block ref="96d6d01ee9b20b48b4803371cd52cb34" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="9de12501bb2142a7b2ec2289208e45da" category="list-text">Identificar los LUN de asignación de dispositivos sin formato (RDM) que se van a migrar.</block>
  <block id="be89db6f2fec82a00d85b806c598a3ee" category="list-text">Buscar dispositivos RDM:<block ref="3719ba372159a76e77e36061e93c0706" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="7731a33633f59fb732485a3dd7c5fb81" category="list-text">Quite -rdmp y -rdm de la salida anterior y ejecute el comando vmkfstools para encontrar un mapa de vml y un tipo de RDM.</block>
  <block id="97459251311bc6fc344bb07f299cdb93" category="paragraph">PassThrough es RDM con Physical \(RDMP\) y nonpassthrough es RDM con Virtual \(RDMV\). Las máquinas virtuales con RDM virtuales y copias Snapshot de máquinas virtuales se romperán después de la migración debido a un delta vmdk de Snapshot de máquina virtual que apunta a un RDM con un ID de naa obsoleto. Antes de la migración, pida al cliente que elimine todas las copias Snapshot de estos equipos virtuales. Haga clic con el botón derecho en VM y haga clic en el botón Snapshot --\&gt; Snapshot Manager Delete All. Consulte la base de conocimientos de NetApp 3013935 para obtener más información sobre los bloqueos acelerados por hardware de VMware en sistemas de almacenamiento de NetApp.</block>
  <block id="2691d88591e88679a1811b61d2e2f59d" category="list-text">Identificar la asignación de lun de naa a dispositivo RDM.</block>
  <block id="0cf65c7ab3af2e525287b55acd731b21" category="list-text">Determinar la configuración de la máquina virtual:<block ref="fcdf318733b615f30d5e2068076a862b" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="1abcd23a32826bbad4ffb904fde775e9" category="list-text">Registre el UUID del almacén de datos.</block>
  <block id="0115886be5608c75c55151af2dbe24c0" category="list-text">Haga una copia de<block ref="6ed682e8a96bcd00655d281531849c68" prefix=" " category="inline-code"></block> y anote el contenido de la ruta de configuración de vmx y del archivo.</block>
  <block id="6fb738ad7ba8ebd383451fcc9c614c23" category="list-text">Identifique los discos duros de las máquinas virtuales.</block>
  <block id="30d5000b9319e73f23641aa68fbe7723" category="paragraph">Esta información es necesaria después de la migración para añadir los dispositivos RDM que se quitaron en orden.</block>
  <block id="9dbb45357e9175d4d9379f631599e6eb" category="list-text">Determine el dispositivo RDM, la asignación de máquinas virtuales y el modo de compatibilidad.</block>
  <block id="e834487da4218cd041d8c9c6137a5d05" category="list-text">Con la información anterior, tenga en cuenta la asignación de RDM al dispositivo, la máquina virtual, el modo de compatibilidad y el orden.</block>
  <block id="0011a2a5e4e0f2bc74cfb823af4ed22b" category="paragraph">Esta información se necesitará más adelante al añadir dispositivos RDM a la máquina virtual.</block>
  <block id="16fa5041323f1d918bfced600b817efc" category="list-text">Determinar la configuración de multivía.</block>
  <block id="1d38f16887ca4137c27cc384d06f4ec1" category="list-text">Obtenga la configuración multivía para el almacenamiento en vSphere Client:</block>
  <block id="82af2cbe08d056387385934f422c35ec" category="list-text">Seleccione un host ESX o ESXi en vSphere Client y haga clic en la pestaña Configuration.</block>
  <block id="907c0c9f181ccc907ae86974fa73f8ff" category="list-text">Haga clic en *almacenamiento*.</block>
  <block id="e95077743be6f05d6ba11aa1669d8382" category="list-text">Seleccione un almacén de datos o LUN asignada.</block>
  <block id="ca1508bef4ecfaf5842f6dcf43d95d9b" category="list-text">Haga clic en *Propiedades*.</block>
  <block id="e3ac6fbb391345767b192a28a3ffc588" category="list-text">En el cuadro de diálogo Propiedades, seleccione la extensión deseada, si es necesario.</block>
  <block id="1532c526343a31170caad2b28655d82d" category="list-text">Haga clic en *dispositivo de extensión* &gt; *Administrar rutas* y obtenga las rutas en el cuadro de diálogo Administrar ruta.</block>
  <block id="34afbda9fb44fa95acdbbf9cfecc078c" category="image-alt">Rutas de dispositivos de almacenamiento vSphere</block>
  <block id="ccff10b6fed485d4b5f809b53c8a91f4" category="list-text">Obtenga información de multivía del LUN desde la línea de comandos del host ESXi:</block>
  <block id="bf03e7993cc2e418f032d103bf93bb4b" category="list-text">Inicie sesión en la consola del host ESXi.</block>
  <block id="cffa35e9eba9345ca451680a2582e5a8" category="list-text">Ejecute esxcli Storage nmp device list para obtener información multivía.</block>
  <block id="ee3c3a8b2f3a842e463f69562d71d6e7" category="summary">El proceso de migración FLI es una metodología de cinco fases que se aplica a cualquier migración de datos: Detección, análisis, planificación, ejecución y verificación.</block>
  <block id="295b519ef048bff2edb8931d30976e63" category="doc">Descripción general del proceso de migración</block>
  <block id="862890f7840385152b7e001fc849d3ea" category="image-alt">Metodología de migración en cinco fases</block>
  <block id="ce4f0621e8f1bf1e49980aaf4a5f7334" category="paragraph">Estas fases proporcionan un marco general que ayuda a identificar dónde se realizan las tareas más comunes a lo largo del proceso de migración. Los gráficos de esta sección muestran las tareas que se pueden realizar en paralelo en cada uno de los cuatro componentes principales: Host, estructura, almacenamiento de destino y almacenamiento de origen.</block>
  <block id="ee499a8b98fda959d00d7caca3584161" category="summary">Dado que Foreign LUN Import (FLI) aprovecha la tecnología FlexArray para montar LUN externos, solo puede conectarse a cabinas de origen mediante FCP. FLI solo admite los LUN de FC. Sin embargo, hay una solución que permite importar LUN iSCSI. Dado que importará las LUN de iSCSI como LUN de FC, a diferencia de otros flujos de trabajo FLI online 7-Mode para ONTAP, la ventana de interrupción abarcará todo el flujo de trabajo:</block>
  <block id="8c83908f3246c4ea01517197b1f0a841" category="doc">Importación de LUN no FC</block>
  <block id="dc54dc0df5ad07a6c087036a2585ee52" category="paragraph">Dado que importará las LUN de iSCSI como LUN de FC, a diferencia de otros flujos de trabajo FLI online 7-Mode para ONTAP, la ventana de interrupción abarcará todo el flujo de trabajo.</block>
  <block id="e7ce7ac413ef9c629400cec0539ce23e" category="list-text">En la cabina de origen, se debe anular la asignación del LUN de iSCSI deseado de su igroup iSCSI.</block>
  <block id="842e827119a02e372de448435365debd" category="list-text">En la cabina de origen, asigne el LUN a un igroup de FC, asegurándose de que los WWPN de la cabina de destino se hayan añadido al igroup.</block>
  <block id="0258050cca747222a2b609aa3285e960" category="list-text">Importe la LUN.</block>
  <block id="23c60b9a16c85bf54bf9deb89552d63e" category="list-text">Una vez importada el LUN, puede crear un nuevo igroup iSCSI y añadir los hosts al igroup.</block>
  <block id="e16c7b5aab5d164850b42f6028a1861d" category="list-text">En los hosts, vuelva a analizar las LUN.</block>
  <block id="2d38b1ddaadd9ebf668f48aacb8534ef" category="paragraph">Consulte la matriz de interoperabilidad (IMT) en el sitio web de soporte de NetApp con el fin de confirmar que las versiones exactas del producto y las funciones descritas en este documento son compatibles con su entorno concreto. La cabina IMT de NetApp define los componentes y las versiones del producto que pueden utilizarse para crear configuraciones que sean compatibles con NetApp. Los resultados específicos dependen de la instalación que realice cada cliente de acuerdo con las especificaciones publicadas.</block>
  <block id="f6aed14045ed9be6f48ebd1a21ccb8b1" category="summary">Una implementación de Foreign LUN Import (FLI) incluye los pasos para la creación de cables físicos, la división en zonas y la creación de registros de iniciadores. La configuración inicial de los puertos iniciadores de almacenamiento de NetApp y el almacenamiento de origen prepara el entorno para la migración.</block>
  <block id="6159603e3eb10040c1c6e15057a0b92d" category="doc">Información básica de implementación para la migración de datos</block>
  <block id="22e769e6dfe56bc3b7fec8d36e575f71" category="summary">La fase de ejecución sin conexión FLI incluye la preparación de los hosts de migración.</block>
  <block id="540aa6d6b05b87237a5035773dc7ce09" category="doc">Preparar los hosts para la migración sin conexión FLI</block>
  <block id="5f51d20e71b9fee9d17896df728cf25f" category="paragraph">En muchos casos, puede ser posible haber realizado esta corrección antes de este paso. De lo contrario, es donde debería realizar cualquier reparación del host, como instalar kits de conexión del host o DSM. En la fase de análisis, dispondrá de una lista de elementos GAP que deben realizarse en cada host para que ese host tenga una configuración compatible con ONTAP. Según el tipo de migración que se realice, ya sea el host se repararía y luego se reiniciaría (FLI/7-Mode a ONTAP FLI en línea) o se remediaría y luego se cerraría hasta que finalice el proceso de migración (sin conexión).</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="paragraph"><block ref="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="paragraph"><block ref="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="paragraph"><block ref="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="paragraph"><block ref="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b4de17ead867a3cf0b9d11e57e562672" category="section-title">Traducción automática</block>
  <block id="dd3918c571093dff2b94f7cef5066d01" category="inline-link-macro">netapp.com</block>
  <block id="5db028f960e19ec42098e3252e4fb1e3" category="paragraph">Consulte información importante sobre el contenido localizado en <block ref="7e89bb7928e951b6f80ad1dab5c58475" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3be720072e03679f7ed0f85258130b70" category="summary">Importación de LUN externa de ONTAP</block>
  <block id="dbd3f1a817d137c052ec01ef60940131" category="doc">Documentación de importación de LUN externa de ONTAP</block>
  <block id="9273826bb0d876c78b121ff252c71f0e" category="sidebar">Documentos FLI de ONTAP</block>
  <block id="d648f2a68a54fd1b3329efc3cf24d29c" category="sidebar">Avisos legales</block>
  <block id="88f3f903d8cfd4ec8cf08ee64f86504b" category="sidebar">Migración DE SAN con FLI</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="sidebar">Descripción general</block>
  <block id="8d98bee06f527b9e9c395ead1ae98be3" category="sidebar">Importación de LUN externa</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="sidebar">Antes de empezar</block>
  <block id="a4d60e73cb9c1bfe95e0f1e874619b10" category="sidebar">Procedimientos posteriores a la migración FLI</block>
  <block id="11bfb49706ab1fb0b0c2c70607371003" category="sidebar">Quitar el almacenamiento de origen y la zona de host de la zoneset</block>
  <block id="faad5f79401b38fa8970d5b9e778ca6a" category="sidebar">Rendimiento de importación de LUN externa</block>
  <block id="29b512fbc4379581cd2fd8694ca529c4" category="inline-link-macro">Uso de Windows Server 2022 con ONTAP</block>
  <block id="82e292bca3bfc1c57dd6f3dc796412a0" category="paragraph">Las instrucciones paso a paso para los hosts de Windows se pueden encontrar en la sección Rutas múltiples de <block ref="cce832a1ed6f79df8eb06042aeeb6d79" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
</blocks>